{"class": "도형", "question": "500원짜리 동전은 원주가 8.321cm이고 100원짜리 동전은 지름이 2.4cm이며 50원짜리 동전은 반지름이 1.08cm입니다. 원주율이 3.14일 때, 저금통에 동전을 넣을 수 있도록 구멍을 내려면 저금통 구멍의 길이는 적어도 몇 cm여야 합니까?", "answer": "2.65", "equation": "(8.321/3.14)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "땅콩을 7개씩 3명의 친구들에게 나누어 주었습니다. 모두 남김없이 나누어 주었을 때 처음에 있던 땅콩은 몇 개입니까?", "answer": "21", "equation": "7*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "주스를 영재는 (A/7)L 마셨고, 선민이는 (5/6)L 마셨습니다. 두 사람이 마신 주스의 양은 모두 (53/42)L일 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/7)+(5/6)=(53/42)"}
{"class": "수찾기3", "question": "119.68m인 직선 도로의 양쪽에 처음부터 끝까지 가로등을 세웠습니다. 도로의 한쪽은 3.52m 간격으로 세우고 다른 한 쪽은 5.44m 간격으로 세워야하는데 잘못하여 한쪽은 4.52m간격으로 세우고, 다른 한쪽은 6.44m로 세웠습니다. 올바르게 세우면 도로의 양쪽에 세운 가로등은 모두 몇 개인지 구하세요.", "answer": "58", "equation": "((119.68/3.52)+1)+((119.68/5.44)+1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "2개의 높이가 42mm인 블록을 12개 쌓으면 높이는 몇 mm인지 구해 보시오.", "answer": "252", "equation": "42/2*12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "마을별 쌀 생산량을 조사하였습니다. 매화 마을은 2A0kg, 난초 마을은 2B0kg, 국화 마을은 300kg, 대나무 마을은 310kg을 생산하였습니다. 네 마을에서 생산한 쌀은 모두 1060kg입니다. A+B는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A0+2B0+300+310=1060"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 서점에서 정가가 15000원인 책을 A0% 할인하여 판매하고 있습니다. 이 책의 판매 가격이 10500원일 때 A는 얼마입니까?", "answer": "10500", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "15000*(1-0.A)=10500"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.676>0.A라고 할 때, A에 들어갈 수 있는 수 중 가장 큰 수의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.676>A"}
{"class": "수찾기2", "question": "서진이는 2시간 45분 동안 미술관에 있었습니다. 미술관에서 나온 시각이 4시 50분이라면 미술관에 있었던 시간이 1A5분이라고 하면 A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4*60+50)-(2*60+45)=1A5"}
{"class": "산술연산", "question": "어떤 양초는 불을 붙이면 30분에 9mm씩 탑니다. 이 양초에 불을 붙여서 4시간 후에 길이를 재어 보니 125mm입니다. 처음 양초의 길이는 몇 mm일까요?", "answer": "197", "equation": "125+(9*8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "재영이가 실수로 사탕 봉지를 바닥에 쏟았습니다. 쏟은 사탕을 전부 주웠더니 10개씩 6뭉치가 나왔습니다. 재영이가 가진 사탕의 수는 모두 몇 개입니까?", "answer": "60", "equation": "10*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "자루 안에 파란 구슬 28개가 있습니다. 강을 건너던 중 자루에 구멍이 나 구슬 8개를 잃어버렸습니다. 자루 안에 남은 구슬은 몇 개입니까?", "answer": "20", "equation": "28-8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "소율이가 친구들과 활쏘기 대회를 합니다. 소율이는 지희보다 5점을 더 따냈습니다. 용호의 점수는 지희의 점수보다 20점이 더 뒤쳐집니다. 용호가 따낸 점수가 50점이라고 할 때 소율이는 활쏘기 대회에서 몇 점을 따냈습니까?", "answer": "75", "equation": "20+50+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "상진이네 학교의 학생 수는 1학년 240명, 2학년 300명, 3학년 240명, 4학년 310명, 5학년 250명, 6학년 180명입니다. 1~3학년은 저학년, 4~6학년은 고학년일 때, 저학년은 고학년보다 몇 명 더 많은지 답을 구하시오.", "answer": "40", "equation": "(240+300+240)-(310+250+180)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "지름이 12cm, 높이가 14cm인 원기둥의 전개도를 그렸을 때 전개도의 옆면의 둘레는 몇 cm인지 답을 구하시오. (원주율: 3)", "answer": "100", "equation": "((12*3)+14)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "곶감을 4봉지에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 그런데 잘못 하여 6개씩 5봉지에 나누어 담아 2개의 곶감이 남았습니다. 바르게 나누었을 때 몇 개의 봉지가 필요한지 바르게 구하세요.", "answer": "8", "equation": "(6*5+2)@/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "사과 20개는 4개씩 나누어 봉지에 담고, 감 15개는 A개씩 나누어 봉지에 담았습니다. 사과와 감을 담은 봉지는 모두 8봉지일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "20/4+15/A=8"}
{"class": "수찾기3", "question": "1km를 달리는 데 0.18L의 휘발유를 사용하는 자동차가 있습니다. 이 자동차가 한 시간에 84.6km를 가는 빠르기로 2시간 15분 동안 달렸는데 기관사가 2시간 동안 달렸다고 기록하여 사용한 휘발유를 30.456L로 하였습니다. 바르게 계산한다면 사용한 휘발유는 몇 L입니까?", "answer": "34.263", "equation": "84.6*(2+(15/60))*0.18", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "사랑 마을에서는 불우 이웃 돕기 행사로 5Akg의 쌀을 (14/15)kg씩 어려운 이웃들에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 총 60명에게 쌀을 나누어 줄 수 있다고 할 때 A를 구하세요.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5A/(14/15)=60"}
{"class": "순서정하기1", "question": "막걸리 장인이 만든 밤막걸리를 선착순으로 한정수량 판매하고 있습니다. 제승이는 밤막걸리는 11번째로 구매했고 혜연이는 23번째로 구매했습니다. 제승이보다 늦게, 혜연이보다 먼저 밤막걸리를 구매한 사람은 모두 몇 명일까요?", "answer": "11", "equation": "23-11-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "감자를 7개씩 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 10개씩 8개의 상자에 나누어 담아 4개의 감자가 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 몇 개의 상자가 필요합니까?", "answer": "12", "equation": "(10*8+5)@7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "간 거리가 220km이고 걸린 시간이 5시간일 때, 걸린 시간에 대한 간 거리의 비율을 구하시오.", "answer": "44.00", "equation": "220/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "주사위 2개를 굴렸더니 3이랑 5가 나왔습니다. 주사위 2개에서 나온 두 수의 합을 구하세요.", "answer": "8", "equation": "3+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 9, 6, 1을 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는 얼마일까요?", "answer": "792", "equation": "max(A)-min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "쌀과 보리를 8:3의 비로 섞어서 밥을 지으려고 합니다. 하지만 실수로 쌀과 보리를 8:5의 비로 섞어서 쌀 400g, 보리 250g을 넣었다고 합니다. 원래 비율로 밥을 지은다면 넣어야 하는 보리의 양은 몇 g입니까?", "answer": "150", "equation": "400/8*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "형이 동생을 업고 몸무게를 재어봤더니 56kg 200g이었습니다. 형의 몸무게는 36kg 300g입니다. 동생의 몸무게는 몇 g인지 쓰시오.", "answer": "19900", "equation": "(56*1000+200)-(36*1000+300)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "오징어 한 축은 A0마리입니다. 오징어 70축은 모두 1400마리입니다. A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "70*A0=1400"}
{"class": "수찾기2", "question": "2A*30=690일 때, A의 수를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A*30=690"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 회사의 하반기 공채 경쟁률은 4:1입니다. 합격자 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 경쟁률을 3:1로 계산하여 368명이 되었습니다. 합격자 수는 몇 명인지 바르게 구하시오.", "answer": "276", "equation": "368*3/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지우와 민혁이는 돈을 모아 친구의 선물을 사려고 합니다. 민혁이는 지우가 낸 금액의 A(B/C)배를 내기로 했습니다. 지우가 1500원을 내서 두 사람이 모은 돈은 6600원입니다. A+B+C를 구하시오.", "answer": "11", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6600-15=5100, 1500*A(B/C)=5100"}
{"class": "수찾기3", "question": "진욱이는 가지고 있는 연필의 (5/6)을 친구에게 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 (1/4)인 9자루를 주었다고 합니다. 바르게 나누었을 때 친구는 몇 자루의 연필을 받게 되는지 바르게 구하시오.", "answer": "30", "equation": "9/(1/4)*(5/6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "장수가 50장인 공책이 있습니다. 공책을 책장에 꽂아 두고 잊어버린 사이, 책벌레가 10장을 갉아먹었습니다. 공책에는 몇 장이 남아있습니까?", "answer": "40", "equation": "50-10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1시간 동안 (27/5)L의 물이 나오는 수도가 있습니다. 이 수도에서 3시간 30분 동안 물을 받은 다음 (5A/8)L의 물을 사용하였다면 남은 물은 (461/40)L입니다. A는 얼마입니까? (단, 수도에서 나오는 물의 양은 일정합니다.)", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(27/5)*(3+30/60)-(5A/8)=(461/40)"}
{"class": "수찾기3", "question": "남학생 15명은 한 줄에 5명씩 서 있고, 여학생 12명은 한 줄에 4명씩 서 있습니다. 학생들이 서 있는 줄을 계산하는데 남학생 15명이 3명씩 서 있는 것으로 잘못 계산하여 남학생 여학생 모두 8줄이라고 하였다. 원래대로 계산하면 학생들은 모두 몇 줄로 서 있어야 하는지 구하시오.", "answer": "6", "equation": "15/5+12/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "사탕 47A개를 한 봉지에 25개씩 담아 포장하려고 합니다. 사탕을 모두 포장하려면 봉지는 적어도 20개가 필요하다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "47A@25+1=20"}
{"class": "산술연산", "question": "은혁이네 학교 3학년 학생 351명 중에서 여학생은 178명입니다. 남학생은 몇 명인가?.", "answer": "173", "equation": "351-178", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "상수가 사탕 목걸이를 엮습니다. 사탕 목걸이 하나를 만드는 데에 10개의 사탕이 필요합니다. 가지고 있는 사탕을 모두 이용하여 목걸이를 만들었더니, 목걸이 6개가 나오고 낱개로 4개가 남았습니다. 상수가 가지고 있는 사탕의 개수에 2를 더한 값은 얼마입니까?", "answer": "66", "equation": "10*6+4+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지영이의 몸무게는 3A.4kg, 동생의 몸무게는 10.8kg입니다. 지영이의 몸무게는 동생의 몸무게의 3배입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A.4/10.8=3"}
{"class": "순서정하기2", "question": "아기 염소들을 몸무게가 무거운 순서대로 줄세웠습니다. 아기 염소들의 몸무게는 14, 22, 10, 24, 12, 20kg이라면, 두 번째 순서로 줄을 선 아기 염소는 몸무게가 몇 kg일까요?", "answer": "22", "equation": "find_max(sort(X),2)", "option": "14, 22, 10, 24, 12, 20", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 책을 하루에 30쪽씩 A일 읽으면 마지막 날에는 20쪽만 읽으면 책을 끝까지 읽을 수 있습니다. 이 책을 하루에 25쪽씩 A일읽으면 30쪽씩 읽을 때보다 이틀을 더 빨리 읽을 수 있습니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "30*A+20=25*(6-2)"}
{"class": "수찾기3", "question": "한 접시에 25개씩 담겨있는 꿀떡이 5접시 있었습니다. 이 꿀떡을 6명이 똑같이 나누어 가질 수 있는 만큼 나누어 가져야 하는데 5명이 똑같이 나누어 25개씩 가졌습니다. 올바르게 6명이 똑같이 나누어 가질수 있는 만큼 가진다면 남은 꿀떡은 몇 개인지 구하세요.", "answer": "20", "equation": "(25*5)@6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "정사각형 한 변의 길이는 5cm입니다. 정사각형 모든 변의 길이의 합과 정오각형 모든 변의 길이의 합이 같을 때, 두 도형의 모든 변의 길이의 합은 얼마입니까?", "answer": "40", "equation": "(5*4)+((20/5)*5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 모서리의 길이가 2cm인 정육면체 모양의 쌓기나무를 직육면체 모양으로 쌓았더니 16개가 사용되었습니다. 도형의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "128", "equation": "2*2*2*16", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "안압지는 674년에 만들어졌고 측우기는 1441년에 만들어졌는데 자료에 적힌 글씨가 지워져 1400년도로 보였다. 사람들은 자료를 보고 안압지가 만들어지고 측우기가 726년 후에 만들어졌다고 하였다. 올바르게 계산하면 몇 년 후에 처음으로 측우기가 만들어졌습니까?", "answer": "767", "equation": "1441-674", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "은지네 모둠과 정우네 모둠 학생들이 한 달 동안 모은 붙임딱지 수를 조사하였습니다. 은지네 모둠에서는 은지 20장, 하진14장, 경수 21장, 유미 15장을 모았고, 정우네 모둠에서는 정우 18장, 도영 24장, 진석 16장, 시현 27장을 모았습니다. 선생님이 두 모둠 의 붙임딱지를 잘못 더해서 총 160장이 되었습니다. 올바르게 더하면 두 모둠 학생들이 모은 붙임딱지는 모두 몇 장인가요?", "answer": "155", "equation": "(20+14+21+15)+(18+24+16+27)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "넓이가 2.85m2이고 가로가 3m인 직사각형이 있습니다. 세로의 길이는 몇 m인가요?", "answer": "0.95", "equation": "2.85/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "똑같은 밀크티 12병을 담은 상자의 무게가 5.5kg입니다. 빈 상자의 무게가 0.5kg이고 밀크티 한 병의 무게를 구하려고 했으나 잘못 하여 빈 상자의 무게를 1kg으로 구해 0.45kg이 되었습니다. 밀크티 한 병의 무게는 몇 kg입니까?", "answer": "0.5", "equation": "(5.5-0.5)/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "도일이가 저금통에 저금을 합니다. 어제는 저금통에 10원짜리 동전 한 닢을 넣었고, 오늘은 저금통에 50원짜리 동전 한 닢을 넣었습니다. 도일이가 어제와 오늘 저금통에 저금한 돈을 모두 더한다면 몇 원이 되겠습니까?", "answer": "60", "equation": "10+50", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "1.4:0.8=7:A 일 때, A의 값을 구하려고 합니다. 계산을 잘못하여 A의 값이 8 이 나왔습니다.올바르게 계산하면 A의 값은 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "(0.8*10)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "교내 수학경시대회에서 가람이는 3등, 다람이는 5등을 했습니다. 나람이는 다람이보다 수학경시대회 성적이 좋았지만, 가람이보다는 성적이 좋지 않았습니다. 나람이는 교내 수학경시대회에서 몇 등의 성적을 거둔 것일지 구해보세요.", "answer": "4", "equation": "(3+5)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "색종이 A10장을 8명에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 한 명에게 색종이 26장을 줄 수 있다면 A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A10@8=26"}
{"class": "수찾기3", "question": "가 상자는 3kg, 나 상자는 Akg이며 두 상자의 무게의 합을 구하려고 합니다. 그런데 잘못 하여 두 상자의 무게의 차를 구해 6kg이 되어 버렸습니다. 가와 나 상자의 무게의 합은 몇 kg 입니까?(단, 상자 가의 무게 < 상자 나의 무게)", "answer": "12", "equation": "6+3+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "우리 학교 매점에서 일주일 동안 팔린 우유의 수를 파악해보았다. 흰 우유는 33개, 초코맛 우유는 14개, 딸기맛 우유는 36개, 바나나맛 우유는 12개가 팔렸다고 한다. 이때, 딸기맛 우유는 바나나맛 우유의 몇 배가 팔렸는지 알아보시오.", "answer": "3.00", "equation": "36/12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "복숭아를 담은 상자의 무게가 7kg 300g이고 상자만의 무게가 1kg 100g입니다. 이때, 복숭아의 무게를 Akg Bg이라고하면 A*B의 값을 구하시오.", "answer": "1200", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7*1000+300)=(1*1000+100)+(A*1000+B)"}
{"class": "수찾기2", "question": "재영이는 5시 57분 35초부터 20분 52초 동안 저녁 식사를 하고, 바로 이어서 3분 14초 동안 양치질을 했습니다. 재영이가 양치질을 끝낸 시각을 A시 B분 C초라고 할 때, A+B+C를 구하시오.", "answer": "68", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "수호네‌ 반‌ 선생님께서‌ 반‌ 학생들에게‌ 곶감을‌ 한‌ 개씩‌ 나누어‌ 주려면‌ 한‌ 묶음에‌ 10개씩‌ 묶어서‌ 파는‌ 곶감을‌ 최소‌ 4묶음‌ 사야‌합니다.‌ 수호네‌ 반‌ 학생 최대 A명이고, 최소 B명일 때, A-B를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "플의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "상품으로 도서 상품권을 받는 학생은 모두 몇 명인가요?", "answer": "2", "equation": "none", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "다람쥐 삼 남매가 하루 동안 주운 도토리는 A0개입니다. 그 중 우람이가 (1/5)를 먹었습니다. 우람이가 먹은 도토리가 8개라고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0*(1/5)=8"}
{"class": "수찾기2", "question": "1시간에 5분씩 느려지는 시계가 있습니다. 이 시계의 시각을 오늘 오전 9시30분에 정확하게 맞추었습니다. 오늘 오후 4시 30분에 이 시계가 가리키는 시각은 오후 A시 B분입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "58", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "현석이는 200m를 달리는 데 40초가 걸렸다. 지윤이는 현석이가 100m를 달리는데 40초 달린것으로 잘못 계산하여 걸린 시간에 대한 달린 거리의 비율을 2.5로 구하였다. 바르게 계산한 비율은 얼마인지 구해 보시오.", "answer": "5", "equation": "200/40", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 길이 8cm, 세로 길이 6cm인 직사각형이 있다. 그 옆에는 직사각형과 네변의 길이 합이 같은 정사각형이 있다. 이 정사각형의 한 변의 길이는 몇 cm인가요?", "answer": "7", "equation": "(8+8+6+6)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "60/A의 몫은 20입니다. 32/A의 몫은 B이고 나머지가 C라고 할 때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "43", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "60@A=20, 32@A=B, 32#B=C"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 명에게 오렌지 주스 한 병의 (5/14)씩 나누어 주려고 합니다. A8명에게 나누어 주려면 오렌지 주스는 모두 10병이 필요할 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5/14)*A8=10"}
{"class": "수찾기2", "question": "A:7=B:35의 비례식에서 외항의 곱이 140일 때, A와 B의 값을 각각 구하고 A*B의 값을 구하시오.", "answer": "80", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A:7=B:35, A*35=140"}
{"class": "수찾기2", "question": "7A*34=2516일 때, A의 수를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7A*34=2516"}
{"class": "산술연산", "question": "온도를 나타내는 단위에는 섭씨온도와 화씨온도가 있습니다. (화씨온도)=(섭씨온도)*(9/5)+32 일 때, 어느 날 미국 어떤 도시의 낮 기온 86화씨를 섭씨온도로 나타내면 몇 도입니까?", "answer": "30", "equation": "(86-32)*(5/9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "상자 한 개를 묶는데 끈이 0.4m를 사용하려고 합니다. 그러나 상자를 잘못 묶어 상자 한 개를 묶는데 끈 0.8m를 사용하여 상자 315개를 묶었다고 합니다. 끈을 바르게 사용하여 상자를 묶었을 때 몇 개까지 묶을 수 있는지 구하시오.", "answer": "630", "equation": "0.8*315/0.4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "94/2=A, B/2=4.7의 식이 있다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "56.4", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "94/2=A, B/2=4.7"}
{"class": "산술연산", "question": "지아는 468킬로칼로리 컵라면 1개를 먹었고, 수혁이는 412킬로칼로리 피자 1조각, 293킬로칼로리 감자튀김 1봉지를 먹었다. 두 사람이 먹은 열량의 차는 몇 킬로칼로리일까요?", "answer": "237", "equation": "(412+293)-468", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 2, 3, 4, 5, 6 중 4장을 골라 한 번씩만 사용하여 식 AB.C/D의 몫이 가장 큰 나눗셈식이 되도록 만들어 몫을 구하시오.", "answer": "32.70", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "무의 무게는 1400g, 설탕의 무게는 800g입니다. 민수가 무게를 잘못 보고 설탕이 무보다 무겁다고 했습니다. 올바르게 무게를 보았을 때 무 1개는 설탕 1봉지보다 몇 g 더 무거운지 구하시오.", "answer": "600", "equation": "1400-800", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "우리 반 학생 32명을 한 모둠에 8명씩 나누어 앉게 하려고 합니다. 이때, 몇 모둠이 나옵니까?", "answer": "4", "equation": "32/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정우네 마을의 과수원별 귤 생산량을 조사하였습니다. 가 가수원은 2A0상자, 나 과수원은 1B0 상자, 다 과수원은 2C0상자, 라 과수원은 4D0상자를 생산하였습니다. 정우네 마을의 귤 생산량은 모두 1020개라고 합니다. A+B+C+D는 얼마입니까?", "answer": "12", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A0+1B0+2C0+4D0=1020"}
{"class": "수찾기3", "question": "정사각형 모양의 벽을 칠하는데 필요한 페인트를 준비하려고 합니다. 그러나 한 변의 길이를 4m로 잘못 보아 페인트를 48L 준비하여 60L의 페인트가 부족하다고 합니다. 벽의 넓이는 얼마인지 바르게 구하시오.", "answer": "36", "equation": "(48+60)/(48/(4*4))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "숫자값 A에서 2.47을 빼었더니 8.13이 되었다고 할 때, 숫자값 A와 3.39의 합은 얼마입니까?", "answer": "13.99", "equation": "A+3.39", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A-2.47=8.13"}
{"class": "순서정하기1", "question": "연말에 진행되는 지역별 공연에서 서울팀은 3번째 순서, 부산팀은 5번째 순서로 공연을 합니다. 대전팀은 부산팀보다 먼저 공연하되 서울팀보다는 늦게 공연을 하게 되었다면, 대전팀은 몇 번째 순서로 공연을 하는 것인지 구하시오.", "answer": "4", "equation": "(3+5)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 식당에서 쌀과 잡곡을 7:3으로 섞어서 밥을 지으려고 했으나 잘못 하여 6:3으로 섞어 쌀을 12컵 넣었다고 합니다. 바르게 밥을 지었을 경우 몇 컵의 쌀이 필요한지 구하시오.", "answer": "14", "equation": "12/6*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 7, 9, 2, 5 중 3장을 골라 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 수와 두 번째로 작은 수의 합을 구하시오.", "answer": "1234", "equation": "max(A)+find_min(sort(A), 2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "상지네 반 모둠별 학생 수는 샛별 모둠이 5명, 지혜 모둠이 4명, 은혜 모둠이 6명, 햇살 모둠이 5명입니다. 한 모둠당 학생 수의 평균은 몇 명입니까?", "answer": "5", "equation": "(5+4+6+5)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "다슬이네 학교 6학년 학생들이 여행 가고 싶은 나라를 조사하였습니다. 미국은 90명, 일본은 50명, 중국은 30명, 기타는 30명, 합계 200명인데 잘못하여 미국에 가고 싶은 학생 수를 84명으로 계산하였더니 미국에 여행 가고 싶은 학생 수는 중국에 여행가고 싶은 학생 수는 2.8배였다. 바르게 구한 미국에 여행 가고 싶은 학생 수는 중국에 여행가고 싶은 학생 수의 몇 배입니까?", "answer": "3", "equation": "((90/200)*100)/((30/200)*100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "가래떡 한 줄을 6cm씩 자르고 나니 10도막이 되고 남은 가래떡이 Acm였습니다. 자르기 전의 가래떡이 63cm였다면 A의 값은 무엇입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6*10+A=63"}
{"class": "수찾기2", "question": "포도주스 2L중에서 수정이는 A50mL를 마셨고 동생은 B80mL를 마셨습니다. 남은 포도주스가 870mL일 때 A+B를 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2*1000)-(A50+B80)=870"}
{"class": "산술연산", "question": "종이 37290000장을 담을 수 있는 빨간 상자, 파란 상자가 있습니다. 빨간 상자에는 10만 장을 담을 수 있고, 파란 상자에는 1만 장을 담을 수 있습니다. 이때 종이를 모두 상자에 담을 때 필요한 상자는 적어도 몇 개인지 답을 구하세요.", "answer": "381", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "7A/9=B, B*13=104일 때, A+B를 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7A/9=B, B*13=104"}
{"class": "수찾기3", "question": "뻥튀기 기계가 쉼 없이 10분 동안 만드는 뻥튀기의 개수를 구하려는데 잘못 하여 12분 동안 만드는 개수를 구해 216개가 되었다. 기계가 10분 동안 만드는 뻥튀기는 몇 개인가?", "answer": "180", "equation": "216/12*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "전교 어린이 회장 선거에서 500명이 투표에 참여했습니다. 가 후보는 225표를 얻었고, 나 후보는 270표를 얻었으며, 무효표는 5장이었습니다. 가 후보와 나 후보의 득표율을 구하여 더한 값을 구하시오.", "answer": "99", "equation": "((225/500)*100)+((270/500)*100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현정이가 오늘까지 한 달 동안 쓴 용돈은 28000원입니다. 이 중 32%를 간식에 쓰고 16%를 저금에 썼다면, 간식에 쓴 금액은 저금을 한 금액의 몇 배일까요?", "answer": "2.00", "equation": "32/16", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "길이가 120cm인 색 테이프를 밑면의 가로 길이가 8cm, 세로 길이가 8cm, 높이가 Acm인 직육면체 모양의 상자에 모든 면에 매듭이 없게 붙였더니 4cm가 남았습니다. 이 상자의 부피는 몇 cm3일까요?", "answer": "832", "equation": "((120-4-(8*4)-(8*4))/4)*8*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "놀이공원에 429명이 있습니다. 잠시 후 13A명이 들어오고 278명이 나갔습니다. 지금 놀이공원에 있는 사람이 289명이라면 A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "429+13A-278=289"}
{"class": "산술연산", "question": "세 자연수 가, 나, 다가 있습니다. 가와 나의 평균은 22, 나와 다의 평균은 25, 다와 가의 평균은 24입니다. 가+나+다의 값을 구하시오.", "answer": "71", "equation": "((22+25+24)*2)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "감자를 36명의 아이들에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 그런데 잘못 하여 40명에게 3.645kg씩 나누어 주었다고 합니다. 바르게 나누어 줄 경우 아이에게 감자를 몇 kg씩 줄 수 있습니까?", "answer": "4.05", "equation": "3.645*40/36", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어떤 시내버스 노선을 살펴보니 출발지점에서 3번째에 있는 정류장과 도착지점에서 5번째에 있는 정류장 사이에 20개의 정류장이 더 있었습니다. 이 시내버스 노선에 있는 정류장은 모두 몇 개일까요?", "answer": "28", "equation": "3+20+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "체육시간이 끝난 후 야구공을 정리하려고 한다. 야구공 3A0개를 한 상자에 30개씩 담으려고 한다면 상자는 모두 12개가 필요합니다. A를 구하세요.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A0/30=12"}
{"class": "산술연산", "question": "연우와 수빈이는 농장 가꾸기 게임을 하고 있습니다. 연우는 한 줄에 10포기씩 3줄 심었고, 수빈이는 연우가 심은 배추의 2배만큼 심었습니다. 게임에서 수빈이가 심은 배추는 몇 포기일까요?", "answer": "60", "equation": "(10*3)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A:B=4:9이고, A*B=900일 때, A+B를 구하시오.", "answer": "65", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A:B=4:9, A*B=900"}
{"class": "산술연산", "question": "1분에 11L의 물이 나오는 약수터가 있습니다. 이 약수터에서 737L의 물을 받으려면 적어도 몇 분 동안 받아야 하는지 구하시오.", "answer": "67.00", "equation": "737/11", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "길이가 3cm인 성냥개비를 접착제로 붙여서 가로가 6cm, 세로가 6cm, 높이가 3cm인 사각기둥 모양을 만들었습니다. 이 사각기둥 모양을 만들려면 33개의 성냥개비가 필요합니다. 이와 같은 방법으로 가로가 30cm, 세로가 45cm, 높이가 24cm인 사각기둥 모양을 만들려면 성냥개비는 모두 몇 개 필요합니까? (단, 성냥개비의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "4333", "equation": "(30/3)*(15+1)*(8+1)+(45/3)*(10+1)*(8+1)+(24/3)*(10+1)*(15+1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "모든 바디워시를 4통에 똑같이 나누어 담으려다가 잘못 하여 6통에 300mL씩 넣고 200mL가 남았다고 합니다. 바디워시를 바르게 나누어 담았을 경우 3통에 들어있는 바디워시의 양을 mL로 구하시오.", "answer": "1500", "equation": "(6*300+200)/4*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "물통에 (5/6)L의 물이 들어 있습니다. 그 중 (3/4)L를 사용하고, 남아 있는 물의 A배 만큼을 더 채워 넣었더니 (25/8)L가 되었습니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5/6)*(3/4)=(5/8), (5/8)+(5/8)*A=(25/8)"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 3, 7, 4, 9를 곱셈식 A.B*C.D 안에 한 번씩만 써넣어 곱이 가장 크게 되는 곱셈식을 만들려고 합니다. 이때의 곱은 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "len(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 5.14cm인 색 종이 5장을 이어 붙였습니다. 풀칠할 때 겹쳐진 부분의 길이가 1.4cm입니다. 전체 색 테이프의 길이를 AB.C라고 할 때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5.14*5)-(1.4*4)=AB.C"}
{"class": "도형", "question": "밑변의 길이가 Acm이고 높이가 11cm인 평행사변형의 넓이가 154cm2입니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "14", "equation": "154/11", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "혜선이가 피아노 연습을 시작한 시각은 3시 16분 40초이고 끝낸 시각은 4시 50분 43초입니다. 혜선이가 피아노 연습을 한 시간은 몇 초일까요?", "answer": "5643", "equation": "(4*3600+50*60+43)-(3*3600+16*60+40)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "열쇠가 한 줄에 10개씩 A줄 있고, 개수는 모두 40개입니다. A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10*A=40"}
{"class": "산술연산", "question": "오늘의 환율은 미국 1달러가 1186.6원, 중국 1위안이 173.5원, 일본 1엔이 10.23원입니다. 이 날 미국 돈 5달러와 중국 돈 28위안은 우리나라 돈으로 몇 원 차이가 납니까?", "answer": "1075", "equation": "(1186.6*5)-(173.5*28)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "딸기를 10개씩 상자에 포장하자 다섯 묶음이 나오고 낱개로 9개가 남았습니다. 가지고 있는 딸기는 전부 몇 개입니까?", "answer": "59", "equation": "(10*5)+9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "세탁을 마친 20켤레의 양말을 건조하기 위해 일렬로 늘어놓았습니다. 빨간 양말은 좌측에서 4번째에 놓여있고 흰색 양말은 우측에서 3번째에 놓여 있다면, 빨간 양말과 흰색 양말 사이에는 양말이 몇 켤레 더 놓여있나요?", "answer": "13", "equation": "20-4-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "상규는 가게에서 A000원인 과자를 할인받아 4800원에 샀습니다. 과자의 할인율은 20%일 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "((A000-4800)/A000)*100=20"}
{"class": "수찾기3", "question": "화단에 꽃이 9cm 간격으로 한 줄로 심어져 있습니다. 처음에 심어진 꽃과 마지막에 심어진 꽃 사이의 거리가 117cm로 심어야하는데 108cm로 잘못심었습니다. 바르게 117cm 로 심는다면 심어진 꽃은 모두 몇 송인지 알아보시오. ( 단, 꽃의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "14", "equation": "(117/9)+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "사과를 말리기 위해 바닥에 늘어놓았다. 이때 가로가 11줄, 세로가 5줄이라고 한다면 바닥에 늘어놓은 사과의 개수는 모두 몇 개인가?", "answer": "55", "equation": "11*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "28/2의 값A 와 19중 더 큰 수는 B일 때, A+B를 구하시오.", "answer": "33", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "28/2=A, B=19"}
{"class": "순서정하기1", "question": "합기도 대회에 수연이와 친구들이 참가하게 되었습니다. 지현이는 3번째, 수연이는 1번째 순서로 배정되었습니다. 시은이는 수연이보다 나중에 겨루기를 하게 됐으며, 지현이보다는 먼저 하기로 했습니다. 시은이는 몇 번째로 겨루기를 하게 되는 걸까요?", "answer": "2", "equation": "(1+3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 개의 부피가 1cm3인 쌓기나무 4A개를 사용하여 만든 직육면체의 부피는 48cm3일 때 A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1*4A=48"}
{"class": "산술연산", "question": "세현이의 키는 148cm입니다. 아버지의 키는 세현이 키의 1.25배이고, 어머니의 키는 아버지 키의 0.9배입니다. 아버지와 어머니의 키 차이는 몇 cm인가요?", "answer": "18.50", "equation": "(148*1.25)-(148*1.25)*0.9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "공에 적힌 4개의 수 8, 4, 7, 3 중에서 3개를 골라 한 번씩만 사용하여 몫이 가장 작은 (두 자리 수)/(한 자리 수)의 나눗셈식을 만들려고 합니다. 이 몫을 구하여 답을 쓰세요.", "answer": "4.25", "equation": "min(C)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "지용이는 수학 문제를 11일 동안은 하루에 35개씩, 20일 동안은 하루에 40개씩 풀었습니다. 그러나 실수로 20일 동안 푼 문제 수를 하루당 10개씩 적게 계산하여 31일 동안 푼 수학 문제 수가 985개가 되었습니다. 지용이가 31일 동안 푼 수학 문제는 모두 몇 개인지 바르게 구하시오.", "answer": "1185", "equation": "985+10*20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "원주가 15cm인 원과 원주가 9cm인 원의 지름의 차는 몇 cm입니까? (원주율: 3)", "answer": "2", "equation": "(15/3)-(9/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "지름이 7.8cm인 원 안에 정사각형을 그리고 합동인 삼각형 4개가 나오게 나누었습니다. 한 칸을 색칠하였을 때 색칠한 부분의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "7.605", "equation": "(7.8*7.8/2)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "굴비 20마리를 묶은 것을 북어 한 두름라고 합니다. 어느 생선 가게에서 굴비를 한 두름씩 묶어서 판매할 예정이었으나 실수로 30마리씩 묶어 12 두름를 만들고 3마리가 남았습니다. 굴비를 바르게 묶었을 때 남는 굴비는 몇 마리입니까?", "answer": "3", "equation": "(30*12+3)@20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "환희의 화장대에 아이라이너가 가지런히 정리되어 있습니다. 갈색 아이라이너 왼쪽에는 4개, 오른쪽에는 2개의 아이라이너가 더 있다면, 화장대에 놓인 아이라이너는 모두 몇 개인가요?", "answer": "7", "equation": "4+1+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "참기름이 1L200mL, 들기름이 1L300mL있습니다. 참기름과 들기름의 양이 AL BmL일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "502", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1*1000+200)+(1*1000+300)=A*1000+B"}
{"class": "수찾기3", "question": "하늘이네 마을 사람의 (1/4)은 야구를 좋아합니다. 그런데 야구를 좋아하는 사람을 (1/2)로 구하여 250명이 되어 버렸습니다. 야구를 좋아하는 사람은 몇 명입니까?", "answer": "125", "equation": "250/(1/2)*(1/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "할머니가 곶감을 만들기 위해 10개의 줄에 감을 10개씩 매달았습니다. 곶감을 만들기 위해 매단 감의 수를 구하시오", "answer": "100", "equation": "10*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "냉장고에 아이스크림이 2개 있습니다. 어머니께서 아이스크림 6개를 더 사 오 셨습니다. 아이스크림은 모두 몇 개가 되 었는지 답을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "2+6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "어떤 직사각형의 네 변의 길이의 합은 26cm이다. 가로의 길이가 7cm일 때 세로의 길이는 몇 cm인지 구해 보시오.", "answer": "6", "equation": "(26-(7*2))/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "5.48+1.1=A, B+2.3=5.8, C+B=6.9일 때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "13.48", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5.48+1.1=A, B+2.3=5.8, C+B=6.9"}
{"class": "순서정하기1", "question": "오디션 프로그램에서 채원이는 8등, 현정이는 6등이라는 성적을 거두었습니다. 주현이는 채원이보다 좋은 성적을 거두었고 현정이보다는 안 좋은 성적을 거두었다면, 주현이는 오디션 프로그램에서 몇 등을 한 것일까요?", "answer": "7", "equation": "(6+8)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 수를 7로 나눈 후 몫을 반올림하여 십의 자리까지 나타내었더니 80이 되었습니다. 어떤 수의 범위를 A이상과 B미만으로 나타낼 때, A+B를 구하시오.", "answer": "1120", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "물고기를 잡아 한 망에 10마리씩 A통에 넣었습니다. 4명이 똑같이 나누어 가질 때의 한 명당 15마리의 물고기를 가질 수 있다면 A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10*A/4=15"}
{"class": "수찾기2", "question": "준호의 몸무게는 (365/12)kg이고 수호의 몸무게는 준호의 몸무게보다 (1A/8)kg더 가볍습니다. 준호와 수호의 몸무게의 합은 (1421/24)kg일 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(354/12)-(1A/8)+(365/12)=(1421/24)"}
{"class": "수찾기2", "question": "넓이가 AB.CDcm2인 직사각형을 6등분하였습니다. 한 조각의 넓이가 4.28cm2일 때, A+B+C+D의 값을 구하시오.", "answer": "21", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "AB.CD/6=4.28"}
{"class": "수찾기2", "question": "두 대각선이 수 직으로 만나는 사각형에서 두 대각선의 길이가 1(1/2)m, 2(1/3)m일 떄, 넓이는 A(B/C)m^2입니다. A*B+C의 값을 구하시오,", "answer": "7", "equation": "A*B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1(1/2)*2(1/3)*(1/2)=A(B/C)"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 모양이 오각형인 각기둥의 면은 모두 몇 개입니까?", "answer": "7.00", "equation": "5+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "서현이는 지난 주말에 가족들과 강릉에 다녀왔습니다. 서울에서 강릉까지 KTX 열차를 타고 가는 데 112분이 걸렸습니다. 이때, 가는 데 걸린 시간이 A시간 B분이 걸렸다면, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "53", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "C*(11/12) = (11/9) / (5/6)일 때, C의 값은?", "answer": "1.6", "equation": "(11/9)/(5/6)/(11/12)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "230cm 는 Am Bcm 과 같습니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "32", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "230=A*100+B"}
{"class": "순서정하기1", "question": "기숙학원 학생들이 운동장에서 체조를 하고 있습니다. 유리의 왼쪽에 3명, 오른쪽에 4명, 앞에 2명, 뒤에 7명의 학생이 있습니다. 한 줄에 서있는 학생의 수는 모두 같을 때, 운동장에서 체조를 하고 있는 학생들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "80", "equation": "(3+1+4)*(2+1+7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "가현이의 과목별 시험 점수는 국어 90점, 수학 80점, 사회 100점, 과학 90점입니다. 가현이의 네 과목의 시험 점수의 평균은 몇 점인지 구하시오.", "answer": "90", "equation": "(90+80+100+90)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 10cm, 세로 5cm, 높이 4cm인 직육면체 모양의 가 상자에 가로 5cm, 세로 1cm, 높이 2cm인 직육면체 모양의 나 물건을 넣으려고 합니다. 최대한 몇 개까지 넣을 수 있는지 구하시오.", "answer": "20.00", "equation": "(10*5*4)/(5*1*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "선영이네 반 학생들이 현장 체험 학습을 수목원에 가서 나비와 잠자리를 채집했습니다. 나비는 한 쌍의 더듬이, 한 쌍의 겹눈, 두 쌍의 날개, 세 쌍의 다리가 있습니다. 잠자리의 배에는 마디가 있고 한 쌍의 겹눈, 두 쌍의 날개가 있습니다. 선영이네 반 학생들이 채집한 통에 들어 있는 나비의 다리는 모두 A2개이고 잠자리의 날개는 모두 B6장입니다. 선영이네 반 학생들이 채집한 나비와 잠자리의 수는 모두 26마리라고 할 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A2/6+B6/4=26"}
{"class": "순서정하기1", "question": "유진이가 새로 산 줄무늬 양말을 양말 정리함에 넣으려고 합니다. 줄무늬 양말을 넣은 칸 위로는 3칸, 아래로는 5칸, 왼쪽으로는 4칸, 오른쪽으로는 6칸이 더 있습니다. 양말 정리함의 각 줄에 있는 칸의 개수가 모두 같다면, 양말 정리함에는 모두 몇 개의 칸이 있습니까?", "answer": "99", "equation": "(3+5+1)*(4+6+1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "영어캠프에서 새로 만난 친구들이 돌아가며 자기소개를 하려고 합니다. 가장 먼저 자기소개를 한 친구와 끝에서 2번째로 자기소개를 한 친구 사이에 24명의 친구들이 더 자기소개를 했다면, 이 영어캠프에 참가한 친구들은 모두 몇 명인지 구하세요.", "answer": "27", "equation": "1+24+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "성진이가 등산을 하는데 올라갈 때는 (17/6)시간, 내려올 때는 1시간 40분이 걸렸습니다. 성진이가 등산을 하는 데 걸린 시간이 모두 A시간 B분이라면, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "34", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "영지는 자전거를 타고 1분에 A0m를 갈 수 있습니다. 같은 빠르기로 자전거를 탄다면 영지가 한시간 동안 갈 수 있는 거리가 5B00이라고 할 때 A+B를 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0*60=5B00"}
{"class": "산술연산", "question": "건우네 학교 학생은 617명 입니다. 은우 학교 학생은 건우네 학교 학생보다 104명이 많고 유찬이 학교 학생은 은우네 학교 학생보다 253명 더 적습니다. 유찬이와 건우 학교의 전교생을 더하면 총 몇 명인가요?", "answer": "1085.00", "equation": "617+(617+104-253)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "승민이의 도서 대출증에 있는 직사각형의 사진은 가로가 3cm, 세로가 4cm입니다. 사진의 둘레는 몇 cm일까요?", "answer": "14", "equation": "(3+4)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "싸다 마트의 9월 10일 할인 품목은 고구마와 감자입니다. 싸다 마트에서 고구마 100g당 A20원, 감자 100g당 120원으로 할인하여 판매한다고 할 때 고구마와 감자를 5000g씩 사면 모두 22000원을 내야 합니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A20*(5000/100)+120*(5000/100)=22000"}
{"class": "순서정하기2", "question": "6학년 학급 중 과학 상상화 출품작이 많은 반은 3, 1, 4, 2, 5반 순입니다. 과학 상상화 출품작이 두 번째로 많은 반은 몇 반인가요?", "answer": "1", "equation": "X[2-1]", "option": "3, 1, 4, 2, 5", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 두 수의 최대공약수는 15이고, 최소공배수는 36입니다. 한 수는 30이고 다른 한 수는 AB입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "GCF(30,AB)=15, LCM(30,AB)=36"}
{"class": "수찾기2", "question": "모서리의 길이가 모두 같은 칠각뿔이 있습니다. 이 칠각뿔의 한 모서리의 길이가 Acm일 때 모든 모서리의 길이의 합이 56cm라고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*(7*2)=56"}
{"class": "순서정하기1", "question": "세계에서 국토 면적이 가장 넓은 국가는 러시아이며, 3번째로 국토 면적이 넓은 국가는 미국입니다. 캐나다는 미국보다 국토 면적이 넓지만 러시아보다는 국토 면적이 좁습니다. 캐나다의 국토 면적은 세계 몇 위일까요?", "answer": "2", "equation": "(1+3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.1의 자리가 4, 0.01의 자리가 A인 수에 0.458을 더해서 0.938이 되었다고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.4A+0.458=0.938"}
{"class": "수찾기2", "question": "수박 한 통을 운반하는데 30원의 수고비를 받고, 운반 도중에 수박 한 통을 깨뜨리면 35원씩 물어주어야 합니다. 수박 1500개를 운반하고 21개를 깨뜨려서 AB26C원을 받았습니다. A+B-C의 값을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A+B-C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "30*1500-35*21=AB26C"}
{"class": "수찾기2", "question": "바둑돌을 3A개씩 3개의 통에 담았습니다. 3개의 통에 담은 바둑돌이 모두 99개라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A*3=99"}
{"class": "수찾기2", "question": "현서네 학교 3학년 학생 수는 36A명이고, 4학년 학생 수는 461명입니다. 현서네 학교 3학년과 1학년을 더한 학생 수와 4학년과 6학년을 더한 학생 수가 같을 때, 1학년과 6학년의 학생 수의 차는 93명입니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "461-36A=93"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 6, 3, 9, 5 중에서 3장을 뽑아 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 세 자리 수\n중 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합은 얼마인지 구하세요.", "answer": "28", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "하루에 8분씩 일정하게 늦어지는 고장난 시계가 있습니다. 이 시계를 오늘 오전 7시에 정확히 맞추어 놓았습니다. 내일 오후 7시에 이 시계는 6시 몇 분을 가리킬까요?", "answer": "48.00", "equation": "60-8*(36/24)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "상미네 동아리 학생들이 좋아하는 동물을 조사하였더니 강아지 40%, 고양이 A%, 호랑이 15%, 기타 20%입니다. 강아지를 좋아하는 학생 수는 고양이를 좋아하는 학생 수의 몇 배인지 구하시오.", "answer": "1.60", "equation": "40/(100-(40+15+20))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "제과점이 유명 아이스크림 전문점과 협업해 출시한 한정판 쿠키를 사기 위해 22명의 사람들이 줄을 서 있습니다. 가인이 뒤에 9명의 사람들이 줄을 서 있다면 가인이는 몇 번째 순서로 줄을 서 있는 것인지 구하시오.", "answer": "13", "equation": "22-9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 문구점에선 물감 한 개를 팔 때마다 정가의 25%의 이익금이 생깁니다. 5개를 팔았을 때 생기는 이익금을 구하려고 했으나 잘못 하여 6개의 이익금을 계산해 6600원이 되었습니다. 바르게 계산된 이익금은 얼마입니까?", "answer": "5500", "equation": "6600/6*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "후룸라이드를 타기 위해 21명의 사람들이 대기 중입니다. 민영이는 앞에서부터 5번째 차례이고 혜인이는 뒤에서부터 3번째 차례라면 민영이와 혜인이 사이에는 몇 명의 대기자가 있을까요?", "answer": "13", "equation": "21-5-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "연희의 몸무게는 29kg 500g이고, 강아지의 몸무게는 2kg 600g입니다. 연희가 강아지를 안고 몸무게를 재면 모두 몇 g일까요?", "answer": "32100", "equation": "(29*1000+500)+(2*1000+600)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "민하는 4kg의 콩이 담긴 봉지에 A00g의 콩을 더 넣었습니다. 봉지에 담긴 콩의 무게는 모두 4500g일 때 A의 값은 몇인지 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4000+A00=4500"}
{"class": "산술연산", "question": "준희는 어머니에게 100원짜리 동전 6개를 받았습니다. 용돈을 받은 준희가 놀이터에 놀러 나갔다가 바닥에 떨어진 100원짜리 동전을 하나 더 주웠습니다. 준희가 가지고 있는 돈은 전부 얼마입니까?", "answer": "700", "equation": "100*6+100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 날 오후에 높이가 1m인 막대의 그림자가 1.3m 였습니다. 같은 시각에 나무의 그림자를 재었더니 3.9m 였습니다. 이 나무의 실제 높이는 Am라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3.9/1.3=A"}
{"class": "산술연산", "question": "서울에서 원주까지의 거리는 110km 270m이고, 원주에서 정동진까지의 거리는 136km 750m입니다. 서울에서 원주를 지나 정동진까지의 거리는 몇 m인지 답을 구하시오.", "answer": "247020", "equation": "((110*1000)+270)+((136*1000)+750)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "치과 대기실에서 사람들이 진료 대기 중입니다. 지아의 차례는 앞에서부터 4번째, 뒤에서부터 3번째입니다. 치과 대기실에서 진료 대기 중인 사람들은 모두 몇 명입니까?", "answer": "6", "equation": "4+3-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "KF94 마스크를 구매하기 위해 사람들이 약국 앞에 줄을 서 있습니다. 승원이는 앞에서 2번째로 줄을 서있고 현수는 뒤에서 3번째로 줄을 서있습니다. 현수와 승원이 사이에 5명의 사람이 더 줄을 서있다면, 마스크를 사기 위해 줄을 선 사람들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "10", "equation": "2+5+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현우가 쿠키를 48개 사 왔습니다. 현우는 사 온 쿠키의 (1/8)을 먹고 재은이는 현우가 먹은 쿠키의 (2/3)만큼을 먹었습니다. 현우가 먹은 쿠키는 몇 개일까요?", "answer": "6", "equation": "48*(1/8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "케이크를 똑같이 10조각으로 나누었습니다. 동하는 2조각을 먹고 서우는 남은 조각을 모두 먹었습니다. 서우가 먹은 케이크는 전체의 얼마인지 소수로 나타내어 보시오.", "answer": "0.80", "equation": "(10-2)/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "(1/6)<(1/5)+(A/9)<(19/18)에서 A의 값이 될 수 있는 자연수는 모두 몇 개입니까?", "answer": "7", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=[], (1/6)<(1/5)+(A/9)<(19/18)"}
{"class": "도형", "question": "직사각형 모양의 종이를 한 변을 기준으로 한 바퀴 돌려 만들었을 때 반지름이 10cm, 높이가 14cm인 원기둥입니다. 직사각형 모양 종이의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "140", "equation": "10*14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "넓이가 30cm2, 높이가 7.5cm인 평행사변형이 있습니다. 이 평행사변형의 밑변의 길이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "4", "equation": "30/7.5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "선화네는 귤을 2kg씩 담아 보관합니다. 그런데 잘못 하여 8kg씩 담아 4바구니에 담았다고 합니다. 바르게 담았을 경우 필요한 바구니는 몇 개입니까?", "answer": "16", "equation": "(8*4)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "시우는 번개가 치고 15초 후에 천둥소리를 들었습니다. 이것은 소리가 빛보다 느리기 때문입니다. 시우는 번개가 친 곳으로부터 몇 m 떨어져 있습니까? (단, 공기 중 소리는 1초에 340m를 갑니다.)", "answer": "5100.00", "equation": "340*15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "텃밭에 자란 작물들을 종류별로 세어보니 3번째로 많이 자란 작물은 아스파라거스였고 5번째로 많이 자란 작물은 딜이었습니다. 애플민트를 딜보다 많이 자랐지만 아스파라거스보다 적게 자랐다면, 애플민트는 텃밭에서 몇 번째로 많이 자란 작물이었을까요?", "answer": "4", "equation": "(3+5)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "둘레가 28.6cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 가로는 세로의 1.2배일 때 가로와 세로의 차를 구하시오.", "answer": "1.30", "equation": "(((28.6/2)/2.2)*1.2)-6.5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "물은 온도가 100℃가 되어야 끓기 시작합니다. 44℃의 물을 끓이려고 합니다. 물의 온도는 지금보다 몇 ℃나 더 높아야 할까요?", "answer": "56.00", "equation": "100-44", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "밀가루 480g과 전분을 섞어 수제비 반죽을 만들었습니다. 수제비 반죽을 만드는데 사용된 밀가루와 전분의 양의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 밀가루와 전분의 양의 차이를 구해 430g이 되었습니다. 사용된 밀가루와 전분의 양의 합을 바르게 구하시오. (단, 밀가루 양 > 수제비 양)", "answer": "530", "equation": "480-430+480", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A.BC/1.4의 값은 8.4이다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "24", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A.BC/1.4=8.4"}
{"class": "수찾기3", "question": "운동화 5켤레를 포장하는 데 필요한 끈의 길이를 구하려고 합니다. 그런데 잘못 하여 6켤레의 운동화를 포장하는데 필요한 끈의 길이를 구해 90cm가 되었습니다. 5켤레의 운동화를 포장하는데 필요한 끈은 몇 cm입니까?", "answer": "75", "equation": "90/6*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "통 속에 구슬 중 빨간색 구슬을 (3/8)으로 하려고 했으나 잘못 하여 (1/4)으로 하여 2개가 되었다고 합니다. 구슬을 올바르게 넣었을 경우 통 속에 들어있는 빨간색 구슬은 몇 개입니까?", "answer": "3", "equation": "2*(4/1)*(3/8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지우는 칠판에 적혀 있는 식 908-623=A, 429+285=B에서 A와 B를 구하려고 합니다. 이때, A와 B의 합을 구하세요.", "answer": "999", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "908-623=A, 429+285=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "재호는 끈 (2A/8)m 중에서 (15/8)m를 잘라서 사용했습니다. 남은 끈은 (14/8)m입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2A/8)-(15/8)=(14/8)"}
{"class": "수찾기2", "question": "현수가 도서관에서 빌린 페이지가 22A 쪽인 동화책을 읽으려고 합니다. 하루에 7쪽씩 30일 안에 다 읽고 반납해야 한다면, 현수가 30일 내에 읽지 못 하는 페이지 수는 17이라고 합니다. A를 구하세요.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "22A-(7*30)=17"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 기차가 5km를 이동하는데 걸리는 시간을 구하려고 했는데 잘못 하여 8km의 터널을 완전히 통과하는데 걸리는 시간을 구해 20분이 되어 버렸다고 한다. 이 기차가 5km를 이동하는데 걸리는 시간은 얼마인가?", "answer": "12.5", "equation": "20/8*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "도서관에서 앉은 좌석 수는 24석이고 빈 좌석 수는 56석입니다. 전체 좌석 수에 대한 앉은 좌석 수의 비율을 백분율로 나타내면 몇 %입니까?", "answer": "30.00", "equation": "(24/(24+56))*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "길이가 413mm인 끈을 두 도막으로 잘랐습니다. 두 도막의 길이의 차가 53mm라면 긴 도막의 길이는 몇 mm일까요?", "answer": "233", "equation": "(413-53)/2+53", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "민희네 집에서 경서네 집으로 가는 길이 3가지, 경서네 집에서 철수네 집으로 가는 길이 2가지가 있다. 민희네 집에서 경서네 집을 거쳐 철수네 집으로 가는 경우의 수를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A-B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "조건문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "0, 8, A, 24, B, 40, C 는 수직선 위에 8씩 떨어져 있습니다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "96", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "도형", "question": "길이가 50m인 노끈을 사용하여 정육각형 모양의 울타리를 만들었습니다. 정육각형 모양의 한 변의 길이가 6m라면 남은 노끈의 길이는 몇m인지 구하시오.", "answer": "14", "equation": "50-(6*6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "삼각형 세 변의 길이가 각각 258cm, 136cm, 217cm일 때 세 변의 길이의 합은 몇 cm인지 구하세요.", "answer": "611", "equation": "136+217+258", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "탁구공 1A개를 2개씩 나누어 상자에 담으려고 할 때 상자는 7개 필요하다고 합니다. A는 얼마입니까? (단, 상자는 1개보다 많아야 합니다.)", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "14/2=7"}
{"class": "수찾기2", "question": "동화책을 아라는 1A쪽씩, 진수는 3B쪽씩 매일 읽었습니다. 두 사람이 5일 동안 읽은 동화책이 모두 250쪽일 때 A+B를 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1A+3B)*5=250"}
{"class": "수찾기2", "question": "들이가 3L인 주전자에 들이가 300mL인 컵으로 물을 가득 채워 A번 부었습니다. 주전자에 물이 가득 차게 하려면 이 컵으로 7번 더 부어야 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3*1000-300*A)/300=7"}
{"class": "산술연산", "question": "연희가 한 마리에 850원인 꽁치를 8마리, 한 봉지에 1300원 하는 콩나물을 2봉지 사고 10000원을 냈습니다. 거스름돈으로 얼마를 받아야 합니까?", "answer": "600", "equation": "10000-(850*8)+(1300*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 2, 3, 5를 한 번씩 사용하여 60-(A+B)*C과 같이 식을 만들려고 합니다. 계산 결과가 가장 클 때의 A, B, C값으로 A+B-C값을 구해보세요.", "answer": "2", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(11/20)을 단위분수 2개의 합 (1/A)+(1/B)과 단위분수 3개의 합 (1/C)+(1/D)+(1/E)로 각각 나타내려고 합니다. A와 C의 합을 구하시오. (단, A<B, C<D<E이고 A+B와 C+D+E가 각각 가장 작을 때를 생각합니다.)", "answer": "6", "equation": "A+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "형석이가 과일 주스를 만들기 위해 과일 상자를 열었습니다. 과일 상자 안에는 사과가 12개, 귤이 4개, 딸기가 5개 들어 있습니다. 상자 안에 있는 사과와 귤을 모두 꺼내어 주스를 만든다면, 형석이가 과일 주스를 만들기 위해 쓴 과일의 수는 전부 몇 개일까요?", "answer": "16", "equation": "12+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "효성이는 유산소 운동을 하기 위해 헬스장에서 러닝머신을 이용했습니다. 효성이가 사용하고 있는 러닝머신의 왼쪽에는 3개, 오른쪽에는 4개의 러닝머신이 더 있을 때, 이 헬스장에 있는 러닝머신은 모두 몇 개일까요?", "answer": "8", "equation": "3+1+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "승주의 몸무게는 (472/15)kg, 지윤이의 몸무게는 (256/9)kg입니다. 승주는 지윤이보다 (1A6/45)kg 더 무겁다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(472/15)-(256/9)=(1A6/45)"}
{"class": "수찾기3", "question": "연필의 길이를 크레파스 길이의 2배로 만드려고 합니다. 그러나 잘못 만들어 연필의 길이가 크레파스의 길이의 3배가 되어 18cm가 되었다고 합니다. 바르게 만들었을 경우 연필의 길이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "12", "equation": "18/3*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(31/8)+(41/16)>A에서 A의 값이 될 수 있는 자연수 중 가장 큰 수는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(31/8)+(41/16)>A"}
{"class": "수찾기2", "question": "2.74+1.35=A이고, A+2.34는 B이다. B에 들어갈 알맞은 수를 구하세요.", "answer": "6.43", "equation": "B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.74+1.35=A, A+2.34=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "6*7-(A+B)/7의 값이 40일 떄, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "14", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6*7-(A+B)/7=40"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 가게에 두발자전거가 6A대 있습니다. 두발자전거의 바퀴는 모두 126개일 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2*6A=126"}
{"class": "수찾기2", "question": "주영이의 몸무게는 38kg 400g이고 호진이의 몸무게는 4Akg 200g입니다. 주영이의 몸무게가 4800g 더 가볍다면 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4A*1000+200-38*1000-400"}
{"class": "수찾기2", "question": "철사 3m를 친구 5명에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 친구 한 명이 가지게 되는 철사는 전체의 X0% 입니다. X를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3/5)*100=X0"}
{"class": "수찾기2", "question": "마트의 정기 휴일을 맞아 코너마다 오이를 모두 봉지에 넣어 정리하고 있습니다. 1A개씩 2봉지에 담았더니 9개가 남았지만, 5봉지에 똑같이 나눠 담을 수 있었습니다. 오이는 모두 45개일 때 A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A*2+9=45"}
{"class": "산술연산", "question": "나리와 태일이가 책장에서 읽을 책을 꺼냅니다. 나리는 동화책 3권과 위인전 2권을 꺼냈고, 태일이는 위인전 3권과 만화책 1권을 꺼냈습니다. 책장에 꽂혀 있는 책은 모두 몇 권입니까?", "answer": "9", "equation": "3+2+3+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "한 봉지의 무게가 0.255kg인 젤리와 한 개의 무게가 0.097kg인 초콜릿이 있습니다. 젤리 7봉지와 초콜릿 8개의 무게의 합은 몇 kg입니까?", "answer": "2.56", "equation": "(0.255*7)+(0.097*8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "단추가 820개 있습니다. 이 단추를 5상자에 똑같이 나누어 담아야 하는데 10상자에 나누어 담아 한상자에 82개씩 담았습니다. 원래대로 5상자에 똑같이 나누어 담는다면 한 상자에 단추를 몇 개씩 담아야 할까요?", "answer": "164", "equation": "820/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "재호네 학교 3학년은 A개 반으로 반별 남학생은 17명, 여학생은 15명입니다. 미술 시간에 준비물로 한 명에게 색종이를 6장씩 나누어 주려고 합니다. 3학년 학생은 모두 224명일 때 A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*(17+15)=224"}
{"class": "도형", "question": "직사각형의 한 변의 길이는 6km이고 다른 한 변의 길이는 3000m입니다. 직사각형의 넓이는 몇 km2일까요?", "answer": "18", "equation": "6*(3000/1000)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "A회사는 4500만원, B회사는 3000만원을 투자하여 얻은 이익금을 투자한 금액의 비로 나누어 가졌습니다. A회사가 받은 이익금이 1500만원인데 잘못하여 500만원으로 이익금을 받았더니 두 회사가 받은 전체 이익금은 300만원입니다. 올바르게 1500만원 일 때 두 회사가 받은 전체 이익금은 얼마입니까?", "answer": "2500", "equation": "1500/(3/(3+2))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "두 설탕물에 들어간 설탕의 양의 차를 구하려고 합니다. 그런데 설탕의 양의 합을 구해 30g이 되었습니다. 한 설탕물의 설탕의 양이 20g이라고 할 때 두 설탕물의 설탕 양의 합을 바르게 구하여라.", "answer": "10", "equation": "20-(30-20)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "가현이의 과목별 시험 점수는 국어 90점, 수학 80점, 사회 100점, 과학 90점입니다. 가현이의 네 과목의 시험 점수의 평균은 몇 점인지 구하시오.", "answer": "90", "equation": "(90+80+100+90)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(5/42)*(A/40)의 값은 (1/48)이다. A의 값을 구하시오", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5/42)*(A/40)=(1/48)"}
{"class": "수찾기2", "question": "휘발유 15L로 1A7km를 가는 자동차가 있습니다. 이 자동차가 휘발유 1L로 갈 수 있는 거리는 11.80km일 때 A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A7/15=11.80"}
{"class": "도형", "question": "가로 8cm, 세로 Acm인 직사각형이 있습니다. 이때, 직사각형의 네 변의 길이의 합이 22cm일 때 세로의 길이 A는 몇 cm일까요?", "answer": "3", "equation": "(22-(8*2))/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "가람이는 어떤 수에 29를 곱해야 할 것을 잘못하여 29로 나누었더니 몫이 23이고 나머지가 6이라고 했습니다. 가람이가 말하는 것을 보고 바르게 계산한 값을 구하세요.", "answer": "19517", "equation": "((23*29)+6)*29", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지호는 붙임딱지를 A장 가지고 있습니다. 민수는 지호가 가지고 있는 붙임딱지 수의 3배만큼, 정미는 지호가 가지고 있는 붙임딱지 수의 2배만큼 가지고 있습니다. 민수와 정미가 가지고 있는 붙임딱지가 모두 150개라면, 지호가 가지고 있는 붙임딱지 A는 얼마입니까", "answer": "30", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*3+A*2=150"}
{"class": "수찾기3", "question": "구형 자동차가 4km 이동하는데 필요한 휘발유의 양을 구하려고 합니다. 그러나 잘못 하여 2km 이동하는데 필요한 휘발유의 양을 구해 0.5L가 되었다고 합니다. 4km 이동하는데 필요한 휘발유의 양은 얼마인가요?", "answer": "1", "equation": "0.5*(4/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "반지름이 7cm, 높이가 14cm인 원기둥 모양의 깡통을 옆면을 포장지로 둘러싸려고 합니다. 필요한 포장지의 넓이는 적어도 몇 cm2입니까? (원주율은 3.1입니다.)", "answer": "607.6", "equation": "7*2*3.1*14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "영진이네 가족이 고기집에서 주문한 고기의 주문서가 있습니다. 삼겹살 1인분의 무게는 200g이고 7인분을 시켰고, 등심 1인분의 무게는 150g이고 3인분을 시켰습니다. 주문한 삼겹살과 등심의 무게가 Ag이라고 할 때, A를 구하세요.", "answer": "850", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "200*7+150*3"}
{"class": "수찾기3", "question": "샤프를 6명에게 똑같이 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 8명에게 9개씩 주었다고 합니다. 바르게 나누었을 때 한 사람이 몇 자루의 샤프를 받게 됩니까?", "answer": "12", "equation": "8*9/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "형석이가 과일 주스를 만들기 위해 과일 상자를 열었습니다. 과일 상자 안에는 사과가 12개, 귤이 4개, 딸기가 5개 들어 있습니다. 상자 안에 있는 사과와 귤을 모두 꺼내어 주스를 만든다면, 형석이가 과일 주스를 만들기 위해 쓴 과일의 수는 전부 몇 개일까요?", "answer": "16", "equation": "12+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "집에서 소방서까지의 가는 데 걸린 시간은 20분 19초이고, 소방서에서 학교까지 가는 데 걸린 시간은 10분 43초입니다. 집에서 소방서를 거쳐 학교까지 가는 데 걸린 시간은 몇 초일까요?", "answer": "1862", "equation": "(20*60+19)+(10*60+43)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 수도에서 1분 동안 물이 (4/7)L 나옵니다. 물이 일정한 빠르기로 나온다면 이 수도에서 물 (46/7)L를 받는 데 (2A/2)가 걸린다면 A는 얼마일까요?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(46/7)/(4/7)=(2A/2)"}
{"class": "산술연산", "question": "진하기가 22%인 소금물 4kg을 만들려고 할 때, 소금과 물은 몇 g차이나는지 구하시오.", "answer": "2240", "equation": "(4*1000-4*1000*22/100)-(4*1000*22/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "도로의 한쪽에 같은 간격으로 가로등을 세우려고 합니다. 그런데 잘못 하여 도로의 길이를 7.6km가 아닌 9.5km로 계산해버려 가로등 사이의 간격이 0.5km가 되어 버렸습니다. 도로의 처음과 끝에도 가로등을 세운다면 가로등과 가로등 사이의 거리는 몇 km로 해야 하는지 바르게 구하시오?(단, 가로등의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "0.4", "equation": "7.6/(9.5/0.5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 가게에서 8000원짜리 세제를 할인하여 판매합니다. 이 세제의 할인율을 구하려고 했으나 잘못 하여 기존의 가격을 10000원으로 계산해 32%가 되었습니다. 이 세제의 할인율은 몇 %인지 바르게 구하시오.", "answer": "15", "equation": "100-(10000-10000*(32/100))/8000*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "사탕 봉지 속에 포도맛 사탕의 개수를 전체의 (1/4)이 되게 넣으려고 했으나 잘못 하여 전체의 (1/5)인 8개를 넣어 20%의 확률로 포도맛 사탕을 꺼낼 수 있었다고 합니다. 바르게 넣었을 경우 포도맛 사탕의 개수를 바르게 구하시오.", "answer": "10", "equation": "8/(1/5)*(1/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "삼각형의 모든 각을 더하면 180이 나옵니다. 첫번째 모서리의 각도가 50, 두번째 모서리의 각도가 65라고 할때, 세번째 모서리의 각도는 얼마입니까?", "answer": "65", "equation": "180-50-65", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "물이 들어있는 수조에 100mL 그릇을 한 번 사용하여 물을 덜어내고 남은 물의 양을 구하려고 했으나 덜어낸 양을 더해버려 550mL가 되었습니다. 바르게 계산하였을 때 수조에는 몇 mL의 물이 남아있는지 구하시오.", "answer": "350", "equation": "(550-100)-100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "곶감을 5봉지에 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 15봉지에 나누어 담아 한 봉지당 3개의 곶감을 넣었다고 합니다. 곶감을 바르게 나누었을 때 한 봉지에 몇 개의 곶감을 넣게 되는지 구하시오.", "answer": "9", "equation": "(3*15)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "거실 바닥에 넓이가 1m2인 정사각형 모양의 양탄자를 깔려고 합니다. 거실 바닥이 가로로 600cm, 세로로 400cm인 직사각형 모양일 때 양탄자는 적어도 A개 필요하고 바닥의 넓이는 Bm2가 됩니다. 이때 A+B의 값을 구해보세요.", "answer": "48", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(600/100)*(400/100)*2=A+B"}
{"class": "순서정하기2", "question": "행복중학교 수학여행에서 3, 7, 6, 2, 4, 1, 5반 순서대로 레일 바이크를 타기로 했습니다. 네 번째로 레일 바이크를 타게 된 반은 몇 반인가요?", "answer": "2", "equation": "X[4-1]", "option": "3, 7, 6, 2, 4, 1, 5", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "준규네 반 학생들이 4명씩 7줄로 서 있습니다. 준규네 반 학생은 모두 몇 명입니까?", "answer": "28", "equation": "4*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "성호는 Akm를 걷는 데 (4/5)시간이 걸렸습니다. 같은 빠르기로 걷는다면 4시간에 10km를 갈 수 있습니다. A는 얼마일까요?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A/(4/5)*4=10"}
{"class": "수찾기3", "question": "과학 시간에 소금을 30명의 학생들에게 똑같이 나누어 주고 실험을 하려고 합니다. 그러나 잘못 하여 0.5kg씩 나누어 주어 12kg이 남았다고 합니다. 남는 소금이 없도록 똑같이 나누어 줄 경우 한 사람에게 소금을 몇 kg씩 주어야 합니까?", "answer": "0.9", "equation": "(0.5*30+12)/30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직사각형 가로는 3.5cm, 세로는 1.6cm입니다. 직사각형의 가로와 세로의 길이의 차는 몇 cm입니까?", "answer": "1.9", "equation": "3.5-1.6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "일직선 도로의 한쪽에 처음부터 끝까지 태극기가 5m간격으로 심어야 하는데 도로의 길이가 120m에 6m 간격으로 심어 40개 태극기가 있습니다. 원래대로 도로의 길이가 120m에 5m 간격으로 심었다면, 태극기는 모두 몇 개일까요? (단, 태극기 기둥의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "25", "equation": "(120/5)+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "책장에 A, B, C를 포함한 6권의 책을 일렬로 세워 진열할 때, A, B가 서로 이웃하거나 B, C가 서로 이웃할 확률을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "(1/6)=(A)C3/(10C3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "은정이는 우유를 사서 전체의 (3/4)을 마셨더니 (A/5)L가 남았습니다. 은정이가 산 우유는 (12/5)L일 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3/4)+(A/5)=(12/5)"}
{"class": "산술연산", "question": "A지역의 인구는 51200명이고 넓이는 8km2이며 B지역의 인구는 80600명이고 넓이는 13km2입니다. 각 지역의 넓이에 대한 인구의 비율의 합을 쓰세요.", "answer": "12600", "equation": "(51200/8)+(80600/13)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "선영이네 학교 4학년 학생 1A9명이 40인승 버스를 타고 소풍을 가려고 합니다. 학생들이 모두 타려면 적어도 5대의 버스가 필요하다. A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A9@40+1=5"}
{"class": "수찾기2", "question": "아버지의 몸무게는 6Akg 400g이고 미경이의 몸무게는 39kg 800g 입니다. 아버지는 미경이의 몸무게보다 28600g 더 무겁다고 할 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6A*1000+400-39*1000-800=28600"}
{"class": "산술연산", "question": "학생 27명이 한 줄에 9명씩 줄을 서면 몇 줄로 설 수 있습니까?", "answer": "3", "equation": "27/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 15.4m인 밧줄을 만들려고 합니다. 하루에 A00cm씩 밧줄을 만든다면 다 만드는 데 적어도 7일 하고도 0.7일이 더 필요하다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "15.4/(A00/100)=7+0.7"}
{"class": "수찾기2", "question": "승철이네 모둠 학생들이 넘은 줄넘기 횟수를 조사하였더니 승철이는 B0회, 예원이는 5A회를 넘었다. 예원이는 승철이보다 줄넘기를 35회 더 많이 했다고 할 때 A-B를 구하세요.", "answer": "3", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5A-B0=35"}
{"class": "도형", "question": "직사각형 A의 세로 길이는 12cm이고, 정사각형의 B의 세로는 18cm입니다. 직사각형 A와 정사각형 B의 넓이가 같다고 할 때, 직사각형 A의 가로는 몇 cm일까요?", "answer": "27", "equation": "18*18/12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "넓이가 20.4m2인 직사각형을 똑같은 5개의 작은 직사각형으로 나누었습니다. 5개의 직사각형으로 나눈 것에 2개 색칠해져 있는 직사각형의 넓이는 몇 m2인가요?", "answer": "8.16", "equation": "(20.4/5)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "양동이에 물이 2L 650mL 들어 있습니다. 이 양동이에 물 1L 300mL를 더 부으면 양동이의 물은 모두 몇 mL일까요?", "answer": "3950", "equation": "2650+1300", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(17+AB-6)/6*13의 값을 52라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(17+AB-6)/6*13=52"}
{"class": "수찾기2", "question": "세희는 피자 A조각을 먹었습니다. 세희가 먹은 피자는 피자 한 판의 (2/5)일 때 피자 한 판은 10조각입니다. A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A/(2/5)=10"}
{"class": "산술연산", "question": "오늘은 178mm의 비가 내렸고, 내일은 오늘보다 164mm 더 많은 비가 내릴 때, 내일 예상 강수량은 몇 mm일까요?", "answer": "342", "equation": "178+164", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "민재와 친구들은 이어달리기 주자로 선발되었습니다. 현수는 3번째 순서로, 주원이는 5번째 순서로 이어달리기를 한다고 했습니다. 민재는 현수 이후 순서이며, 주원이보다는 이른 순서로 달리게 되었다면, 민재는 몇 번째 주자로 이어달리기를 하게 될까요?", "answer": "4", "equation": "(3+5)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "범진이와 송이가 가지고 있는 돈을 모두 더하면 21000원입니다. 범진이가 가지고 있는 돈의 (1/6)과 송이가 가지고 있는 돈의 (1/8)은 같습니다. 송이의 돈을 다시 주려고 할 때 송이가 가지고 있는 돈의 (1/6)과 범진이가 가지고 있는 돈의 (1/8)이 같다고 잘 못보고 계산하여 송이에게 9000원을 주었습니다. 바르게 계산하면 송이에게 줘야하는 돈은 얼마입니까?", "answer": "12000", "equation": "21000*(8/(6+8))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "경현이는 종이로 접은 딱지를 10장씩 묶 음 3개와 낱개 4장을 가지고 있습니다. 오늘 12장을 더 접었습니다. 경현이가 가 지고 있는 딱지는 모두 몇 장인지 답을 구하시오.", "answer": "46", "equation": "10*3+4+12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "재즈공연의 반주자를 선발하기 위해 3일 간 면접을 진행했습니다. 10일엔 4명의 반주자와, 12일에는 6명의 반주자와 면접을 봤습니다. 11일에는 10일보다 많고 12일보다는 적은 반주자와 면접을 봤다면, 11일에 면접을 본 반주자는 몇 명일까요?", "answer": "5", "equation": "(4+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 14cm인 정육각형을 만든 철사를 사용하여 정구각형을 만들었더니 3cm의 철사가 남았습니다. 정구각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "9", "equation": "((14*6)-3)/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 뮤지컬의 여자 관객은 75%이며 여자 관객의 수는 몇 명인지 구하려고 합니다. 그러나 잘못 하여 여자를 70%로 계산해 140명이 되었습니다. 여자는 모두 몇 명인지 바르게 구하시오.", "answer": "150", "equation": "140/(70/100)*(75/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현아는 28장, 진구는 29장, 숙희는 45장, 정민이는 66장의 색종이를 가지고 있습니다. 색종이의 수가 짝수인 사람들을 모두 찾아 더하면 얼마일까요?", "answer": "94", "equation": "28+66", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "나눔 은행에 1월에 5000원, 2월에 A원 씩 적금을 했습니다. 그러나 잘못하여 1월과 2월의 적금 총액이 아닌 적금액의 차를 구해 3000원이 되었습니다. 1월과 2월의 적금 총액은 얼마입니까?(단, 1월보다 2월에 더 많은 금액을 적금했습니다.)", "answer": "13000", "equation": "5000+3000+5000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 날 휘발유 1L의 값은 1433원이었습니다. 이 날 0.1L의 값은 각각 얼마인지 쓰시오.", "answer": "143.3", "equation": "1433*0.1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "무게가 각각 똑같은 공책 4권과 문제집 5권의 무게를 재었더니 935g이었습니다. 공책 한 권의 무게는 20.5g이며 문제집 한 권의 무게를 구하는 과정에서 잘못 하여 공책을 6권으로 계산해 162.4g이 되었습니다. 문제집 2권의 무게는 몇 g인지 바르게 구하시오.", "answer": "341.2", "equation": "(162.4*5+20.5*(6-4))/5*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑면은 한 변의 길이가 5cm인 육각형이고 옆면은 세로가 8cm인 직사각형인 입체도형이 있습니다. 이 입체도형의 옆면의 넓이의 합은 몇 cm2입니까? (단, 밑면은 정육각형입니다.)", "answer": "240", "equation": "5*6*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "복숭아 35개를 3모둠이 남김없이 똑같이 나누어 가져야 하는데 5모둠으로 나누어 6개씩 나누었습니다. 올바르게 3모둠으로 남김없이 똑같이 나누어 가져야 한다면 복숭아는 적어도 몇 개가 더 필요한지 구하세요.", "answer": "1", "equation": "3-(35#3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A*3=48.6, A/4=B일 때, 같은 기호는 같은 수를 나타냅니다. B가 나타내는 수를 구하시오.", "answer": "4.05", "equation": "B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*3=48.6, A/4=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "동화책을 매일 같은 쪽수씩 은수는 6일 동안 420쪽 읽었고, 혁재는 10일 동안 5A0쪽 읽었습니다. 두 어린이가 하루에 읽은 동화책 쪽수를 합하면 128쪽입니다. A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(420/6)+(5A0/10)=128"}
{"class": "산술연산", "question": "어떤 비의 기준량과 비교하는 양의 합이 49이고, 비율을 백분율로 나타내면 40%입니다. 비교하는 양은 얼마입니까?", "answer": "14", "equation": "(40*49)/(100+40)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "은서는 팔찌를 사기 위해 진열대를 둘러보고 있습니다. 은서가 고른 팔찌 왼편에는 3개, 오른편에는 4개의 팔찌가 더 진열되어 있고 진열대에는 팔찌가 5줄로 진열되어 있습니다. 줄마다 진열된 팔찌의 수는 같다면 진열대 안에 있는 팔찌는 모두 몇 개일까요?", "answer": "40", "equation": "(3+1+4)*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 15cm, 세로 8cm인 직사각형 모양의 종이를 잘라서 가장 큰 정사각형을 만들려고 합니다. 정사각형의 네 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "32", "equation": "8*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "42*70=42*A*10의 식이 있습니다. A에 들어갈 수를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "42*70=42*A*10"}
{"class": "산술연산", "question": "지혜는 동전을 10개씩 묶음 3개와 낱개 9개를 가지고 있습니다. 이 중에서 동전 5개를 사용했습니다. 남은 동전은 몇 개인지 답을 구하시오.", "answer": "34", "equation": "(10*3)+9-5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(4/5)*A의 값이 4이다. A의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4/5)*A=4"}
{"class": "수찾기2", "question": "주희는 친구들과 음료수 10.A4L를 0.38L씩 똑같이 나누어 마시려고 합니다. 28명이 나누어 마실 수 있었다고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10.A4/0.38=28"}
{"class": "산술연산", "question": "민영이네 학교 6학년 학생들이 좋아하는 운동을 조사하였더니 축구 24명, 농구 30명, 야구 48%, 배구 18명, 합계 120명 입니다. 40등분된 띠그래프에 조사한 내용을 나타내면 농구는 몇 칸을 차지하는지 구하시오.", "answer": "10.00", "equation": "40*(30/120)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "학생 97명이 버스를 타고 체험 학습에 가려고 합니다. 버스 한대에 학생이 A0명까지 탈 수 있다면 버스는 적어도 4대가 필요하다고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "97@A0+1=4"}
{"class": "수찾기2", "question": "1.2:0.5 를 가장 간단한 자연수의 비로 나타내면 A:B입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "17", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.2:0.5=A:B"}
{"class": "도형", "question": "어느 삼각형의 넓이는 8cm2, 높이가 (16/3)cm일 때, 밑변의 길이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "3", "equation": "8*2/(16/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "학년별로 급식 잔반량을 조사해보니 6, 5, 3, 4, 1, 2학년 순으로 잔반량이 많았습니다. 세 번째로 잔반량이 많은 학년은 몇 학년일까요?", "answer": "3", "equation": "X[3-1]", "option": "6, 5, 3, 4, 1, 2", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "환희는 크레파스가 적힌 번호가 큰 순서대로 서랍장에 정리해두었습니다. 크레파스의 번호가 9, 12, 11, 10, 13번이라면 세 번째 크레파스는 몇 번 크레파스인가요?", "answer": "11", "equation": "find_max(sort(X),3)", "option": "9, 12, 11, 10, 13", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "5개의 숫자 1, 2, 4, 6, 8 를 한 번씩만 사용하여 미지수 A, B, C, D, E 에 대입할 때, AB.C/D.E 의 몫이 가장 크게 되도록하는 나눗셈식의 몫을 구하시오.", "answer": "72", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "김밥 2인분을 만드는 데 밥이 400g필요합니다. 김밥 7인분을 만들어야 하는데 6인분으로 계산하여 밥 1200g을 준비했습니다. 바르게 계산하면 필요한 밥은 몇 g입니까?", "answer": "1400", "equation": "400*7/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "8*A<96/3의 식이 있습니다. 1부터 9까지의 자연수 중에서 A안에 들어갈 수 있는 수의 합을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8*A<96/3, A=[1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]"}
{"class": "수찾기3", "question": "송이버섯을 3개씩 담아 판매하려고 했으나 실수로 4개씩 담아버렸습니다. 그래서 5상자를 만들고 1개의 송이버섯이 남았다고 합니다. 바르게 담았을 때 판매할 수 있는 상자 수를 구하세요.", "answer": "7", "equation": "(4*5+1)@3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "학생들이 장래희망인 직업에 대해 조사하여 동영상을 만들었습니다. 지아는 8분 30초짜리 동영상을, 송혁이는 4분 16초짜리 동영상을 만들었고, 혜진이의 동영상은 3분 43초입니다. 세 동영상을 모두 보는 데 걸리는 시간은 모두 얼마나 걸리는지 초로 나타내시오.", "answer": "989.00", "equation": "((8*60)+30)+((4*60)+16)+((3*60)+43)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "6*28=6*8+6*A=48+B=C일 때, C의 답을 구하시오.", "answer": "168", "equation": "C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6*28=6*8+6*A=48+B=C"}
{"class": "수찾기2", "question": "일정한 빠르기러 9km를 달리는 데 6분이 걸리는 자동차가 있습니다. 이 자동차가 120km를 달리는 데 걸리는 시간은 A분이라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "80", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9*A=6*120"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.A5>12.6/15의 식에서, 1부터 9까지의 자연수 중에서 A안에 들어갈 수 있는 수는 모두 몇 개인가요?", "answer": "2", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=[1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], 0.A5>12.6/15"}
{"class": "수찾기2", "question": "30*(6-4)+18/3=A, 116-(30/6+12)*4=B의 식이 있다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "114", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "30*(6-4)+18/3=A, 116-(30/6+12)*4=B"}
{"class": "도형", "question": "원 가는 반지름이 5cm이고 원 나는 지름이 5cm입니다. 원주율을 3이라고 할 때, 원 가의 원주는 원 나의 원주의 몇 배입니까?", "answer": "2", "equation": "(5*2*3)/(5*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "태영이와 창민이는 오늘 줄넘기를 했다고 한다. 태영이가 넘은 줄넘기 개수는 193번이고, 창민이가 넘은 줄넘기 개수는 179번이라고 한다. 두 사람이 넘은 줄넘기의 개수는 총 몇 개인지 구해보세요.", "answer": "372.00", "equation": "193+179", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "사랑이네 언니가 14살 생일을 맞아 생일 케이크의 초를 불었습니다. 케이크에 꼽혀있는 14개의 초에 모두 불을 붙였는데 5개만 꺼졌다면 불이 붙어있는 초의 수는 모두 몇 개가 되겠습니까?", "answer": "9", "equation": "14-5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "희연이는 귤을 어제 A개를 먹고 오늘 8개를 먹었습니다. 먹은 귤의 개수를 구하려고 했으나 잘못 하여 어제 먹은 개수을 두 번 더해 16개가 되었습니다. 어제와 오늘 먹은 귤의 개수의 합을 바르게 구하시오. (단, 어제 먹은 양>오늘 먹은 양)", "answer": "12", "equation": "(16-8)/2+8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "땅콩이 한 봉지에 2A개씩 들어 있습니다. 4봉지에 들어 있는 땅콩은 모두 88개일 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A*4=88"}
{"class": "산술연산", "question": "소연이는 집 근처 가게에 들러서 400원짜리 아이스크림 3개와 500원짜리 과자를 샀습니다. 소연이가 내야할 돈은 모두 얼마인지 구해보세요.", "answer": "1700", "equation": "400*3+500", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "497-(A+8)+17-(140+6)의 값이 226일 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "134", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "497-(A+8)+17-(140+6)=226"}
{"class": "수찾기2", "question": "225<15*A<270의 식이 있다. A안에 들어갈 수 있는 두 자리 수를 모두 구하려고 할 때, 구한 모든 두 자리수의 합을 구하시오.", "answer": "33", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "225<15*A<270, 9<A<100"}
{"class": "산술연산", "question": "소금물 400g에 소금이 60g 녹아 있습니다. 소금물의 진하기는 몇 %입니까?", "answer": "15.00", "equation": "(60/400)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "종수가 1개 700원짜리 아이스크림 7개와 1개 250짜리 사탕 5개를 사고 10000원을 냈습니다. 거스름돈은 얼마일까요?", "answer": "3850.00", "equation": "10000-((700*7)+(250*5))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "지우개 한 개의 무게를 구하는 과정에서 지우개의 개수를 6개로 착각해 한 개 당 4g이 되었습니다. 지우개의 개수가 8개일 때 지우개 한 개의 무게는 몇 g입니까?", "answer": "3", "equation": "6*4/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "색연필 28자루를 희원이와 준선이가 4.2:(28/5)으로 나누어 가지려고 합니다. 희원이가 가지게 되는 색연필의 수를 A, 준선이가 가지게 되는 색연필의 수를 B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "28", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=28*(4.2/(4.2)+(28/5)), B=28*((28/5)/(4.2)+(28/5)),"}
{"class": "수찾기2", "question": "빨간색 페인트와 파란색 페인트를 양동이에 부었습니다. 빨간색 페인트는 8A00mL, 파란색 페인트는 B800mL였습니다. 양동이에 부은 페인트의 양은 모두 13100mL일 때 A와 B를 더한 값은 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8A00+B800=13100"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 같은 줄 7개를 한 줄로 이어 붙이려고 합니다. 그러나 잘못 하여 6개를 이어 붙여 120cm가 되었습니다. 줄을 바르게 이어 붙인 경우 몇 cm가 되는지 구하시오.(단, 겹치는 부분 없습니다.)", "answer": "140", "equation": "120/6*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "한 사람에게 사탕을 13개씩 39명에게 나누어 주었더니 11개가 남았습니다. 나누어 준 사탕은 모두 몇 개일까요?", "answer": "507", "equation": "13*39", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "유미가 강아지를 안고 무게를 재면 36kg이고 강아지를 안지 않고 무게를 재면 31kg 900g입니다. 강아지의 무게를 Akg Bg일 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "400", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "36*1000-(31*1000+900)=A*1000+B"}
{"class": "수찾기3", "question": "마트에 우유가 진열되어 있습니다. 그중 (5/8)가 딸기 맛 우유인데 (3/8)으로 잘못 보아 딸기 맛 우유 개수가 15개가 되었습니다. 바르게 구한 딸기 맛 우유는 몇 개입니까?", "answer": "25", "equation": "15/(3/8)*(5/8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "2017년 삿포로 동계 아시안 게임에서 획득한 금메달 개수는 대한민국 16개, 일본 27개, 중국 12개, 카자흐스탄 9개이다. 제일 많이 획득한 나라가 A이고, 제일 적게 획득한 나라가 B라면, A+B는?", "answer": "36", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=max(16, 27, 12, 9), B=min(16, 27, 12, 9)"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 자동차 공장에서 1시간당 승용차를 A5대 생산하고, 트럭을 5B대 생산할 수 있습니다. 이 자동차 공장에서 승용차와 트럭을 각각 12시간씩 생산했을 때 생산한 자동차는 모두 1452대일 때 A+B를 구하시오.", "answer": "36", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A5*12+5B*12=1452"}
{"class": "산술연산", "question": "480, 310의 합은 10이 몇 개인 수와 같은지 구하시오.", "answer": "79", "equation": "(480+310)/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "20도씨의 물에서 녹은 백반은 (3/2) 숟가락 이고, 60도씨의 물에서 녹은 백반은 9 숟가락입니다. 60도씨의 물에서 녹은 백반 양은 20도씨의 물에서 녹은 백반 양의 몇 배입니까?", "answer": "6", "equation": "9/(3/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "세오가 연못에 있는 개구리 10마리중 2마리를 다른 연못으로 옮겨주었습니다. 남은 개구리는 전부 몇 마리입니까?", "answer": "8", "equation": "10-2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "석연이가 가진 원반의 넓이는 153.86cm2입니다. 이 원반의 반지름은 몇 cm인지 구해보시오.", "answer": "7", "equation": "(153.86/3.14)/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "일정한 빠르기로 한 시간에 85.5km를 가는 가 자동차와 한 시간에 A5.2km를 가는 나 자동차가 있습니다. 두 자동차가 출발선에서 같은 방향으로 동시에 출발하여 2시간 36분 동안 갔을 때 가 자동차와 나 자동차 사이의 거리는 52.78km 입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "85.5*(2+36/60)-A5.2*(2+36/60)=52.78"}
{"class": "산술연산", "question": "나무와 나무 사이의 간격이 2m로 일정하다면 나무를 심은 도로의 길이는 몇 m일까요?", "answer": "56", "equation": "(29-1)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "서로 다른 진하기의 소금물이 담긴 A, B비커가 있습니다. A비커의 진하기는 0.2이고, 두 비커의 소금물의 진하기의 합을 구하려고 했지만 잘못 하여 진하기의 차를 구해 0.05가 되었습니다. B비커가 더 진하다고 할 때, A와 B비커의 소금물의 진하기의 합은 얼마인가요?", "answer": "0.45", "equation": "0.2+0.05+0.2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "윤지네 집에서 병원까지의 거리는 396m 이고 병원에서 학교까지의 거리는 548m 입니다. 윤지가 집에서 병원을 거쳐 학교까지 가려고 합니다. 윤지는 몇 m를 이동해야 할까요?", "answer": "944.00", "equation": "396+548", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수에서 327을 빼야 할 것을 잘못하여 더했더니 839가 되었습니다. 더하지 말고 바르게 계산해 보세요.", "answer": "185", "equation": "(839-327)-327", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "경마장에서 말들이 경주를 하고 있습니다. 썬더볼트는 3등으로 트랙을 달리고 있으며, 썬더볼트 뒤로는 6마리의 말들이 뒤따르고 있을 때, 경주에 참가한 말들은 모두 몇 마리일까요?", "answer": "9", "equation": "3+6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어떤 헬스장에서 회원들의 한 달 간 운동시간을 조회해보았습니다. 가장 오래 운동을 한 회원은 이번 달에 56시간 동안 운동을 했으며, 3번째로 오래 운동을 한 회원은 54시간 동안 운동을 했습니다. 운동시간 기록은 한 시간 단위로 기록된다고 했을 때, 2번째로 운동을 많이 한 회원은 몇 시간 동안 운동을 했을까요?", "answer": "55", "equation": "(56+54)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "종국이와 친구들이 가위바위보를 했더니 재석이는 8번 이겼고 지효는 6번 이겼습니다. 종국이는 재석이보다 승리한 횟수가 적지만 지효보다는 승리한 횟수가 많습니다. 종국이는 가위바위보에서 몇 번 이겼을까요?", "answer": "7", "equation": "(8+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "세 변의 길이가 모두 같은 삼각형이 있습니다. 이 삼각형의 한 변의 길이가 103cm라면 세 변의 길이의 합은 몇 cm일까요?", "answer": "309", "equation": "103*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 수에서 3과 6의 곱을 뺀 후, 20을 4로 나눈 몫을 더하면 37입니다. 어떤 수의 값이 AB라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "AB-(3*6)+(20/4)=37"}
{"class": "수찾기2", "question": "(2A/4)L들이의 물통이 있습니다. 이 물통에 물을 가득 채우려면 (9/16)L씩 12번 부어야 할 때 A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2A/4)/(9/16)=12"}
{"class": "수찾기2", "question": "정아는 38쪽짜리 동화책을 모두 읽으려고 합니다. 하루에 A쪽씩 4일 동안 읽었다면 나머지는 5쪽씩 이틀 동안 더 읽어야 한다고 합니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(38-(A*4))/5=2"}
{"class": "산술연산", "question": "민정이네 집에서 우체국까지의 거리는 6km 500m입니다. 민정이네 집에서 우체국까지의 거리는 몇 m인지 쓰시오.", "answer": "6500", "equation": "(6*1000)+500", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "어느 직육면체의 겉넓이가 332cm2입니다. 가로 Acm, 세로 4cm, 높이 9cm일때 A의 값을 구해보세요.", "answer": "10", "equation": "(332/2-4*9)/(4+9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 수에 8을 곱하였더니 (4/9)가 되었습니다. 어떤 수를 (A/B)라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "19", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/B)*8=(4/9)"}
{"class": "수찾기2", "question": "밤을 민주는 1kg600g을 주웠고, 장선이는 2kg300g을 주웠습니다. 두 사람이 주운 밤의 무게를 Akg Bg이라고 할 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "2700", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1*1000+600)+(2*1000+300)=A*1000+B"}
{"class": "수찾기2", "question": "23.19*A=231.9, 231.9*B=2.319이다. A는 B의 D배입니다. D의 값을 구하시오.", "answer": "1000", "equation": "D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "23.19*A=231.9, 231.9*B=2.319, A=B*D"}
{"class": "수찾기3", "question": "가구별 하루 물 사용량은 A가구는 330L, B가구는 270L, C가구는 250L입니다. 네 가구의 하루 물 사용량의 평균이 280L일때 D가구가 하루에 사용하는 물의 양은 몇 L인지 구하려고 합니다. 관리자가 네 가구의 하루 물 사용량의 평균을 260L로 잘못 보고 계산하였더니 D가구의 하루 사용하는 물의 양은 190L가 나왔습니다. 바르게 계산한 D가구의 하루 사용 물의 양은 몇 L인지 구하시오.", "answer": "270", "equation": "280*4-330-270-250", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "다혜는 한 상자에 9개씩 들어 있는 주사위를 2상자 가지고 있습니다. 주사위를 한 사람에게 3개씩 나누어 준다면 몇 명에게 나누어 줄 수 있을까요?", "answer": "6", "equation": "9*2/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "같은 길이의 철사 2개를 각각 사용하여 직사각형 1개와 정사각형 1개를 만들었습니다. 직사각형의 가로가 15cm, 세로 7cm일 때 정사각형의 한 변은 몇 cm인지 답을 구하세요.", "answer": "11", "equation": "(15+7+15+7)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "8*(B/A)=(20/3)일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "44", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8*(B/A)=(20/3)"}
{"class": "순서정하기1", "question": "북한산 국립공원에 입산하기 위해 등산객 33명이 줄을 서 있습니다. 김 씨 뒤에 7명의 등산객이 줄을 서 있다면 김 씨 앞에는 몇 명의 등산객이 줄을 서 있을까요?", "answer": "25", "equation": "33-1-7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "영욱, 민지, 수아가 1km 달리기를 했습니다. 영욱이는 도착 지점을 0.3km 앞에 두고 있습니다. 민지는 출발 지점에서부터 0.55km를 달렸습니다. 수아는 민지보다 0.15km 뒤에 있습니다. 수아와 영욱이가 달린 거리의 차는 몇 km입니까?", "answer": "0.30", "equation": "(1-0.3)-(0.55-0.15)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "목장의 황소들을 무게 순으로 줄세워 보았습니다. 가장 무거운 황소가 2번째로 가벼운 황소 사이에 12마리의 황소가 있었다면, 이 목장의 황소는 모두 몇 마리인지 구하세요.", "answer": "15", "equation": "1+12+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "반지름이 7cm, 높이가 8.5cm인 원기둥과 반지름이 5cm, 높이가 11cm인 원뿔이 있습니다. 이 원기둥과 원뿔을 위에서 본 모양은 모두 원입니다. 위에서 본 모양의 넓이의 합을 구하시오. (원주율은 3.1입니다.)", "answer": "229.4", "equation": "(7*7*3.1)+(5*5*3.1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "유나와 예한이와 지민이는 각각 구슬을 가지고 있다. 유나는 21개, 예한이는 유나가 가지고 있는 구슬 수의 2배, 지민이는 예한이가 가지고 있는 구슬 수의 3배만큼 가지고 있다. 지민이는 구슬을 몇 개 가지고 있는지 구해 보시오.", "answer": "126", "equation": "(21*2)*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "아름이네 삼촌은 윗몸일으키기를 하루에 A00번씩 합니다. 9월 한 달 동안 하는 윗몸일으키기 수는 모두 6000번일 때 A를 구하시오.", "answer": "6000", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A00*30=6000"}
{"class": "수찾기3", "question": "토마토 21개를 봉지 3장에 똑같이 나누어 담아야 하는데 토마토를 24개 로 잘못 계산하여 봉지에 8개씩 담으려고 한다. 바르게 계산하면 한 봉지에 토마토를 몇 개씩 담아야 하는지 구하세요.", "answer": "7", "equation": "21/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "두 소수 4.A3, 3.54의 합을 7.9B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "11", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4.A3+3.54=7.9B"}
{"class": "순서정하기2", "question": "키번호가 6, 8, 4, 9, 7, 3, 5번인 학생들을 키번호 순서대로 줄 세웠습니다. 세 번째에 서게되는 학생의 키번호는 몇 번인가요?", "answer": "5", "equation": "find_min(sort(X),3)", "option": "6, 8, 4, 9, 7, 3, 5", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어떤 일을 영찬이가 혼자서 할 때 걸리는 날 수가 4일, 혜미가 혼자서 할 때 걸리는 날 수가 12일입니다. 이 일을 두 사람이 함께 하면 며칠 만에 끝낼 수 있을까요? (단, 한 사람이 하루에 하는 일의 양은 각각 일정합니다.)", "answer": "3", "equation": "1/((1/4)+(1/12))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(14/45)를 두 단위분수의 합으로 나타내려고 합니다. (14/45)=(1/A)+(1/B)이고 A<B일 때, A와 B의 합을 구하세요.", "answer": "14", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(14/45)=(1/A)+(1/B), A<B"}
{"class": "수찾기3", "question": "머리핀 35개를 한 명에게 5개씩 나누어 주려고 하는데 잘못하여 7개씩 나누었더니 5명밖에 줄 수 없었다. 원래대로 계산하면 머리핀을 나누어 줄 수 있는 사람은 몇 명입니까?", "answer": "7", "equation": "35/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "초콜릿를 민주와 지민이가 3:5로 나누어 가지려고 했으나 잘못 하여 각자 초콜렛 36개씩 가지게 되었습니다. 바르게 나누었을 때 민주는 몇 개의 초콜렛을 가지게 되는지 구하시오.", "answer": "27", "equation": "(36*2)*(3/(3+5))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "(8/15) L의 참기름을 한 병에 (2/15) L씩 나누어 담으려고 합니다. 나누어 담기 위해 필요한 병의 수는 모두 몇 개입니까?", "answer": "4", "equation": "(8/15)/(2/15)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "휘발유 1L로 12.3km를 갈 수 있는 자동차가 있습니다. 휘발유 1L의 값이 2000원이라면, 이 자동차가 4A7.4km를 가는데 사용한 휘발유 값은 76000원입니다. 이때 A에 들어갈 숫자는 무엇일까요?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4A7.4/12.3*2000=76000"}
{"class": "수찾기3", "question": "어머니께서 주신 용돈을 언니와 혜정이가 4:3으로 나누어 가지려고 합니다. 그러나 잘못 나누어 각자 7000원씩 갖게 되었다고 합니다. 바르게 계산했을 때 언니가 갖게 되는 용돈은 얼마인지 구하시오.", "answer": "8000", "equation": "(7000*2)/(4+3)*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "북카페에서 국진이가 책을 읽고 있습니다. 국진이의 자리 왼편에는 8명, 오른편에는 3명, 앞에는 4명, 뒤에는 5명이 앉아있습니다. 이 북카페에는 줄마다 자리가 똑같은 개수만큼 있을 때, 북카페에 총 몇 개의 자리가 있는지 구하세요.", "answer": "120", "equation": "(8+1+3)*(4+1+5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "7개의 토마토 중 크기가 1번째로 큰 토마토와 2번째로 작은 토마토 사이에는 몇 개의 토마토가 있을까요?", "answer": "4", "equation": "7-1-2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "경주 불국사에 있는 다보탑은 높이가 (A2/5)m입니다. 다보탑보다 (41/5)m 낮은 탑의 높이는 (11/5)m 입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A2/5)-(41/5)=(11/5)"}
{"class": "조합하기", "question": "경민이는 7, 2, ,6 카드를, 진우는 1, 8, 4 카드를 가지고 있습니다. 카드를 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들었습니다. 경민이는 가장 큰 수를, 진우는 가장 작은 수를 만들었을 때 두 사람이 만든 수의 합은 얼마입니까?", "answer": "910", "equation": "max(A)+min(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 QR코드는 한 변의 길이가 25mm인 정사각형 모양입니다. 이 QR코드의 둘레는 몇 cm일까요?", "answer": "10", "equation": "25*4/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "사각형의 세 각의 크기가 60°, 120°, 95° 일 때, 나머지 한 각의 크기를 구하시오.", "answer": "85", "equation": "360-(60+120+95)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 0.37m인 정팔각형의 둘레는 몇 m입니까?", "answer": "2.96", "equation": "0.37*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "0부터 9까지 10개의 숫자를 한 번씩만 사용하여 64억에 가장 가까운 수를 만들어 보세요.", "answer": "37", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "2.3+2.3+2.3=2.3*A의 식에서 A에 들어갈 값을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.3+2.3+2.3=2.3*A"}
{"class": "산술연산", "question": "사과가 한 바구니에 39개씩 3바구니 있습니다. 이 사과를 4상자에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 한 상자에 사과를 A개씩 담을 수 있고 B개가 남을까요? A+B값을 구해보세요.", "answer": "30", "equation": "((39*3)@4)+((39*3)#4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 기업 회장님은 1억 원권 수표가 365장 있다면 얼마인지 구하세요.", "answer": "36500000000", "equation": "365*100000000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "올해 동현이네 학교의 학생 수는 작년 학생 수의 (1/5)이 줄었습니다. 올해의 학생 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 작년 학생 수의 (1/5)을 (1/10)로 계산해 540명이 되었습니다. 동현이네 학교의 올해 학생 수를 바르게 계산하시오.", "answer": "480", "equation": "540/(1-(1/10))*(1-(1/5))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "올리브유를 10개의 병에 나누어 담으려고 합니다. 한 병에 넣을 양을 구하려고 했으나 잘못 하여 병의 개수를 15개로 계산해 0.2L가 되었습니다. 바르게 나누었을 때 한 병에 몇 L의 올리브유를 담게 되는지 구하시오.", "answer": "0.3", "equation": "0.2*15/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "통나무를 1번 자르는 데 5분이 걸립니다. 통나무 한 개를 A도막으로 자르는 데 25분이 걸린다면 A는 얼마입니까? (단, 쉬는 시간은 생각하지 않습니다.)", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5*(A-1)=25"}
{"class": "산술연산", "question": "어떤 일을 하는데 A 기계로 일을 하면 6일이 걸리고, B 기계로 일을 하면 4일이 걸립니다. 첫째 날에는 A 기계로 시작하여 A와 B 기계를 하루 씩 교대로 사용하여 일을 끝마치려고 합니다. 이 일을 끝내는 데 며칠이 걸리겠는지 쓰시오.", "answer": "5", "equation": "(6+4)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "선우가 탁구 연습을 시작한 시각은 3시 32분 10초입니다. 연습을 끝낸 시각이 5시 1분 50초일 때 탁구 연습을 몇 초 동안 했을까요?", "answer": "5380", "equation": "((5*60+1)*60+50)-((3*60+32)*60+10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "콩이 1000개 들어갈 수 있는 상자가 13상자 있고, 콩이 100개 들어갈 수 있는 상자가 21상자, 콩이 10개 들어갈 수 있는 상자가 4상자 있습니다. 콩은 모두 몇 개일까요?", "answer": "15140", "equation": "(1000*13)+(100*21)+(10*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "나눗셈식의 일부가 지워져 보이지 않습니다. 3A/6=B 나눗셈식의 몫이 될 수 있는 수는 모두 몇 개인지 답을 구하세요. (단, 지워진 숫자는 한 자리 숫자입니다.)", "answer": "2", "equation": "len(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A/6=B"}
{"class": "산술연산", "question": "어떤 농장은 거위 150마리, 닭 80마리, 오리는 닭보다 45마리 더 많을 때 오리, 거위, 닭의 다리는 모두 몇 개인지 구하시오. (단, 오리, 거위, 닭 한마리의 다리는 2개씩입니다.)", "answer": "710", "equation": "(150*2)+(80*2)+((80+45)*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 15cm인 정사각형과 어떤 정육각형의 모든 변의 길이의 합이 같을 때 정육각형의 한 변의 길이는 몇 cm인지 답을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "(15*4)/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "보라의 몸무게 40kg, 혜정의 몸무게 45kg, 일재의 몸무게 40kg라고 합니다. 하지만 세 사람의 몸무게의 평균은 43kg이며 일재의 몸무게가 잘못 측정되었다고 합니다. 바르게 측정된 일재의 몸무게를 구하시오.", "answer": "44", "equation": "43*3-40-45", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지희의 나이는 10살입니다. 지희의 어머니의 나이는 지희 나이에 2살을 더한 수의 A배일 때, 지희와 어머니의 나이를 더하면 46살입니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(10+2)*A+10=46"}
{"class": "도형", "question": "석희네 학교의 놀이터의 가로는 7.5m, 세로는 4.8m입니다. 놀이터의 가로와 세로를 각각 1.2배로 늘려 새로운 놀이터를 만들려고 합니다. 새로운 놀이터의 넓이를 구하세요.", "answer": "51.84", "equation": "(7.5*1.2)*(4.8*1.2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 수의 최대공약수는 18이고, 최소공배수는 180입니다. 두 수를 A, B라 하고 A와 B가 모두 두 자리 수 일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "126", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "GCF(A,B)=18, LCM(A,B)=180"}
{"class": "도형", "question": "가로 7cm, 세로 10cm, 높이 8cm인 직육면체 모양의 치즈를 잘라서 정육면체 모양을 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 정육면체 모양 치즈의 부피는 몇 cm3인지 구하시오.", "answer": "343", "equation": "7*7*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "마을버스 정류장 앞에 17명의 사람들이 대기 중입니다. 대기줄의 앞에서 4번째에 있는 사람과 끝에서 7번째에 있는 사람 사이에 몇 명의 사람이 더 줄을 서 있나요?", "answer": "6", "equation": "2017-04-07 00:00:00", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "카레 3인분을 만들려고 합니다. 감자 1인분에 500원, 양파 6인분에 1200원, 당근 9인분에 3000원이라면 10000원으로 필요한 채소를 사고 남은 돈이 얼마인지 쓰세요.", "answer": "6900", "equation": "10000-(500*(3/1)+1200*(3/6)+3000*(3/9))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "학생들의 장래희망를 조사하였더니 과학자 40%, 연예인 30%, 운동선수 20%, 의사 10%였습니다. 과학자가 되고 싶은 학생은 운동선수가 되고 싶은 학생보다 몇 % 더 많습니까?", "answer": "20", "equation": "40-20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "지희는 13000원짜리 동화책 1권을 샀고, 병헌이는 48000원짜리 가방 1개를 샀습니다. 지희가 동화책의 금액을 잘못 보아 62000원을 지불하였으나 거스름돈으로 2000원을 받았습니다. 동화책의 원래 가격은 얼마입니까?", "answer": "12000", "equation": "62000-2000-48000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 모서리의 길이가 7cm인 정육면체의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "294", "equation": "7*7*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "감자 80개를 봉지 5개에 똑같이 나누어 담아야하는데 8개로 잘못 나누어 담아 10봉지가 되었습니다. 올바르게 5개로 나누어 담으면 봉지 한 개에 감자를 몇 개씩 담아야 할까요?", "answer": "16", "equation": "80/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 가게에서 한 달 동안 판 국수는 비빔국수 386그릇, 잔치국수 574그릇, 콩국수 245그릇이다. 한 달 동안 판 국수는 모두 몇 그릇일까요?", "answer": "1205", "equation": "368+574+293", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(7/8)은 (1/8)이 A개 이고, (1/15)이 B개이면 (12/15)일 때, A와 B의 곱을 구하시오.", "answer": "84", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7/8)=(1/8)*A, (1/15)*B=(12/15)"}
{"class": "수찾기3", "question": "사탕의 가격을 10%만 올려 판매하려다가 잘못 하여 20% 올려 600원으로 판매했습니다. 10% 인상된 사탕의 가격은 얼마입니까?", "answer": "550", "equation": "600/(1+20/100)*(1+10/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "비 3:5 에서 전항은 A이고 후항은 B입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3:5=A:B"}
{"class": "수찾기2", "question": "지금 시각은 오전 7시 17분입니다. 지금 시각에서 시계의 짧은바늘이 한 바퀴 돌았을 때 가리키는 시각은 오후 A시 B분입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "24", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "순서정하기2", "question": "식물원의 선인장 화분을 번호가 작은 것부터 순서대로 재배열해두려고 합니다. 선인장 화분에는 9, 3, 5, 7, 1, 6번이 있다면 두 번째로 진열되는 선인장은 몇 번 선인장일까요?", "answer": "3", "equation": "find_min(sort(X),2)", "option": "9, 3, 5, 7, 1, 6", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "후성이가 가지고 있던 도화지의 (7/9)을 사용하여 6장을 남겨야 하는데 (8/9)를 사용하고 6장을 남겼다고 생각하여 후성이가 처음에 가지고 있던 도화지가 54장이라고 생각하였습니다. 바르게 계산하면 처음가지고 있던 도화지는 몇 장인지 구하세요.", "answer": "27", "equation": "6/(1-(7/9))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "딸기 10개와 바나나를 준비하려고 한다. 바나나는 딸기의 절반보다 한 개 더 많이 준비하려 했으나 잘못 하여 예정보다 5개 더 많이 준비했다고 한다. 실제로 준비된 바나나의 개수를 바르게 구하시오.", "answer": "11", "equation": "10/2+1+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "자동차가 4km 이동하는데 필요한 휘발유의 양을 구하려고 했으나 잘못 하여 2km 이동하는데 필요한 휘발유의 양을 구해 0.5L가 되었습니다. 4km 이동하는데 필요한 휘발유의 양을 바르게 구하시오.", "answer": "1", "equation": "0.5/2*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "현지는 구슬을 288개 가지고 있고, 진수는 구슬을 현지보다 535개 더 많이 가지고 있습니다. 현지는 자신이 구슬을 300개 가지고 있다고 하여 두 사람이 가지고 있는 구슬을 835개라고 하였습니다. 바르게 계산한 구슬의 갯수는 모두 몇 개입니까?", "answer": "1111", "equation": "288+535+288", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어머니는 20000원을 가지고 정육점에서 돼지고기를 30% 할인받아 샀습니다. 거스름돈을 구하려고 했으나 잘못 하여 할인율을 40%로 계산해 11000원이 되었습니다. 거스름돈을 바르게 구하시오.", "answer": "9500", "equation": "20000-(20000-11000)/(1-40/100)*(1-30/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "하늘이와 친구들이 각자 좋아하는 숫자들을 종이에 적어보았다.\n하늘이는 1224547을 적었고, 이슬이는 90175164, 소희는 5672093, 예서는 7048100을 적었다고 한다. 종이에 적힌 숫자의 백만의 자리 숫자들을 모두 더한 값이 B라면, B의 값은 얼마가 되는지 구해 보시오.", "answer": "13", "equation": "1+0+5+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "색종이 A0장을 B명이 똑같이 나누어 가질 때 한 명이 색종이를 20장씩 가질 수 있습니다. A/B는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A/B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0/B=20"}
{"class": "수찾기3", "question": "은호, 희재, 정연, 민수 네 사람의 몸무게의 평균은 38.4kg이고 유미의 몸무게는 36.4kg입니다. 유미의 몸무게를 36kg로 잘못 계산하여 은호, 희재, 정연, 민수, 유미 다섯 사람의 몸무게의 평균을 구했더니 37.92kg이었습니다. 바르게 구한 다섯 사람의 몸무게는 몇 kg입니까?", "answer": "38", "equation": "(38.4*4+36.4)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어머니께서 달걀을 10개씩 A묶음 사 오셨습니다. 사 오신 달걀은 모두 40개라고 한다면 A는 얼마일까요?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10*A=40"}
{"class": "산술연산", "question": "지난 여름 방학 때 민준이가 쓴 일기를 보면 오전에 3cm, 오후에는 6mm의 비가 내리고 그쳤다고 써있습니다. 이날 내린 비는 모두 몇 cm인지 소수로 나타내어보세요.", "answer": "3.6", "equation": "3+(6*0.1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "소금 150g으로 진하기가 12%인 소금물을 만들어야 하는데 잘못하여 진하기가 10%인 소금물을 만들어 1350g을 넣었습니다. 원래대로 소금물을 만들려고 한다면 물이 몇 g 필요합니까?", "answer": "1100", "equation": "150*100/12-150", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4인분의 떡볶이를 만들기 위해 10000원으로 재료를 사려고 합니다. 떡(4인분) 2A00원, 어묵(4인분) 3200원, 양파(8인분) 1600원 이라면 재료를 사고 남은 돈이 3500원일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10000-2A00-3200-(1600/2)=3500"}
{"class": "수찾기1", "question": "A는 44.1/6이고 B는 30.2/4이고 C는 72.16/8입니다. 식의 값이 가장 큰 것의 값을 쓰시오.", "answer": "7.55", "equation": "max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=[44.1/6, 30.2/4, 72.16/8]"}
{"class": "산술연산", "question": "제빵대회에 참가한 남자 참가자는 15명이며 평균 경력은 24년 이고, 여자 참가자는 10명이며 평균 경력은 26.5년입니다. 이때, 제빵대회 전체 잠가자의 평균 경력을 구하시오.", "answer": "25.00", "equation": "((15*24)+(10*26.5))/(15+10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "고구마를 6개씩 똑같이 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 한 상자에 8개씩 담았더니 모두 7상자가 되고 4개가 남았습니다. 바르게 나누었을 때 필요한 상자의 개수를 구하시오.", "answer": "10", "equation": "(8*7+4)@6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "일주일에 18.2분씩 일정하게 빨라지는 시계가 있습니다. 이 시계를 오늘 오전 10시에 정확히 맞추었을 때 4일 후 오전 10시에 이 시계가 가리키는 시각이 오전 A 시 B 분 C 초일 때 A, B, C의 합을 구하시오.", "answer": "44", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "예서는 색종이 10장씩 묶음 6개와 낱개 4장 가지고 있었습니다. 오늘 미술시간에 10장씩 묶음으로 된 색종이 5개를 사용하였다면 예서가 현재 가지고 있는 색종이는 몇 장일까요?", "answer": "14", "equation": "(10*6+4)-(10*5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "조기 한 두름을 봉지 4장에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 조기 한 두름을 16마리로 잘못 계산하여 한 봉지에 4마리씩 넣으려고 합니다. 올바르게 계산하면 조기를 한 봉지에 몇 마리씩 담아야 합니까? (조기 한 두름은 12마리입니다.)", "answer": "3", "equation": "12/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "진현이가 알사탕 9개를 가지고 있습니다. 언니가 진현이에게 알사탕 1개를 더 주었다면 진현이가 가지고 있는 알사탕의 개수는 전부 몇 개입니까?", "answer": "10", "equation": "9+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "A용수철과 B용수철의 처음 길이는 각각 20.3cm, 3.85cm였습니다. 두 용수철에 추를 매달았더니 A용수철과 B용수철의 길이가 각각 77.7cm, 8.4cm만큼 늘어났습니다. A용수철의 늘어난 후 용수철의 길이는 B용수철의 늘어난 후 용수철의 길이의 몇 배입니까?", "answer": "8", "equation": "(77.7+20.3)/(8.4+3.85)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "동전 한 개를 여러 번 던졌더니 그림 면이 12번, 숫자 면이 18번 나왔습니다. 동전을 던진 횟수에 대한 그림 면이 나온 횟수의 비율을 소수로 나타내시오.", "answer": "0.4", "equation": "(12/(12+18))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "곰돌이가 동굴 안에서 마늘 보따리를 정리하고 있습니다. 마늘이 적게 들어있는 것부터 순서대로 동굴에 정리해두려 합니다. 보따리에 마늘이 각 3, 10, 8, 12, 6개 들어있다면, 두 번째에 놓인 보따리에는 마늘이 몇 개 들어있을까요?", "answer": "6", "equation": "find_min(sort(X),2)", "option": "3, 10, 8, 12, 6", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지진 모형 실험을 하기 위해 두께가 같은 우드록 4장을 위로 겹쳐 쌓았습니다. 우드록을 쌓은 높이가 1.8cm일 때 우드록 한 장의 두께는 몇 cm입니까?", "answer": "0.45", "equation": "1.8/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "선정이는 방학 동안 만화책, 소설책, 위인전을 각각 179쪽, 257쪽, 186쪽을 읽었습니다. 선정이가 방학 동안 읽은 책은 모두 몇 쪽일까요?", "answer": "622", "equation": "179+257+186", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "어느 삼각형의 세 변의 길이의 합은 12.5cm입니다. 세 변의 길이가 각각 4.65cm, 3.42cm, Acm라고 할 때, A 안에 들어갈 알맞은 수를 구하세요.", "answer": "4.43", "equation": "12.5-3.42-4.65", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "마름모의 한 변의 길이가 12cm이고, 넓이가 108cm2일 때, 높이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "9", "equation": "108/12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 변의 길이가 3(1/2)m인 정사각형 모양의 땅이 있습니다. 이 땅의 (A/B)로 정원을 만들어서 정원의 넓이는 10(1/2)m^2입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3(1/2)*3(1/2)*(A/B)=10(1/2)"}
{"class": "산술연산", "question": "선경이가 오전에는 물 5잔을 마시고 오후에는 물 8잔을 마셨습니다. 물 1잔당 100ml의 물이 들어가고, 물을 마실 때 잔을 가득 채워 마셨다고 가정할때, 선경이는 오전과 오후에 마신 물의 양은 몇 ml입니까?", "answer": "1300", "equation": "(5*100)+(8*100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "현아네 반 학생들이 좋아하는 색깔을 조사하였습니다. 빨강 8명, 파란 6명, 노랑 2명, 기타 4명입니다. 합계를 20명으로 계산해야할 것을 잘못하여 25명으로 계산하였더니 빨강색을 좋아하는 학생 수는 32%였습니다. 빨간색을 좋아하는 학생수를 바르게 계산하여 백분율로 구하시오.", "answer": "40", "equation": "(8/20)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "6학년 학생들의 해외 여행 선호도를 조사하니 중국 40%, 미국 25%, 호주 20%, 일본 10%, 기타 5%가 나왔다. 이때, 호주를 선택한 학생 수를 잘못 보고 중국을 선택한 학생 수가 30명으로 계산했다. 호주를 선택한 학생은 잘못 봤을 때보다 9명 많을 때, 중국을 선택한 학생은 몇 명인가?", "answer": "48", "equation": "(30/2+9)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "지수와 경석이는 사슴벌레가 살 직육면체 모양의 집을 각각 만들었습니다. 지수가 만든 사슴벌레집의 겉넓이가 1456cm2일 때 경석이가 만든 사슴벌레의집은 가로 18cm, 세로 9cm, 높이 20cm인 직육면체모양입니다. 지수와 경석이가 만든 사슴벌레집의 겉넓이의 차는 몇 cm2입니까?", "answer": "52", "equation": "1456-((18*9)+(9*20)+(18*20))*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "지원이는 친구들과 유럽여행을 가려고 합니다. 스페인을 3번째로, 이탈리아를 5번째로 방문하기로 했으며, 벨기에는 이탈리아 방문 전에, 스페인 방문 이후에 가기로 했습니다. 지원이와 친구들은 벨기에를 몇 번째로 방문하게 될까요?", "answer": "4", "equation": "(3+5)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "털실을 자르려고 합니다. 털실을 한 번 자르는 데 2초가 걸리고, 한 번 자를 때마다 5초씩 쉰다고 합니다. 털실을 22도막으로 자르는 데 걸리는 시간을 A분 B초라고 한다면, A+B의 값을 구하세요.", "answer": "24", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "물이 4L 400mL 들어 있는 수조에 1L 500mL의 물을 더 부었습니다. 수조에 들어 있는 물의 양을 AL BmL라고 한다면, A+B의 값을 구해보세요.", "answer": "905", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4*1000+400)+(1*1000+500)=A*1000+B"}
{"class": "수찾기2", "question": "세정이는 매일 하루에 A00번씩 줄넘기를 합니다. 세정이가 6월 한 달 동안 하는 줄넘기 수는 모두 15000개입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A00*30=15000"}
{"class": "순서정하기2", "question": "농부가 수확한 한라봉의 무게를 재어보니 각각 180, 192, 183, 197, 190, 185g이었습니다. 2번째로 무거운 한라봉의 무게는 몇 g이었을까요?", "answer": "192", "equation": "find_max(sort(X),2)", "option": "180, 192, 183, 197, 190, 185", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 정육점에서 1A2.8kg의 쇠고기를 한 봉지에 5.4kg씩 담으려고 합니다. 필요한 봉지는 32개라고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A2.8/5.4=32"}
{"class": "산술연산", "question": "탁구공이 한 상자에 56개씩 27상자에 들어 있고, 골프공이 한 상자에 123개씩 몇 상자에 들어 있습니다. 탁구공과 골프공이 모두 2496개라면 탁구공과 골프공 상자 수 차이는 얼마나 차이 나는지 구하시오.", "answer": "19", "equation": "27-((2496-(56*27))/123)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 동동배가 3시간 동안 움직인 거리를 구하려고 했으나 잘못 하여 5시간 동안 움직인 거리를 구해 70km가 되었다고 합니다. 이 동동배가 3 시간 동안 움직인 거리는 몇 m입니까? (단, 배는 일정한 속도로 움직입니다.)", "answer": "42", "equation": "70/5*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "두유를 들이가 400mL인 컵 4개에 가득 부으려고 했으나 잘못 하여 컵 5개에 가득 부어 300mL남아버렸다고 합니다. 바르게 두유를 부었을 경우 몇 mL의 두유가 남습니까?", "answer": "700", "equation": "(400*5+300)-400*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "진규와 소희는 각각 스마트폰을 사기 위해 돈을 모으고 있습니다. 오늘까지 진규는 264750원, 소희는 269030원을 모았습니다. 진규와 소희의 돈의 차를 구하시오.", "answer": "4280", "equation": "269030-264750", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "돼지국밥집 앞에 13명의 손님이 대기를 하고 있습니다. 앞에서 2번째 차례로 줄을 선 손님과 뒤에서 4번째 차례로 줄을 선 손님 사이에는 몇 명의 손님이 있을까요?", "answer": "7", "equation": "13-2-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4(2/3)*(5/12)의 값은 (A/B)이고, (A/B)*(3/7)의 값은 (C/D)이다. A-B-C+D의 값을 구하시오.", "answer": "18", "equation": "A-B-C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4(2/3)*(5/12)=(A/B), (A/B)*(3/7)=(C/D)"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어떤 비건 레스토랑의 저녁 특선 메뉴는 미리 예약을 한 팀만 예약한 순서대로 먹을 수 있습니다. 서호네 팀은 12번째로 예약을 했고 준현이네 팀은 14번째로 예약을 했습니다. 강우네 팀은 서호네 팀보다 나중에, 준현이네 팀보다는 먼저 예약을 했다면, 강우네 팀은 몇 번째로 저녁 식사를 하게 될까요?", "answer": "13", "equation": "(12+14)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 농장에서 20%는 오리이며 몇 마리의 오리가 있는지 구하려고 했으나 잘못 하여 오리의 비율을 30%로 계산해 225마리가 되었습니다. 오리는 모두 몇 마리인지 바르게 구하시오.", "answer": "150", "equation": "225/(30/100)*(20/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "감자를 상자 5개에 똑같이 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 10개씩 8개의 상자에 나누어 담았다고 합니다. 바르게 담았을 경우 한 상자에 들어있는 감자는 몇 개인지 구하시오.", "answer": "16", "equation": "10*8/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "오늘 태어난 동생의 몸무게는 2.6kg이고 연서의 몸무게는 24.44kg이다. 연서의 몸무게가 동생의 몸무게의 몇 배인지 구하려고 할때 연서의 몸무게를 26kg으로 잘못 계산하였더니 10배였다. 바르게 계산한 연서의 몸무게는 동생의 몸무게의 몇 배 입니까?", "answer": "9.4", "equation": "24.44/2.6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "5000원을 진주와 동생에게 4:1로 나누어 주려고 하는데 비율을 잘못 보아 3:2로 나누어 진주는 3000원을 가져갔습니다. 올바르게 4:1로 나누면 진주는 얼마를 갖게 되는지 구하세요.", "answer": "4000", "equation": "5000*(4/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "배 68개를 한 상자에 6개씩 담아 팔려고 합니다. 팔 수 있는 상자의 개수를 A, 팔고 남은 배의 개수를 B라고 할 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "68@6=A, 68#6=B"}
{"class": "수찾기3", "question": "시계의 긴바늘의 길이가 짧은 바늘의 2배가 되게 제작하려고 합니다. 그러나 잘못 만들어서 짧은 바늘의 3배 길이인 30cm가 되었다고 합니다. 바르게 제작했을 경우 긴바늘은 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "20", "equation": "30/3*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "8월에 강수량을 기록했더니 1일에는 65mm, 2일에는 120mm, 3일에는 15mm, 4일에는 40mm로 기록되었습니다. 5일까지의 강수량의 평균이 4일까지의 강수량의 평균 이상이 되려면 5일에 비가 적어도 몇 mm내려야 하는지 구하시오.", "answer": "60.00", "equation": "(65+120+15+40)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직사각형의 가로가 15cm이고 넓이가 90cm2일 때, 세로에 대한 가로의 비율을 소수로 나타내시오.", "answer": "2.50", "equation": "15/(90/15)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 15cm, 세로가 12cm인 물이 들어 있는 직육면체 모양의 그릇 속에 벽돌을 완전히 잠기도록 넣었더니 물의 높이가 2cm만큼 높아졌습니다. 이 벽돌의 부피는 몇 cm3입니까? (단, 벽돌의 부피만큼 물의 높이가 올라갑니다.)", "answer": "360", "equation": "15*12*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "장미 48송이를 한 다발에 A송이씩 포장하였습니다. 한 다발에 3000원씩 받고 모두 팔았다면 장미를 판 돈은 모두 14000원이었습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "28/A*3000=24000"}
{"class": "수찾기2", "question": "지은이는 미술관에 갔습니다. 입장료는 15000원인데 지은이는 할인을 받아 입장료로 A000원을 냈습니다. 40%를 할인받았다고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(15000-A000)/15000*100=40"}
{"class": "산술연산", "question": "선생님께서 색종이를 강호와 민지에게 각각 14장씩 주었습니다. 강호는 5장이 남았고, 민지는 8장이 남았습니다. 두 사람이 사용한 색종이는 모두 몇 장일까요?", "answer": "15.00", "equation": "(14-5)+(14-8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "카네이션 한 송이를 접는 데 색종이가 1A장 필요합니다. 카네이션 7송이를 접으려면 색종이는 모두 84장이라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A*7=84"}
{"class": "도형", "question": "게시판을 꾸미기 위해 한 변의 길이가 (25/3)cm인 정사각형 모양의 색종이를 겹치지 않게 36장 붙여서 게시판을 꾸몄습니다. 색종이가 붙어 있는 부분의 넓이는 몇 cm2인지 답을 구하세요.", "answer": "2500", "equation": "(25/3)*(25/3)*36", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "색 테이프 16.4cm를 5cm씩 자르려고 합니다. 나눌 수 있는 도막 수를 A, 남는 색 테이프의 길이를 Bcm 이라고 할 때, A+B의 값을 구하세요.", "answer": "4.40", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "16.4@5=A, 16.4#5=B"}
{"class": "순서정하기1", "question": "도형이는 과수원에서 포도를 수확하고 있습니다. 아침에는 포도를 60송이 수확했고, 점심에는 62송이를 수확했습니다. 도형이가 저녁에 수확한 포도는 아침에 수확한 포도보다는 많지만 점심에 수확한 포도보다는 적었습니다. 도형이가 저녁에 딴 포도는 몇 송이일까요?", "answer": "61", "equation": "(60+62)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "은희이네 논과 밭의 넓이는 모두 2(2/3)km^2입니다. 그 중에서 (7/12)이 밭입니다. 밭의 넓이를 1(A/B)라 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "11", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2(2/3)*(7/12)=1(A/B)"}
{"class": "산술연산", "question": "길이가 0.4m인 리본과 0.8m인 리본을 겹치지 않게 한 줄로 이어 붙였습니다. 이어 붙인 리본의 전체 길이는 몇 m인지 답을 구하세요.", "answer": "1.20", "equation": "0.4+0.8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "버스에 AB명의 승객이 타고 있습니다. 이 중에서 (5/9)이 남자이고, 여자는 12명이 타고 있습니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "AB(1-(5/9))=12"}
{"class": "순서정하기1", "question": "태민이네 반 학생들을 출석번호 순서대로 줄을 세웠더니 태민이는 앞에서부터 14번째 순서에 서게 되었습니다. 태민이네 반 학생이 모두 30명일 때, 태민이는 뒤에서부터 몇 번째에 서있는지 구하세요.", "answer": "17", "equation": "30-14+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 가구 공장에서 가구를 만들기 위해 한 봉지에 110개씩 들어 있는 볼트 90봉지, 너트 560개를 샀습니다. 산 볼트와 너트는 모두 몇 개일까요?", "answer": "10460", "equation": "(110*90)+560", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 공장에서 휴대 전화를 매일 A01대씩 만들 수 있습니다. 이 공장에서 2주 동안 만들 수 있는 휴대 전화는 모두 1414대라고 할 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A01*(7*2)=1414"}
{"class": "산술연산", "question": "주희가 지갑에 있는 돈 950원으로 580원짜리 지우개를 한 개 샀다면 남은 돈은 얼마일까요?", "answer": "370", "equation": "950-580", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "석연이의 수직선 모양의 4.5cm 길이인 막대과자를 0.9cm 씩 잘라서 친구에게 나누어 주려고 하는데 잘못하여 0.5cm씩 잘라 9명의 친구에게 나눠줬다. 원래대로 계산하면 몇 명의 친구에게 나누어 줄 수 있나요?", "answer": "5", "equation": "4.5/0.9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "10000은 6000보다 A 만큼 크고, 7000보다 B 만큼 큰 수입니다. 이때 A와 B의 합을 구하세요.", "answer": "7000", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10000=6000+A=7000+B"}
{"class": "도형", "question": "삼각형 ABC는 한 변이 12cm인 이등변삼각형입니다. 이 삼각형의 세 변의 길이의 합이 40cm일 때 밑변은 몇 cm인지 구하세요.", "answer": "16", "equation": "40-12*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "미아네 반 학생들이 좋아하는 계절을 조사하였습니다. 봄 100명, 여름 175명, 가을 75명, 겨울 150명입니다. 합계를 500명으로 계산할 것을 잘못하여 400명으로 계산하였더니 봄을 좋아하는 학생 수가 25%였습니다. 바르게 계산한 학생수를 백분율로 구하시오.", "answer": "20", "equation": "(100/500)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "딸기 24개를 8명에게 똑같이 나누어 주면 한 명이 딸기를 몇 개씩 먹을 수 있습니까?", "answer": "3", "equation": "24/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "멘델반 학생들의 과학 올림피아드 점수는 95, 88, 93, 82, 78, 85점이었습니다. 3번째로 점수가 낮은 학생은 몇 점을 받았을까요?", "answer": "85", "equation": "find_min(sort(X),3)", "option": "95, 88, 93, 82, 78, 85", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "25/9의 값은 (A/B)이고, 36/10의 값은 (C/D)라고 할 때, (A+B)-(C+D)의 값을 구하시오.", "answer": "11", "equation": "(A+B)-(C+D)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "25/9=(A/B), 36/10=(C/D)"}
{"class": "산술연산", "question": "1쾌는 북어 20마리입니다. 어머니께서 북어 1쾌를 사 오셨습니다. 전체의 (3/4)을 먹었다면 먹은 북어는 몇 마리일까요?", "answer": "15", "equation": "20*(3/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "현서, 주은, 민서는 각자 다른 나라로 여름휴가를 떠나기로 했습니다. 현서는 이번 달 16일에 출국을 했고 주은이는 18일에 출국을 했습니다. 민서는 현서보다 늦게 출국했고 주은이보다 먼저 출국을 했습니다. 민서는 이번 달 며칠에 출국을 했나요?", "answer": "17", "equation": "(16+18)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "진영이와 영채가 딴 딸기의 무게가 모두 20kg입니다. 진영이가 딴 딸기의 무게는 영채가 딴 딸기의 무게보다 4kg 더 무겁습니다. 진영이가 딴 딸기의 무게를 구하려고 했으나 잘못 하여 영채가 딴 딸기의 무게를 구해 8kg이 되었습니다. 진영이가 딴 딸기의 무게는 얼마인지 바르게 구하시오.", "answer": "12", "equation": "8+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "서희네 가족은 담양 대나무 축제에 가기 위해 집에서 오전 8시 25분에 출발했습니다. 담양에 오전 11시 10분에 도착했다면 집에서 담양까지 가는 데 몇 시간 몇 분이 걸렸는지 구하고 분으로 환산하시오.", "answer": "165.00", "equation": "((11*60)+10)-((8*60)+25)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수정이는 일주일 동안 매일 줄넘기를 75번씩 했고, 진우는 일주일 중 3일은 쉬고 나머지 날은 매일 줄넘기를 80번씩 했습니다. 수정이와 진우가 일주일 동안 줄넘기를 모두 몇 번했는지 답을 구하세요.", "answer": "845", "equation": "75*7+(7-3)*80", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "밀가루가 2kg 500g있었습니다. 그중에서 1kg A00g을 빵을 만드는데 사용했다면 남은 밀가루는 1400g 입니다. A를 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2*1000+500)-(1*1000+A00)=1400"}
{"class": "수찾기3", "question": "빈 책꽂이에 무게가 같은 책 7권을 꽂아 무게를 재었더니 9850g이었습니다. 책꽂이에 책 2권을 잘못 꽂아 뺐더니 무게가 7950g이 되었습니다. 올바르게 책 5권을 꽂은 무게는 얼마일까요?", "answer": "1900", "equation": "9850-7950", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "9A/6이라는 식이 있습니다. 다음 나눗셈이 나누어떨어질 때, A에 알맞은 숫자중 가장 큰 수를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9A#6=0"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 아파트 4개동의 동별 초등학생 수를 조사했습니다. 1동에는 15%, 2동에는 35%, 3동에는 30%, 4동에는 20%일 때, 이 아파트 4개동에 사는 전체 초등학생이 85명이라면 4동에 사는 초등학생은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "17", "equation": "85*(20/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "막대 한 개의 길이가 (17/2)cm인 막대 4개를 나란히 이어 붙여 놓았습니다. 이어 붙인 전체 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "34", "equation": "(17/2)*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 학생이 A6쪽짜리 책을 하루에 8쪽씩 매일 읽으려고 합니다. 이 책을 모두 읽으려면 일주일이 걸린다고 했을 때 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A6/8=7"}
{"class": "산술연산", "question": "지희의 머리카락의 길이는 30cm 8mm입니다. 지희의 머리카락 길이는 30cm보다 몇 mm 더 길까요?", "answer": "8.00", "equation": "(30*10+8)-(30*10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "진호는 도토리를 46개 가지고 있었다. 해주에게 4개를 주고, 영희에게 10개를 주었다. 그렇다면 진호에게 남은 도토리 수는 몇 개인지 구하시오.", "answer": "32", "equation": "(46-4)-10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 6cm, 세로가 4cm, 높이가 2cm인 직육면체 모양의 상자에 부피가 1cm3인 블록을 빈틈없이 가득 쌓으려고 합니다. 필요한 블록은 모두 몇 개입니까?", "answer": "48", "equation": "6*4*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "S자 모양으로 접은 끈 1개를 한 번 자르는 데 10초가 걸립니다. 쉬지 않고 잘랐더니 모두 40도막이 되었고, 끈을 자르는 데 걸린 시간은 A분 B초라고 합니다. 이때, A와 B의 곱을 구하세요.", "answer": "20", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "16.8m2의 화단을 2명이 똑같이 나누면 한 사람당 Am2인 화단을 84개씩 가꾸게 되니까 Bm2씩 가꾸게 됩니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "8.50", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "16.8/2=A*84=B"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어떤 대형마트에서 낙지볶음 할인행사를 진행하고 있습니다. 5번째로 매대 앞에 도착한 사람과 24번째로 도착한 사람 앞에는 몇 명의 사람들이 있을지 구하세요.", "answer": "18", "equation": "24-5-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "젤리 그릇에 빨간색 젤리가 12개, 노란색 젤리가 7개 있습니다. 빨간색 젤리의 개수와 노란색 젤리의 개수가 같아지려면 노란색 젤리가 몇 개 더 필요합니까?", "answer": "5", "equation": "12-7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "운동장에 남학생 35명, 여학생 42명이 있습니다. 이 중에서 20명이 교실로 들어갔고 5명이 다시 나왔습니다. 운동장에 남아 있는 학생은 모두 몇 명인지 구하시오.", "answer": "62", "equation": "(35+42)-20+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 2, 3, 4를 한 번씩 사용하여 (A+B)*8/C 라는 식을 만들려고 합니다. 계산 결과가 가장 클 때의 값과 가장 작을 때의 값의 차를 구하세요.", "answer": "18", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "AL 항아리에 구멍이 뚫려서 1분에 100mL씩 물이 샙니다. 비어 있는 이 항아리에 2분에 1L 800mL씩 일정하게 나오는 수도로 물을 받으면 항아리를 가득 채우는 데 5분이 걸린다고 합니다. 이때 A의 값을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A*1000)/((1*1000+800)/2-100)=5"}
{"class": "산술연산", "question": "5.2/5 와 0.95/5의 값을 더하시오.", "answer": "1.23", "equation": "(5.2/5)+(0.95/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수영이는 연필을 A타 가지고 있습니다. 이 연필을 6사람에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 한 사람에게 16자루씩 나누어 주어야 한다면 A는 얼마입니까? (1타는 12자루 입니다.)", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12*A/6=16"}
{"class": "수찾기3", "question": "수영장이 가득 차기 위해 몇 병의 물이 필요한 지 구하려고 했으나 잘못 하여 수영장의 (2/5)를 채울 수 있는 양을 구해 7병이 되어 버렸습니다. 수영장이 가득 차기 위해 몇 병의 물이 필요합니까?", "answer": "17.5", "equation": "7*(5/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "경호는 자전거를 타고 한 시간 동안 3.7km를 갈 수 있습니다. 경호가 자전거를 타고 같은 빠르기로 4.81km를 가는 데 A시간 B분이 걸릴 때, A+B를 구하시오.", "answer": "19", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "어린이 도서관 책장엔 모두 같은 개수만큼 책이 꽂혀 있습니다. 그런데 책장 개수를 5개로 잘못 세서 책의 총 개수를 2255개라고 계산했다고 합니다. 실제 책장의 개수가 6개인 경우 꽂혀 있는 책은 모두 몇 권입니까?", "answer": "2706", "equation": "2255/5*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 명이 한 달에 10000원씩 저금하여 5조 원을 만들려고 합니다. 500만 명이 저금한다면 A년 B개월이 걸립니다. 이때 A+B의 값을 구하세요. 단, 이자는 생각하지 않습니다.", "answer": "12", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "빨간색 리본의 길이는 파란색 리본의 길이의 3배라고 합니다. 그러나 잘못 하여 4배로 구하여 파란색 리본의 길이가 12cm가 되었습니다. 파란색 리본과 빨간색 리본의 길이의 합을 바르게 구하시오.", "answer": "64", "equation": "12*4+12*4/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "다람쥐에게 선물로 도토리와 밤을 주려고 합니다. 민아는 도토리 30개를 집에서 가져왔고 재영이는 밤 30개를 집에서 가져왔습니다. 다람쥐가 받을 수 있는 열매의 개수는 모두 몇 개입니까?", "answer": "60", "equation": "30+30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "마라톤은 약 42km의 거리를 달리는 경기입니다. 출발점에서 마라톤 전체 거리의 (3/7)이 되는 지점에서 선수들을 위해 물이 준비되어 있습니다. 물이 준비되어 있는 지점에 도착한 마라톤 선수가 앞으로 달려야 할 거리는 약 몇 km인지 구하시오.", "answer": "24", "equation": "42*(1-(3/7))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "물병에 들어 있는 물을 90명이 똑같이 나누어 마시려고 했으나 100명 분으로 나누어 인당 0.135L가 되었습니다. 바르게 나누었을 때 두 사람은 몇 L 마실 수 있습니까?", "answer": "0.3", "equation": "0.135*100/90*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "정육점에서 할인행사를 진행한다는 소식에 연주는 삼겹살을 사러 정육점에 갔습니다. 연주의 앞에는 3명, 뒤에는 2명의 손님이 더 줄을 서 있다면 정육점 앞에 줄을 선 사람은 모두 몇 명일까요?", "answer": "6", "equation": "3+1+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "경민이는 문제집의 60%를 풀었지만 문제집의 (1/3)을 풀었다고 계산해 푼 쪽수가 120쪽이 되었습니다. 경민이가 푼 쪽수는 얼마입니까?", "answer": "216", "equation": "120/(1/3)*(60/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "성민이가 야구부에 들어간 후의 안타 기록을 보았더니 지난해에는 전체 319타수 중 안타가 111타, 올해는 전체 181타수 중 안타가 72타였습니다. 성민이가 야구부에 들어간 후의 타율은 몇 %입니까?", "answer": "36.60", "equation": "((111+72)/500)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A의 7.4배는 44.4입니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*7.4=44.4"}
{"class": "수찾기3", "question": "할인 중인 원가 8000원짜리 세제의 가격을 원가 10000원으로 잘못 알고 할인율을 계산해 32%가 되었습니다. 이 세제의 할인율은 몇 %입니까?", "answer": "15", "equation": "100-(10000-10000*0.32)/8000*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(4/15)의 분모와 분자에 A를 곱하였더니 (16/60)이 되었습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4/15)*(A/A)=(16/60)"}
{"class": "수찾기2", "question": "효진이는 3분 동안 1AL의 물이 나오는 수도로 180L 들이의 수조에 물을 가득 채우려고 합니다. 36분간 물을 받아야 수조에 물을 가득 채울 수 있다면 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(180/1A)/3=36"}
{"class": "수찾기3", "question": "민수는 선생님 심부름으로 문구점에서 똑같은 스케치북을 사 왔습니다. 사온 스케치북의 무게를 3kg으로 잘못 봐서 스케치북 한 권의 무게가 0.25kg이 되었습니다. 실제 스케치북의 무게가 6kg이라면 스케치북 한 권의 무게는 몇 kg인지 바르게 구하시오.", "answer": "0.5", "equation": "6/(3/0.25)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "54/(15-6)+4*3>13+A의 식이 있습니다. 1에서 9까지의 수 중에서 A에 들아갈 수를 모두 구하려고 할 때, A에 들어갈 수 있는 모든 수의 합을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=[1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], 54/(15-6)+4*3>13+A"}
{"class": "도형", "question": "반지름의 길이가 9cm인 반원의 둘레는 몇 cm입니까? (원주율은 3.1입니다.)", "answer": "45.9", "equation": "9*3.1+9*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "상자 한 개를 묶는 데 끈 3m가 필요합니다. 끈 42.8로 똑같은 모양의 상자를 묶어야 하는데 잘못하여 끈 40.8로 상자를 묶어 13상자가 나왔고 1.8m가 남았습니다. 올바르게 끈 42.8로 상자를 묶는다면 상자수와 남은 끈의 길이의 합을 구하세요.", "answer": "14.8", "equation": "(42.8@3)+(42.8#3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "선물 상자 한 개를 포장하는 데 리본 (5/15)m가 필요합니다. 리본 (A5/8)m로는 선물 상자를 13개 포장할 수 있다고 합니다. A는 얼마일까요?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A5/8)@(5/15)=13"}
{"class": "산술연산", "question": "도넛과 쿠키가 각각 봉지에 나뉘어 들어 있습니다. 4봉지에 들어 있는 도넛은 모두 24개이고 5봉지에 들어 있는 쿠키는 모두 35개입니다. 쿠키는 한 봉지에 몇 개씩 들어 있는지 쓰시오.", "answer": "7", "equation": "35/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "무게가 3kg인 빈 상자에 똑같은 음료수 8개를 넣은 무게를 계산하려고 합니다. 그러나 잘못 하여 음료수 6개의 무게만 더해 4.2kg이 되었습니다. 음료수 8개를 넣은 상자의 무게는 몇 kg인지 바르게 구하시오.", "answer": "4.6", "equation": "(4.2-3)/6*8+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "315를 9로 나눈 몫에서 17을 빼고 그 값에 13과 4의 합을 곱한 뒤 7을 더하면 계산 결과가 어떻게 됩니까?", "answer": "313", "equation": "((315/9)-17)*(13+4)+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "각 숫자쌍 15와 0.8, 3과 4.8을 곱한 값의 차를 구하시오.", "answer": "2.40", "equation": "(3*4.8)-(15*0.8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "동전 한 개를 여러 번 던졌더니 그림 면이 12번, 숫자 면이 18번 나왔습니다. 동전을 던진 횟수에 대한 그림 면이 나온 횟수의 비율을 소수로 나타내시오.", "answer": "0.4", "equation": "12/(12+18)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "멜론은 2.7kg, 참외는 (3/10)kg입니다. 멜론과 참외의 무게의 비를 간단한 자연수의 비로 나타낸것을 A:B라고 할 떄, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.7:(3/10)=A:B"}
{"class": "조합하기", "question": "5, 3, 9, 7, 2의 수 카드가 놓여져 있습니다. 이 수 카드를 한 번씩만 사용하여 가장 작은 세 자리 수와 가장 큰 두 자리 수의 곱은 얼마입니까?", "answer": "75", "equation": "max(C)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "연재는 연어덮밥을 먹기 위해 번호표를 받아 들고 줄을 섰습니다. 연재의 앞 사람은 11번이고 뒷 사람은 13번이라면, 연재는 몇 번일까요?", "answer": "12", "equation": "(11+13)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "밑면의 길이가 1.2m, 0.5m이고 높이가 0.4m인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 부피를 0.2Am3로 나타낼 수 있습니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.2*0.5*0.4=0.2A"}
{"class": "수찾기3", "question": "클립을 4상자에 나누어 담으려고 했으나 실수로 30개씩 5상자에 나누어 담아 2개가 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 한 상자에 들어있는 클립의 개수를 구하시오.", "answer": "38", "equation": "(30*5+2)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "색종이를 민지와 동생이 3:2로 나누려고 합니다. 그런데 잘못 나누어서 민지가 전체의 (1/2)인 15장의 색종이를 가지게 되었습니다. 바르게 나누었을 때 민지는 몇 장의 색종이를 가지게 됩니까?", "answer": "18", "equation": "15/(1/2)*(3/(3+2))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "X를 17로 나누었더니 몫이 5이고 나머지가 3이라고 한다면 X의 값은 무엇인지 구하시오.", "answer": "88", "equation": "X", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X@17=5, X#17=3"}
{"class": "수찾기2", "question": "87/7을 계산했을 때 몫은 AB이고 나머지는 C일 때, A+B-C의 값을 구하시오.", "answer": "0", "equation": "A+B-C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "87=7*AB+C"}
{"class": "수찾기2", "question": "AB7-(97+5)의 값이 65일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "AB7-(97+5)=65"}
{"class": "수찾기3", "question": "상자 안에 빨간 공 8개, 파란 공 9개, 노란 공 12개가 있습니다. 모든 공의 개수를 구하려고 했으나 잘못 하여 노란 공의 개수를 두 번 더하여 41개가 되었습니다. 상자 안에 들어있는 모든 공의 개수를 바르게 구하시오.", "answer": "29", "equation": "41-12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 통에 흰색 바둑돌이 1A개, 검은색 바둑돌이 1B개씩 들어 있는 통이 27개 있습니다. 27개의 통에 들어 있는 바둑돌은 모두 864개 입니다. A와 B를 더한 값을 구하세요.", "answer": "12", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1A+1B)*27=864"}
{"class": "산술연산", "question": "시장에서 오늘 팔린 채소를 조사하였습니다. 고구마 35%, 감자 30%, 호박 15%, 양파가 36개 팔렸을 때 오늘 팔린 채소는 모두 몇 개 입니까?", "answer": "180", "equation": "36/((100-35-30-15)/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "구슬을 10개씩 묶은 꾸러미가 8개 있습니다. 구슬의 개수를 전부 더한다면 몇 개입니까?", "answer": "80", "equation": "10*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "8에 13과 5의 차를 곱한 후 A를 더했더니 90이 되었습니\n다. A는 얼마인지 구하시오.", "answer": "26", "equation": "90-(8*(13-5))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "귤이 A2개 있습니다. 남학생 4명과 여학생 3명이 각각 5개씩 먹었습니다. 남은 귤은 7개일 때 A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A2-((4+3)*5)=7"}
{"class": "수찾기2", "question": "상자 하나를 묶는 데 노끈 A.1m가 필요합니다. 길이가 149.1m인 노끈 한 묶음으로 상자를 71개 묶을 수 있다면 A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "149.1/A.1=71"}
{"class": "수찾기3", "question": "태희, 지훈, 남주, 승우 네 사람의 키의 평균은 146cm이고 재경이의 키는 151cm입니다. 선생님이 네 사람의 키 평균을 150cm로 잘못 보고 태희, 지훈, 남주, 승우, 재경 다섯 사람의 키의 평균 키를 150.2cm로 적었습니다. 원래대로 계산하면 다섯사람의 평균 키는 몇 cm가 되는지 구하시오.", "answer": "147", "equation": "((146*4+151))/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "연주는 2000장인 학종이 9묶음을 1A00가지고 있습니다. 이 학종이로 하루에 35마리씩 4주일 동안 9B0개를 접고 C20개가 남았다고 할때, A+B+C를 구하시오.(단, 학종이 한 장으로 종이학 한 마리를 접을 수 있습니다.)", "answer": "24", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2000*9=1A00, 35*28=9B0, 1A00-9B0=C20"}
{"class": "수찾기2", "question": "36.A/2.6=B4 일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "36.A/2.6=B4"}
{"class": "산술연산", "question": "종하는 3시 15분 10초에 그림 그리기를 시작했습니다. 그림 그리기를 끝낸 시각이 5시 50분 35초일 때 종하는 몇 초 동안 그림 그리기를 했습니까?", "answer": "9325", "equation": "(5*3600+50*60+35)-(3*3600+15*60+10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "소금 5g을 물에 섞은 뒤 소금물의 양에 대한 소금 양의 비율을 구하려고 합니다. 그런데 잘못 하여 소금을 15g으로 계산해 0.15의 비율이 나왔습니다. 전체 양은 똑같이 계산했다고 할 때, 바르게 구한 비율은 얼마인가요?", "answer": "0.05", "equation": "5/(15/0.15)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로와 세로의 비가 5:3이고 둘레가 96cm인 직사각형의 딱지가 있습니다. 이 딱지의 세로는 몇 cm입니까?", "answer": "18", "equation": "96/2*(3/(5+3))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "풍선 5A개를 4명에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 남는 것이 없으려면 적어도 1개의 풍선이 더 필요합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4-5A#4=1"}
{"class": "수찾기3", "question": "소금 5g이 포함된 소금물에 소금 25g을 더 넣었습니다. 새로 만든 소금물의 양에 대한 소금 양의 비율을 구하려고 했으나 잘못 하여 기존 소금물의 비율을 구해 0.05가 되었습니다. 새로 만든 소금물의 양에 대한 소금 양의 비율을 바르게 구하시오.", "answer": "0.24", "equation": "(5+25)/(5/0.05+25)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "태호와 진아가 같은 책을 1시간 동안 읽었는데 태호는 전체의 (1/5), 진아는 전체의 (1/4)을 읽었습니다. 태호와 진아가 각각 1시간 동안 읽은 책의 양을 간단한 자연수의 비 A:B로 나타낼 때, A+B를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/5):(1/4)=A:B"}
{"class": "수찾기2", "question": "승현이는 150원짜리 연필 5자루와 A50원짜리 지우개 4개를 사고 5000원을 냈습니다. 승현이가 받을 거스름돈이 2850원이라면 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5000-(150*5+A50*4)=2850"}
{"class": "도형", "question": "진호와 지선이는 가로가 25 cm, 세로가 20 cm인 직사각형 모양의 도화지를 넓이의 비가 3 : 7이 되도록 나누어 가지려고합니다. 진호와 지선이가 가지게 되는 도화지 넓이의 합은 몇 cm2일까요?", "answer": "500", "equation": "(25*20)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "32*(A-2)=576일 때, A의 수를 구하시오.", "answer": "20", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "32*(A-2)=576"}
{"class": "수찾기2", "question": "색 테이프 2장을 겹쳐지게 이었습니다. 한 쪽은 258mm, 나머지 한 쪽은 195mm일 때 겹치는 부분은 55mm라고 합니다. 이어 붙인 색 테이프의 전체 길이가 Amm라고 할 때, A의 값은 얼마일까요?", "answer": "398", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "258+195-55"}
{"class": "수찾기2", "question": "1나누기 4의 값은 (1/A)이고, 3나누기 4는 (1/4)이 B개입니다. 따라서 3나누기 4의 값을 (3/4)라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1/4=(1/A), 3/4=(1/4)*B"}
{"class": "수찾기3", "question": "원 모양의 연못의 둘레에 2m 간격으로 꽃을 심으려던 걸 잘못 하여 3m 간격으로 꽃을 심어 총 20송이의 꽃을 사용했다고 한다. 원래대로 꽃을 심었다면 몇 송이의 꽃이 필요한가?", "answer": "30", "equation": "20*3/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "5, 7, 9의 수카드 3장이 있습니다. 이 중 2장을 뽑아 각각 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 가장 큰 진분수를 구하시오.", "answer": "21", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "현우네 반 학생들이 흉부방사선 촬영을 하기 위해 줄을 서 있습니다. 현우 앞에는 12명, 뒤에는 18명의 학생이 있다면, 현우네 반 학생은 모두 몇 명일까요?", "answer": "31", "equation": "12+1+18", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A.54-2.B6=5.7C일 때, A, B, C에 들어갈 숫자의 합을 구하시오.", "answer": "23", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A.54-2.B6=5.7C"}
{"class": "산술연산", "question": "피자를 똑같이 10조각으로 나누었습니다. 주빈이는 4조각을 먹고 예성이와 혜지는 남은 조각을 똑같이 나누어 먹었습니다. 예성이와 혜지가 각자 먹은 피자는 전체의 얼마인지 소수로 나타내어 보세요.", "answer": "0.30", "equation": "(10-4)/10/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "귤 70개와 사과 28개를 될 수 있는 대로 많은 상자에 남김없이 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 모두 A상자에 담을 수 있다고 했을 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "14", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "GCF(70,28)"}
{"class": "산술연산", "question": "체육시간이 끝난 후 야구공을 정리하려고 한다. 야구공 360개를 한 상자에 30개씩 담으려고 한다면 상자는 모두 몇 개가 필요한가요?", "answer": "12", "equation": "360/30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "소라는 수 카드 (13/7), A를 가지고 있고, 규민이는 수 카드 (5/6), (9/14)를 가지고 있습니다. 카드에 적힌 두 수의 차가 서로 같을 때 A의 값이 될 수 있는 분수의 개수는 모두 몇 개입니까?", "answer": "93", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 공장에서 장난감 한 개를 만드는 데 (5/6)시간이 걸립니다. 하루에 10시간씩 2일 동안 만들 수 있는 장난감을 계산해야 하는데 잘못하여 1일 동안 만들 수 있는 장난감 수를 구해 10개를 만들려고 합니다. 바르게 계산하면 2일 동안 만들 수 있는 장난감은 모두 몇 개인지 구하세요.", "answer": "24", "equation": "10*2/(5/6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "1분에 1.8cm씩 줄어든다고 잘못 생각하고 3분 간 양초에 불을 붙이고 있었다고 합니다. 실제로 줄어든 길이가 4.5cm였을 때 1분당 줄어든 양초의 길이를 구하시오.", "answer": "1.5", "equation": "4.5/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "100보다 크고 200보다 작은 수 중에서 14의 배수이면서 35의 배수인 수를 A라고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "140", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "LCM(14,35)*2=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "효진이는 수학 문제집을 전체의 (A/12)만큼 풀었습니다. 남은 부분을 하루에 전체의 (2/12)씩 풀려고 합니다. 남은 부분을 다 푸는 데 4일이 걸린다고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1-(A/12))/(2/12)=4"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루는 24시간입니다. A일은 730시간일 때 A를 구하시오.", "answer": "30", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "24*A=720"}
{"class": "수찾기3", "question": "비율이 1.2인 비가 있습니다. 이 비의 전항이 30일 때 후항을 구해야하는데 잘못하여 계산을 잘못해 2.4가 나왔습니다. 올바르게 계산하면 값은 얼마일까요?", "answer": "25", "equation": "30/1.2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "재영이네 집에 귤 28개가 선물로 들어왔습니다. 이 중 7개를 꺼내어 옆집 민아에게 선물로 주려 합니다. 남은 귤의 개수를 구하세요.", "answer": "21", "equation": "28-7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "1000원을 준서와 동생에게 3:2로 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 동생에게 600원을 주었다고 합니다. 바르게 나누어 주었을 때 두 사람이 갖게 되는 용돈의 차는 얼마인지 구하시오.", "answer": "200", "equation": "(1000/(3+2)*3)-(1000/(3+2)*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "가에서 나까지의 거리는 5.31cm이고, 나에서 다까지는 3.47cm이다. 가에서 라까지의 거리가 10cm일 때, 다에서 라까지의 거리는 A.BC이다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5.31+3.47+A.BC=10"}
{"class": "수찾기3", "question": "윤하는 여섯 번의 수학 시험에서 각각 83점, 72점, 88점, 70점, 93점, 80점을 받아 평균 81점이 나왔습니다. 그러나 네 번째의 시험 점수가 수정되면서 평균이 83점이 되었다고 합니다. 수정된 네 번째 시험 점수는 얼마인지 구하시오.", "answer": "82", "equation": "83*6-(83+72+88+93+80)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 91m인 일직선 도로의 양쪽에 처음부터 끝까지 가로등이 7m 간격으로 세워져 있습니다. 간격을 13m로 잘못계산하여 가로등이 16개로 나왔습니다. 올바르게 계산하면 도로의 양쪽에 세워진 가로등은 모두 몇 개인지 구해보시오. (단, 가로등의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "28", "equation": "((91/7)+1)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지우개 1개의 높이는 8mm입니다. 같은 지우개 9개를 쌓으면 높이는 몇 mm일까요?", "answer": "72", "equation": "8*9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "음악시간에 출석번호 순서대로 피아노 연주 수행평가를 진행했습니다. 출석번호가 13번인 학생과 24번인 학생 사이에는 몇 명의 학생들이 수행평가를 진행했을까요?", "answer": "10", "equation": "24-13-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "선희는 민속촌에서 투호를 했습니다. 화살을 던져서 넣으면 1점, 넣지 못하면 0점을 얻을 때 선희가 화살을 10개 던져 4점을 얻었습니다. 선희가 넣지 못한 화살의 개수는 몇 개입니까?", "answer": "6", "equation": "10-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 7, 6, 5, 9 중에서 3장을 골라 가장 작은 소수 두 자리 수를 만들고 남은 수 카드의 수로 나누었을 때의 몫을 구하시오.", "answer": "0.63", "equation": "min(A)/max(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 (6/7)m인 밧줄을 (3/14)m씩 잘라야하는것을 잘못하여 (1/14)m씩 잘랐더니 12도막이 나왔다. 원래대로 (3/14)m씩 자르면 몇 도막이 될까요?", "answer": "4", "equation": "(6/7)/(3/14)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "유명 사진작가의 사진전에 입장하기 위해 전시관 앞에 34명의 사람들이 줄을 서 있습니다. 유현이는 뒤에서 8번째 순서로 줄을 서 있습니다. 유현이의 앞에는 몇 명의 사람들이 대기를 하고 있을까요?", "answer": "26", "equation": "34-8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "유나는 일본 여행을 하던 중 친구들에게 줄 기념품을 샀습니다. 그런데 가격을 잘못 확인하여 400엔짜리 엽서 5개를 사고 3000엔을 냈으나 거스름돈으로 1500엔을 받았습니다. 이 엽서는 얼마입니까?", "answer": "300", "equation": "(3000-1500)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "각뿔의 밑면은 한 변의 길이가 4cm인 정사각형이고 옆면은 빗변의 길이가 6cm인 이등변삼각형입니다. 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "40", "equation": "(4*4)+(6*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "빨간색 리본의 길이는 파란색 리본의 길이의 3배라고 합니다. 그런데 잘못 하여 4배로 구하여 파란색 리본의 길이가 12cm가 되어 버렸습니다. 파란색 리본과 빨간색 리본의 길이의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "64", "equation": "12*4+12*4/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "식품을 먹었을 때 몸속에서 발생하는 에너지의 양을 열량이라고 합니다. 호두 1개에 열량은 65킬로칼로리 곶감 1개에 열량은 110킬로칼로리 배 1개에 열량은 148킬로칼로리입니다. 이때 민경이네 가족은 간식으로 호두 20개와 배 5개를 먹었습니다. 민경이네 가족이 먹은 간식의 열량은 몇 킬로칼로리입니까?", "answer": "2040", "equation": "(65*20)+(148*5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "지우와 친구들이 양궁대회에 참전했습니다. 채연이는 13번째, 지혜는 15번째 순서로 경기를 치렀으며, 지우는 지혜보다 먼저, 채연이보다는 나중에 경기를 치렀습니다. 지우는 몇 번째 순서로 경기를 했을까요?", "answer": "14", "equation": "(13+15)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 주차장의 자동차 한 대당 1시간 주차 요금은 A00원입니다. 이 주차장에 있는 자동차 40대의 1시간 동안의 주차 요금은 모두 24000원일 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A00*40=24000"}
{"class": "수찾기3", "question": "우민이네 학교 학생 중에서 수학을 좋아하는 학생은 전체의 (1/4)이지만 (1/5)로 구해 60명이 되었다. 수학을 좋아하는 학생은 몇 명인지 바르게 구하여라.", "answer": "75", "equation": "60/(1/5)*(1/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "낱개 블록 10개가 들어가는 숫자 막대 10개가 있습니다. 모든 숫자 막대에 연결된 블록을 떼어 낱개 블록으로 되돌린다면, 얻을 수 있는 낱개 블록은 전부 몇 개입니까?", "answer": "100", "equation": "10*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "10000이 2개, 1000이 A개, 10이 32개, 1이 9개인 수는 36329입니다. A 안에 알맞은 수를 구하세요.", "answer": "16", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10000*2+1000*A+10*32+1*9=36329"}
{"class": "수찾기3", "question": "바질 잎을 10잎씩 나누어 가질 것을 실수로 8잎씩 7명이 나누어 가지고 4잎이 남았다고 합니다. 바르게 나누어 가진다고 할 때 몇 명이 바질 잎을 가질 수 있는지 구하세요.", "answer": "6", "equation": "(8*7+4)@10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "다음 수 카드 0, 2, 5, 8 중에서 2장을 골라 만들 수 있는 두 자리 수 중에서 52초과인 수는 모두 몇 개인가요?", "answer": "11820", "equation": "max(A)*min(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "세훈이네 집에서 도서관까지 거리는 1700m입니다. 세훈이가 도서관에 갔다가 다시 집으로 돌아온 거리는 모두 몇 m일까요?", "answer": "3400.00", "equation": "1700*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "스페셜 에디션 운동화를 구매하기 위해 사람들이 신발가게 앞에 대기번호표를 들고 줄을 서 있습니다. 데프콘 앞 사람의 번호가 44번이고 뒷 사람의 번호가 46번이라면, 데프콘은 몇 번입니까?", "answer": "45", "equation": "(44+46)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "만수는 학교에서 간식으로 꿀떡 30개를 받았습니다. 반에 남아있는 친구는 6명입니다. 만수를 포함한 모든 사람들이 공평하게 꿀떡을 먹으려면 만수는 몇 개를 먹어야 합니까?", "answer": "5.00", "equation": "30/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "매달 새로운 DLC가 출시되는 게임이 있습니다. 올해 3월에 4번째 DLC가 출시되었고 5월에 6번째 DLC가 출시되었다면, 4월에 출시된 DLC는 몇 번째 DLC였을까요?", "answer": "5", "equation": "(4+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "나영이는 자전거로 1분에 80m를 갈 수 있습니다. 같은 빠르기로 A분 동안 몇 m를 갈 수 있는지 구하려고 했으나 잘못 하여 1분에 70m로 계산하여 4200m가 되었습니다. 나영이가 자전거를 타고 같은 빠르기로 A분 동안 몇 m 갈 수 있는지 바르게 구하시오.", "answer": "4800", "equation": "4200/70*80", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 길이가 26cm이고 세로 길이가 40cm인 직사각형 모양의 종이를 잘라 만들 수 있는 가장 큰 원의 넓이는 몇 cm2입니까? 단, 원주율은 3.1입니다.", "answer": "523.90", "equation": "(26/2)*(26/2)*3.1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 4, 9, 8을 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들려고 합니다. 이때, 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합은 얼마입니까?", "answer": "1473", "equation": "max(A)+min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "24*7A=1728일 때, A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "24*A=1728"}
{"class": "수찾기2", "question": "해법 초등학교의 방과후 활동에 참가한 학생 수를 조사하였더니 수영 교실에는 5학년 42명, 6학년 48명이 참가하였고, 종이접기 교실에는 5학년 18명, 6학년 32명이 참가하였습니다. 5학년은 60명, 6학년은 80명이 참가했을 때 학년별 참가 학생 수를 기준량으로 생각했을 때 5학년의 수영 교실 참가 학생 수는 종이접기 교실의 5학년 참가 학생 수보다 (2A/60)만큼 더 많습니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(42/60)-(18/32)=(2A/60)"}
{"class": "산술연산", "question": "동재네 반 학생 25명이 학급 회장 선거를 한 득표수가 동재는 16표, 유리는 9표라고 합니다. 동재의 득표율을 구하세요.", "answer": "64", "equation": "(16/25)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "준수와 혜리는 사탕 1A개를 1:2로 나누어 가지려고 합니다. 준수는 사탕을 4개를 가졌다고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A*(1/(1+2))=4"}
{"class": "수찾기2", "question": "유진이는 수업시간에 칠판에 적힌 문제를 풀기위해 앞으로 나갔습니다. 칠판에 적힌 질문이 X/22에서 나머지가 될 수 있는 가장 큰 수 B를 구하는 게 문제라고 한다면 유진이가 적을 수 있는 답 B는 얼마일까요?", "answer": "21", "equation": "max(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X#22=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "43*(7*A)=903일 때, A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "43*(7*A)=903"}
{"class": "도형", "question": "가로가 24cm, 세로가 18cm인 직사각형과 넓이가 같은 원의 원주는 몇 cm입니까? 단, 원주율은 3이라고 가정합니다.", "answer": "72", "equation": "(((24*18)/3)/12)*2*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 4cm이고 높이가 5cm, 부피가 240cm3인 직육면체의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "256.00", "equation": "((4*5)+(5*(240/4/5))+(4*(240/4/5)))*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "가로가 4cm이고 높이가 5cm, 부피가 2A0cm3인 직육면체의 겉넓이는 256cm2입니다. A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A0/5*2+(((2A0/4/5)+4+(2A0/4/5)+4)*5)=256"}
{"class": "산술연산", "question": "모양은 동그라미, 세모, 네모 3종류로 다르지만 색깔이 초록색으로 같은 단추 16개를 빈 사탕통에 넣었습니다. 단추 16개 중 네모 모양 단추는 5개, 세모 모양 단추는 4개입니다. 나머지 단추는 전부 동그라미 모양이라고 할 때, 동그라미 모양 단추의 개수를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "16-5-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "도넛 12개와 사탕 16개를 최대한 많은 학생들에게 남김없이 똑같이 나누어 주니 A명에게 나누어 줄 수 있었습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "GCF(12,16)=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 세 자리 수에 163을 더 했더니 A20이 되었습니다. 처음 세 자리 수가 657이라면 A는 얼마겠습니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A20-163=657"}
{"class": "수찾기3", "question": "희나는 키위 전체의 (1/5)을 동생에게 주려고 했으나 계산을 잘못 하여 (1/4)인 20개를 주었다고 합니다. 바르게 계산하였을 때 동생은 몇 개의 키위를 받을 수 있나요?", "answer": "16", "equation": "20/(1/4)*(1/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직육면체의 모서리의 길이는 높이 6cm, 길이 2cm, 넓이 3cm입니다. 직육면체에서 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "11", "equation": "6+2+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "(2/11), (7/A), (4/7), (7/B), (4/3)는 분수를 작은 수부터 차례로 늘어놓은 것입니다. A와 B에 알맞은 자연수 중에서 각각 가장 큰 수를 구하여 그 두 수의 차를 구하시오.", "answer": "26", "equation": "none", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "네 변의 길이의 합이 48cm인 정사각형의 한 변의 값을 A라고 한다면 2*A는 몇입니까?", "answer": "24", "equation": "2*(48/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(1/2)*(1/3)*(1/4)의 값이 A(B/C)일 때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(!/2)*(1/3)*(1/4)=A(B/C)"}
{"class": "수찾기2", "question": "선아네 아파트는 17층까지 있습니다. 선아는 아파트 3층에 살고 있고, 광호는 같은 아파트 9층에 살고 있습니다. 1층부터 15층까지의 높이가 67m 50cm라면 선아네 집부터 광호네 집까지의 높이는 Am Bcm입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "81", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "67*100+50/15(9-3+1)=A*100+B"}
{"class": "산술연산", "question": "똑같은 동전 5개를 쌓았더니 높이가 1cm가 되었습니다. 같은 동전 18개를 쌓으면 높이는 몇 mm가 될까요?", "answer": "36", "equation": "(10/5)*18", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 1, 3, 5, 8을 사용하여 분모가 5인 진분수를 모두 만들려고 합니다. 나온 진분수의 갯수를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 공장의 기계는 일정한 빠르기로 3분에 상자를 A개 포장합니다. 같은 빠르기로 상자 21개를 포장하는 데 걸리는 시간이 7분이라고 한다면 이 기계는 3분마다 몇 상자를 포장하는지 미지수 A의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "21:7=A:3"}
{"class": "산술연산", "question": "해법 문구점에서 판매하는 지우개의 가격은 1개에 350원, 3개에 950원입니다. 지우개 60개를 살 때 가장 싸게 샀을 때는 가장 비싸게 샀을 때보다 얼마나 더 싸게 살 수 있습니까?", "answer": "2000.00", "equation": "(350*60)-(950*(60/3))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "찬우네 반 학생의 (1/10)인 3명을 뽑아 미술부에 추천하려고 했으나 실수로 전체의 (1/5)을 추천했다고 합니다. 실제로 추천한 학생의 수는 얼마인지 바르게 구하시오.", "answer": "6", "equation": "3/(1/10)*(1/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "2.013은 2+0.0A+0.003으로 나타낼 수 있습니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2+0.0A+0.003=2.013"}
{"class": "산술연산", "question": "3시간 동안 253.5km를 가는 승용차와 5시간 동안 445.2km를 가는 버스가 있습니다. 같은 빠르기로 2시간 동안 달리면 버스가 몇 km 더 멀리 가는지 구해 보세요.", "answer": "9.08", "equation": "(445.2*(2/5))-(253.5*(2/3))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 공장에서 생산한 탁구공의 개수를 구하려고 한다. 생산한 모든 탁구공을 판매하였으며 탁구공을 한 봉지 당 40개씩 담고 1봉지 당 1개의 탁구공을 서비스로 추가 제공했다고 한다. 그런데 잘못 하여 서비스로 제공한 탁구공의 개수를 2개로 구하여 총 탁구공이 840개가 되었다. 생산한 탁구공의 개수는 모두 몇 개 인가?", "answer": "820", "equation": "41*(840/(40+2))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "한진이는 동화책을 하루에 일정한 만큼씩 읽습니다. 현진이가 일주일 동안 읽은 쪽수를 구하려고 했으나 일요일에 읽은 쪽수를 4쪽 덜 더해 164쪽이 되었다고 합니다. 한진이가 하루에 읽는 동화책은 몇 쪽인지 바르게 구하시오.", "answer": "24", "equation": "(164+4)/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "현호와 친구들은 도서관에서 삼국지를 대출해 읽으려고 합니다. 현호는 삼국지를 12번째로 빌리는 도하보다 나중에 삼국지를 대출할 수 있으며, 삼국지를 14번째로 빌리기로 한 태우보다는 먼저 삼국지를 대출하게 되었습니다. 현호는 몇 번째 차례로 삼국지를 빌리게 될까요?", "answer": "13", "equation": "(12+14)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "1개의 팔찌에 10개의 구슬이 있습니다. 팔찌 5개가 한 묶음일 때, 세 묶음은 구슬이 몇 개인가요?", "answer": "150", "equation": "(10*5)+(10*5)+(10*5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "1km를 달리는 데 필요한 경유의 양을 0.4L로 착각하여 40L를 주유하여 예상보다 20km 덜 간 거리에서 버스가 멈췄습니다. 이 버스가 1km를 달리는 데 필요한 경유의 양은 몇 L입니까?", "answer": "0.5", "equation": "40/(40/0.4-20)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "다영이는 마라톤 대회에 나가기 위해 달리기 연습을 합니다. 다영이가 어제는 (5/6)시간, 오늘은 (4/5)시간 달리기 연습을 했다면 총 달리기 연습을 한 시간은 모두 (4A/30)시간일 때 A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5/6)+(4/5)=(4A/30)"}
{"class": "수찾기2", "question": "연우가 쓴 A9*6=174 곱셈식의 일부에 얼룩이 묻어 보이지 않습니다. 보이지 않는 숫자 A는 얼마일까요?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A9*6=174"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에 6분씩 빨라지는 시계가 있습니다. 오늘 오후 7시에 정확한 시각으로 맞추어 놓았습니다. 내일 오후 3시에 이 시계가 가리키는 시각이 오후 A시 B분일 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "15", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "소연이는 집 근처 가게에 들러서 400원짜리 아이스크림 3개와 500원짜리 과자를 샀습니다. 소연이가 내야할 돈은 모두 얼마인지 구해보세요.", "answer": "2000", "equation": "(200+300)*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "복숭아 1개의 무게는 자두 3개의 무게와 같습니다. 복숭아 2개와 자두 3개의 무게를 재야하는데 과일의 갯수를 잘못보아 복숭이 3개와 자두3개의 무게를 재어 1320g이 나왔습니다. 올바르게 무게를 재었을 때 복숭아 2개와 자두 3개의 무게는 얼마일까요?", "answer": "990", "equation": "(1320/(1+3))*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "5장의 숫자 카드 7, 5, 8, 2, 3을 한 번씩만 사용하여 두 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는 얼마인지 구하시오.", "answer": "64", "equation": "max(A)-min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수족관에 금붕어가 18마리, 열대어가 4마리 있습니다. 상구는 금붕어의 수를 세고, 안재는 열대어의 수를 셉니다. 상구가 센 물고기의 수는 안재가 센 물고기의 수보다 몇 마리 더 많겠습니까?", "answer": "14", "equation": "18-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "둥굴레차 (16/17)L와 옥수수차 (A/17)L가 있습니다. 둥굴레차의 양은 옥수수차의 양의 4배라고 할 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(16/17)/(A/17)=4"}
{"class": "산술연산", "question": "상자 안에 노란 초콜릿이 10개, 초록 초콜릿이 10개, 분홍 초콜릿이 5개 있습니다. 여기에 노란 초콜릿 2개와 초록 초콜릿 1개, 분홍 초콜릿 1개를 더 넣는다면 상자 안의 초콜릿은 전부 몇 개가 됩니까?", "answer": "29", "equation": "10+10+5+2+1+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "어느 목조 건물의 배흘림기둥에서 가장 두꺼운 부분의 지름이 52cm, 가장 얇은 부분의 지름이 25cm라면 가장 두꺼운 부분의 원주와 가장 얇은 부분의 원주의 차는 몇 cm입니까? 단, 원주율은 3.1입니다.", "answer": "83.70", "equation": "(52*3.1)-(25*3.1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "아버지의 몸무게는 A4.5kg이고, 현우의 몸무게는 45.8kg입니다. 아버지의 몸무게는 현우의 몸무게의 몇 배인지 반올림하여 소수 첫째 자리까지 나타내었더니 1.6kg이었습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A4.5/45.8=1.6"}
{"class": "산술연산", "question": "준수의 몸무게는 30kg 420g이고 고양이의 무게는 2kg 360g입니다. 준수가 고양이를 안고 무게를 재면 Akg Bg이라고 할 때, B-A의 값을 구하시오.", "answer": "748", "equation": "(420+360)-(30+2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수지네 학교 학생들이 가고 싶어 하는 산을 조사하였더니 한라산 35%, 설악산 25%, 지리산 15%, 백두산 10%, 기타 15%입니다. 가고 싶어 하는 산이 설악산인 학생 수는 가고 싶어 하는 산이 백두산인 학생 수의 몇 배인지 구하시오.", "answer": "2.50", "equation": "25/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정민이는 A1cm 높이에서 공을 떨어뜨렸습니다. 공은 땅에 닿으면 떨어진 높이의 (5/7)만큼 튀어 오릅니다. 공이 땅에 한 번 닿았다가 튀어 올랐을 때의 높이는 65cm입니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A1*(5/7)=65"}
{"class": "수찾기2", "question": "넓이가 (5/6)m2인 벽을 칠하는 데 AL의 페인트를 사용하였습니다. 1m2의 벽을 칠하는데 필요한 페인트는 (18/5)L일 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A/(5/6)=(18/5)"}
{"class": "수찾기2", "question": "12/5의 몫은 A이고, 나머지는 B입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12@5=A, 12#5=B"}
{"class": "산술연산", "question": "빵 1개를 만드는 데 소금 3.2g이 필요합니다. 소금 48 g 으로 빵을 몇 개 만들 수 있을까요?", "answer": "15", "equation": "48/3.2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "디즈니랜드 매표소 앞에 17팀의 가족이 줄을 서있습니다. 설리네 가족 앞에 9팀의 가족이 줄을 서 있다면, 설리네 가족은 뒤에서 몇 번째에 있습니까?", "answer": "7", "equation": "17-9-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "승혜는 고모 댁에 가는 데 오전 7시에 기차역에서 출발하여 (5/3)시간 동안 기차를 타고, (7/6)시간 동안 버스를 탄 다음 15분 동안 걸어서 도착했습니다. 승혜가 고모 댁에 도착한 시각이 오전 A시 B분이라면, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "50", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "인성이가 편의점에서 물건을 사고 받은 영수증을 보았더니 아이스크림은 1개당 520원이고 3개를 샀으며 우유는 1개당 850원이고 7개를 샀다고 적혀 있습니다. 근데 합계 금액 부분에 얼룩이 묻어 일부가 보이지 않습니다. 인성이가 산 아이스크림과 우유의 값은 모두 얼마인지 구하세요.", "answer": "7510.00", "equation": "(520*3)+(850*7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "학교에서 은행까지의 거리는 (18/7)km이고, 은행에서 소방서까지의 거리는 (10/7)km입니다. 학교에서 은행을 거쳐 소방서까지 가는 거리는 몇 km일까요?", "answer": "4", "equation": "(18/7)+(10/7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "원주가 12cm인 원의 지름은 몇 cm입니까? (원주율: 3)", "answer": "4", "equation": "12/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "딸기와 바나나를 4:3의 비로 섞어서 주스를 만드려고 합니다. 하지만 잘못 하여 딸기와 바나나를 반대로 섞어서 딸기 90g, 바나나 120g넣었다고 합니다. 원래 비율로 주스를 만든다면 딸기는 몇 g을 넣어야 하는지 구하시오.(단, 바나나의 양은 일정합니다. )", "answer": "160", "equation": "120*4/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "그릇에 설탕과 물의 비가 2:9인 설탕물 1.A1kg이 담겨 있습니다. 이 설탕물에 녹아 있는 설탕의 양은 220g이라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1.A1*(2/(2+9)))*1000=220"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 90cm인 나무 막대를 똑같이 A도막으로 잘랐습니다. 자른 나무 막대 한 도막의 길이는 18cm라고 할 때 A의 값은 무엇입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "90/A=18"}
{"class": "조합하기", "question": "숫자 카드 5, 7, 8을 주어진 식, A.B/C 안에 한 번씩만 넣어 몫이 가장 큰 나눗셈식을 만들고, 이때의 몫을 구하시오.", "answer": "373.07", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "조건문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "복사기는 A초에 4장을 복사할 수 있습니다. 20장을 복사하려고 했으나 잘못 하여 40장을 복사해 50초가 걸렸다고 합니다. 20장을 복사했을 때 걸렸을 시간은 몇 초인지 바르게 구하시오.", "answer": "25", "equation": "50/40*20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.A2<(7/20)의 식이 있습니다. 0부터 9까지의 수 중에서 A안에 들어갈 수 있는 수의 개수를 구하세요.", "answer": "4", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=[0.A2<(7/20)], A=[0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]"}
{"class": "수찾기2", "question": "119/33을 계산하여 몫을 A라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "119@33=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "재희가 다니는 피아노 학원은 수업을 45분 동안 하고 10분씩 쉽니다. 피아노 학원 1교시 수업이 오전 8시 50분에 시작했다면 4교시 수업이 시작하는 시간이 오전 A시 B분이라고 할 때, A와 B의 합은 얼마인지 쓰세요.", "answer": "46", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "순서정하기2", "question": "번호가 적힌 구명조끼를 번호 순서대로 건조대에 걸어두었습니다. 구명조끼의 번호가 12, 15, 13, 17, 14, 16번이라면 오른쪽에서 두 번째에 걸린 구명조끼는 몇 번 구명조끼일까요?", "answer": "16", "equation": "find_max(sort(X),2)", "option": "12, 15, 13, 17, 14, 16", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "준희네 반 아이들이 출석번호 순서대로 줄을 섰습니다. 준희 앞에는 15번 학생이 줄을 서 있고, 준희 뒤에는 17번 학생이 줄을 섰다면, 준희의 출석번호는 몇 번일까요?", "answer": "16", "equation": "(15+17)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "경미네 모둠은 환경보호를 위해 길거리에 버려진 캔을 오전에 198개, 오후에 107개 주웠는데 오후에 100개를 주웠다고 잘못 세어 이날 298개의 캔을 주웠다고 했습니다. 바르게 계산한 이날 주운 캔은 모두 몇 개입니까?", "answer": "305", "equation": "198+107", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "번호가 적힌 제비를 뽑아 급식당번 순서를 정했습니다. 보경이는 13번이 적힌 제비를, 태호는 15번이 적힌 제비를 뽑았습니다. 찬희가 뽑은 제비의 번호는 보경이의 번호보다는 컸고 태호의 번호보다는 작았다면, 찬희가 뽑은 제비에는 어떤 번호가 적혀 있었을까요?", "answer": "14", "equation": "(13+15)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현우네 학교에서 놀이 수업을 위해 선생님 2명과 학생 8명으로 한 반을 구성하려고 합니다. 선생님 수는 학생보다 몇명 더 적습니까?", "answer": "6", "equation": "8-2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "양팔저울은 양 쪽의 무게가 같을 때 수평이 됩니다. 감이 192g이고 배가 2A7g일 때, 양팔저울이 수평이 되게 하려면 감이 있는 접시에 55g의 추를 놓아야 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A7-192=55"}
{"class": "수찾기2", "question": "(11/12)의 분수를 서로 다른 세 단위분수의 합인 (1/12)+(1/A)+(1/B)으로 나타내려고 합니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(11/12)=(1/12)+(1/A)+(1/B)"}
{"class": "수찾기3", "question": "빵을 바구니 7개에 똑같이 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 바구니 9개에 10개씩 나누어 담아 4개의 빵이 남았다고 합니다. 빵을 바르게 나누었을 때 한 바구니에 들어있는 빵의 개수를 구하시오.", "answer": "13", "equation": "(9*10+4)@7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "라식수술을 받기 위해 29명의 환자들이 대기 중입니다. 예은이 앞에 11명의 환자들이 있다면 예은이 뒤에는 몇 명의 환자들이 있습니까?", "answer": "17", "equation": "29-11-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "미나는 어떤 수를 4로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 92가 되었습니다. 바르게 계산했을 때의 몫과 나머지의 차는 얼마일까요?", "answer": "2", "equation": "((92/4)@4)-((92/4)#4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "전체 울타리의 (1/6)만큼을 설치하는 데 9분이 걸렸습니다. 같은 빠르기로 나머지를 설치하고 나니 2시였습니다. 울타리를 설치하기 전 시각이 A시 B분이라면, A+B의 값은 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의 문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "36.84/6의 값을 6.AB라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "36.84/6=6.AB"}
{"class": "수찾기3", "question": "희정이가 어느 달에 피아노를 배운 시간을 잘못 보고 54시간을 36시간으로 계산하였더니 피아노를 배운 시간이 월 평균 42시간이 되었습니다. 희정이가 피아노를 배운 기간이 6개월일 때, 실제 희정이가 피아노를 배운 시간이 월 평균 몇 시간인지 바르게 구하시오.", "answer": "45", "equation": "(54-36)/6+42", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지연이네 아버지께서 다녀오신 청계산의 등산 코스입니다. 이수봉의 높이는 545m이고, 옥녀봉의 높이는 375m입니다. 이때, 이수봉과 옥녀봉의 높이의 차는 몇 m일까요?", "answer": "170", "equation": "545-375", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "선미네 반 학생들이 좋아하는 민속놀이를 알아보았더니, 윷놀이를 좋아하는 학생은 9명, 연날리기를 좋아하는 학생은 7명, 고무줄 놀이를 좋아하는 학생은 6명, 팽이치기를 좋아하는 학생은 12명입니다. 팽이치기를 좋아하는 학생은 연날리기를 좋아하는 학생보다 몇 명 더 많을까요?", "answer": "5.00", "equation": "12-7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "철사 1A1.2cm를 한 사람에게 18cm씩 나누어 주려고 합니다. 최대한 많은 사람에게 철사를 나누어 준 뒤 남는 철사의 길이가 7.2cm일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A1.2@18=7.2"}
{"class": "수찾기3", "question": "72-8*A+6 의 식을 잘못하여 앞에서부터 차례로 계산하였더니 계산한 값이 454였습니다. 바르게 계산한 값을 구하세요.", "answer": "22", "equation": "72-8*7+6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 가로가 8cm, 세로가 5cm, 높이가 Acm인 직육면체의 넓이가 236cm2일 때, 직육면체의 높이를 구하세요.", "answer": "6", "equation": "(236/2-(8*5))/(8+5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "일주일 동안 우유를 지혜는 1L 600mL를 마셨고, 유정이는 2L 500mL를 마셨습니다. 두 사람이 일주일 동안 마신 우유가 AL BmL일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "104", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=1+2, B=600+500"}
{"class": "순서정하기1", "question": "체조를 하기 위해 학생들이 운동장에 모였습니다. 태민이는 왼쪽에서 2번째, 오른쪽에서 5번째, 앞에서 4번째, 뒤에서 7번째 위치에 서 있습니다. 한 줄마다 서 있는 학생들의 수는 동일하다면, 운동장에 모인 학생들은 모두 몇 명인가요?", "answer": "60", "equation": "(2+5-1)*(4+7-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "참외 128개를 5상자에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 한 상자에 최대 몇 개씩 담을 수 있습니까?", "answer": "25", "equation": "128@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "연필을 한 사람당 7자루씩 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 한 사람에게 5자루씩 4명에게 나누어 주었더니 1자루가 남았습니다. 제대로 나누어 주었을 때, 한 사람당 몇 개의 연필을 가지게 됩니까?", "answer": "3", "equation": "(5*4+1)@7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "영화배우와 함께 사진을 찍기 위해 30명의 사람들이 줄을 서 있습니다. 은율이는 앞에서 3번째 순서, 도현이는 뒤에서 4번째 순서로 기다리고 있다면 은율이와 도현이 사이에는 몇 명의 사람들이 줄을 서 있을까요?", "answer": "23", "equation": "30-3-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "일정한 간격으로 알람이 울리는 두 시계가 있습니다. 빨간 시계는 8분마다, 노란 시계는 12분마다 알람이 울립니다. 두 시계가 세 번째로 동시에 알람이 울리는 때는 A2분 뒤라고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "LCM(8,12)*3=A2"}
{"class": "순서정하기1", "question": "석우는 매운 어묵을 먹기 위해 어묵가게 앞에서 줄을 서 있습니다. 석우의 차례는 뒤에서부터 4번째이며 어묵가게 앞에는 총 12명의 사람이 줄을 서 있습니다. 그렇다면 석우 앞에는 몇 명의 사람이 줄을 서 있을까요?", "answer": "8", "equation": "12-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "15마리의 고양이가 몸무게가 적은 고양이부터 순서대로 줄을 서 있습니다. 검은 고양이 네로는 이 줄에서 6번째 순서로 줄을 서 있습니다. 몸무게가 무거운 고양이부터 순서대로 줄을 다시 세운다면, 네로는 앞에서부터 몇 번째에 서 있게 될까요?", "answer": "10", "equation": "15-6+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "바구니에 무게가 300g으로 똑같은 복숭아 6개를 넣었습니다. 이 바구니에 무게가 똑같은 복숭아 3개를 더 넣어 무게를 재려고 했으나 잘못 하여 2개만 넣고 무게를 재어 2500g이 되었습니다. 계획한 만큼 복숭아를 추가로 넣었을 때의 무게를 바르게 구하시오.", "answer": "2800", "equation": "2500+300*(3-2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "딸기 100그램에 열량이 22킬로칼로리인 딸기를 300그램 먹었을 때 열량은 몇 킬로칼로리입니까?", "answer": "66.00", "equation": "22*(300/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "학교에서 공원까지의 거리는 5km 800m, 학원에서 병원까지의 거리는 4km 550m, 학원에서 공원까지의 거리는 3km 900m라고 할 때, 학교에서 병원까지의 거리는 Akm Bm입니다. 이 A와 B의 합은?", "answer": "456", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=5+4+3, B=800+550+900"}
{"class": "도형", "question": "넓이가 72cm2인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 가로가 12cm라고 한다면 둘레는 몇 cm 입니까?", "answer": "36", "equation": "(12+(72/12))*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 45m인 길의 한쪽에 처음부터 끝까지 5m 간격으로 나무를 심으려고 합니다. 나무 한 그루를 심는 데 7분 5초가 걸리고, 한 그루를 심은 후 3분 동안 쉽니다. 나무를 모두 심는 데 걸리는 시간을 A시간 B분 C초라고 할 때, A+B+C를 구하시오.", "answer": "88", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "똑같은 백과사전 6권을 저울에 올려 무게를 재었더니 6.3kg이었습니다. 백과사전 한 권의 무게는 1.0Akg일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6.3/6=1.0A"}
{"class": "수찾기2", "question": "일정한 빠르기로 6분 동안 9km를 가는 자동차가 있습니다. 같은 빠르기로 이 자동차가 150km를 가려면 A시간 B분이 걸릴 때 A와 B의 합을 구하시오.", "answer": "41", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "나무 17그루를 길의 한 쪽에 같은 간격으로 심으려고 합니다. 그런데 잘못 하여 길의 길이에 5.2m 더하여 잘못 계산해버려 나무 사이의 간격이 9.375m가 되어 버렸습니다. 길의 처음과 끝에도 일정한 간격으로 나무를 세울 때 나무와 나무 사이의 거리는 몇 m입니까? (단, 나무의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "9.05", "equation": "(9.375*(17-1)-5.2)/(17-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "경민이는 문제집의 60%를 풀었습니다. 경민이는 푼 쪽수를 구하려고 했으나 문제집의 (1/3)을 풀었다고 계산해 120쪽이 되었습니다. 경민이가 푼 문제집의 쪽수를 바르게 구하시오.", "answer": "216", "equation": "120/(1/3)*0.6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "똑같은 크기로 4등분 해야할 것을 실수로 5등분 하여 실의 길이가 8cm되었다고 합니다. 바르게 나누었을 때 한 실의 길이는 몇 cm가 될지 구하시오.", "answer": "10", "equation": "8*5/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "6*(72/B)의 값을 54라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6*(72/B)=54"}
{"class": "순서정하기1", "question": "한가위 한우 세트를 사기 위해 사람들이 번호표를 들고 대기하고 있습니다. 윤주의 앞 사람은 17번이고 뒷 사람은 19번이라면, 윤주는 몇 번일까요?", "answer": "18", "equation": "(17+19)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "인도의 타지마할은 대리석으로 만들어졌다고 합니다. 밑변의 길이는 48cm, 넓이는 960cm2인 평행사변형 모양의 대리석의 높이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "20", "equation": "960/48", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "딸기를 가와 나 두 상자에 5:4의 비로 나누어 담으려고 했으나 실수로 7:3의 비로 담아 가 상자에 126개의 딸기를 넣었다고 합니다. 바르게 딸기를 나누어 담았을 때 가 상자에는 몇 개의 딸기를 담아야 하는지 구하시오.", "answer": "100", "equation": "126*((3+7)/7)*(5/(5+4))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "학교 축제에서 반별로 합창 공연을 하기로 했습니다. 4반보다 나중에 공연을 하는 반은 3개였고, 한 학년에는 9개의 반이 있습니다. 4반은 앞에서 몇 번째 순서로 공연을 하는 것인지 구하세요.", "answer": "6", "equation": "2021-09-03 00:00:00", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "낱개 블록 10개가 들어가는 숫자 막대 10개가 있습니다. 모든 숫자 막대에 연결된 블록을 떼어 낱개 블록으로 되돌린다면, 얻을 수 있는 낱개 블록은 전부 몇 개입니까?", "answer": "100", "equation": "10*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "요리사가 볶음밥을 만들기 위해 프라이팬에 버섯 11개를 볶고, 당근 10개를 더 넣었습니다. 이후 다른 재료를 더 넣지 않았다고 가정할 때, 볶음밥에 들어간 버섯과 당근의 개수는 전부 몇 개입니까?", "answer": "21", "equation": "11+10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "민준이는 스터디카페에서 공부를 하고 있습니다. 민준이의 자리를 기준으로 왼쪽에는 5자리, 오른쪽에는 3자리, 앞에는 4자리, 뒤에는 6자리가 있습니다. 스터디카페의 각 줄에는 자리가 같은 개수만큼 배치되어 있을 때, 이 스터디카페에는 총 몇 개의 자리가 있는지 구하세요.", "answer": "99", "equation": "(5+1+3)*(4+1+6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "상우가 1시간 34분 동안 영화를 보고 시계를 보았더니 8시 48분 이었습니다. 상우가 영화를 보기 시작한 시각은 A시 B분이라고 할 때 A+B를 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(8-1)+(48-34)=A+B"}
{"class": "수찾기2", "question": "어머니가 지선이에게 책상 위에 있는 리본을 12.4cm씩 잘라서 서랍에 넣어달라고 부탁했습니다. 지선이는 리본을 12Amm을 잘랐다고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "124", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12*10+0.4*10=12A"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 모서리의 길이가 Acm인 정육면체의 부피는 64cm3입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*A*A=64"}
{"class": "산술연산", "question": "한 달 용돈 40000원 중 10%는 기타 비용입니다. 기타 비용 중에서 70%를 친구 선물을 사는데 사용했다면 친구 선물을 사는 데 쓴 돈은 얼마인지 쓰시오.", "answer": "2800", "equation": "(4*10000)*(10/100)*(70/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "전통 악기 연주회에서 대금 연주자는 12번째로 공연을 했고 가야금 연주자는 14번째로 공연했습니다. 해금 연주자는 대금 이후에, 가야금 전에 공연을 했다면 해금 연주자는 몇 번째 순서로 공연을 했을까요?", "answer": "13", "equation": "(12+14)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A24*B=248라고 칠판에 적혀 있습니다. 이때, A와 B의 합을 구하세요.", "answer": "3", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A24*B=248"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수를 0.7로 나누어야 하는데 잘못하여 7로 나누었더니 몫이 4, 나머지가 1.3이었습니다. 바르게 계산했을 때의 몫을 반올림하여 소수 둘째 자리까지 나타내시오.", "answer": "41.86", "equation": "((4*7)+1.3)/0.7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "준호와 동생의 통장에 이자가 붙었습니다. 준호는 A25원, 동생은 48B원의 이자가 붙었을 때 준호가 받은 이자가 동생보다 240원 더 많다면 준호가 받은 이자가 X, 동생이 받은 이자가 Y라고 할 때, X+Y를 구하시오.", "answer": "1210", "equation": "X+Y", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=A25, Y=48B, A25=48B+240"}
{"class": "도형", "question": "밑변이 6cm, 높이가 4cm인 평행사변형 가와 밑변이 3cm, 높이가 Acm인 평행사변형 나의 넓이가 같습니다. 평행사변형 나의 높이를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "(6*4)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "다람쥐 가족이 가을 산에서 도토리를 줍고 있습니다. 엄마 다람쥐는 도토리를 27개 주웠고 아빠 다람쥐는 도토리를 29개 주웠습니다. 아기 다람쥐는 엄마 다람쥐보다 도토리를 많이 주웠고, 아빠 다람쥐보다는 도토리를 적게 주웠습니다. 아기 다람쥐가 주운 도토리는 몇 개인지 구하세요.", "answer": "28", "equation": "(27+29)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "성호는 도화지 한 장을 똑같이 16조각으로 나누어 어제는 7조각을 사용하고 오늘은 A조각을 사용하였습니다. 사용한 도화지 개수의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 사용한 도화지 조각의 차를 구해 2조각이 되었다고 합니다.사용한 도화지 개수의 합을 바르게 구하시오.(단, 어제 사용한 양> 오늘 사용한 양)", "answer": "12", "equation": "(7-2)+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "과일별 100 g 당 열량은 사과 60 g, 바나나 90 g, 복숭아 30 g, 배 50g입니다. 이때 사과 200 g을 먹을 때의 열량은 몇 킬로칼로리일까요?", "answer": "120", "equation": "60*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "라희는 전체 쪽수가 193쪽인 연산학습지를 모두 풀려고 합니다. 하루에 20쪽씩 풀었을 때 걸리는 기간을 A, A기간 동안 풀었으나 남는 페이지 수를 B라고 하였을 때 A+B는 얼마가 되는지 구하시오.", "answer": "22", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "193@20=A, 193#20=B"}
{"class": "조합하기", "question": "5, 6, 7, 8, 9의 수 카드 5장 중에 4장을 뽑아 한 번씩 모두 사용하여 진분수를 2개 만들었습니다. 만든 진분수의 가장 작은 곱은 얼마일까요?", "answer": "6", "equation": "len(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "지우는 포켓볼은 34개 갖고 있으며, 웅이는 포켓볼을 36개 갖고 있습니다. 이슬이는 웅이보다 포켓볼의 개수가 적지만 지우보다는 포켓볼을 많이 갖고 있습니다. 그렇다면 이슬이가 갖고 있는 포켓볼은 몇 개일까요?", "answer": "35", "equation": "(34+36)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "한 모서리의 길이가 2cm인 쌓기나무 6개를 위로 한 줄로 쌓아 만든 입체도형이 있습니다. 이 입체도형의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "48", "equation": "2*2*(2*6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "5장의 수 카드 2, 5, 4, 7, 9를 한 번씩만 사용하여 세 자리 수와 두 자리 수를 만든다고 한다. 이때, 두 수의 곱이 가장 클 때의 결과값을 구하시오.", "answer": "70688", "equation": "max(C)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 4, 2, 7을 1번씩만 사용하여 몫이 가장 큰 (두 자리 수)/(한 자리 수)의 나눗셈의 몫을 구해보세요.", "answer": "37", "equation": "max(A)/min(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "현정이는 47, 15, 25, 18, 28의 수 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 두 자리 수 중 에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오.", "answer": "32", "equation": "max(X)-min(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=Combi([47, 15, 25, 18, 28],2)"}
{"class": "산술연산", "question": "10칸짜리 얼음 틀에 주스를 부어 아이스크림을 만듭니다. 얼음 틀은 2 개가 있고, 가지고 있는 주스를 모두 부었더니 첫번째 틀 1개를 모두 채웠고 두번째 틀은 9칸이 빈 칸으로 남았습니다. 완성할 수 있는 아이스크림의 수는 모두 몇 개입니까?", "answer": "11", "equation": "10*2-9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "73*A>2460의 식이 있습니다. A안에 들어갈 수 있는 수 중에서 가장 작은 자연수는 BC입니다. B+C의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "73*A>2460, min(A)=BC"}
{"class": "도형", "question": "가로가 6cm, 세로가 4cm인 직육면체의 부피가 216cm3일 때, 높이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "9", "equation": "216/6/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수 카드 4, 8중 큰 수에서 작은 수를 뺀 값을 A라 할 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=max(4, 8)-min(4, 8)"}
{"class": "수찾기1", "question": "쿠키 82개, 사탕 45개를 최대한 많은 사람들에게 똑같이 나누어 주려고 하였더니 쿠키는 2개가 남았고, 사탕은 3개가 모자랐습니다. 한 사람에게 나누어 주려고 했던 쿠키와 사탕의 개수를 각각 구한 뒤 더한 값은 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "80/GCF(80, 48)+48/GCF(80, 48)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "끓는 물이 든 냄비에 148mL의 물을 더 부으려다가 깜빡 잊어서, 그만큼이 증발해버렸습니다. 냄비 안에 있는 물은 366mL 입니다. 증발한 만큼의 물을 다시 붓고, 원래 계획했던 대로 물을 더 부으면 냄비 안에 있는 물은 몇 mL가 되겠습니까?", "answer": "662.00", "equation": "366+148+148", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 18cm, 세로 18cm, 높이 8cm인 직육면체 모양의 빵을 똑같이 2조각으로 자르면 빵 2조각의 겉넓이의 합은 처음 빵의 겉넓이보다 288cm2 늘어납니다. 빵을 똑같이 4조각으로 자를 때 빵 4조각의 겉넓이의 합은 처음 빵의 겉넓이보다 몇 cm2 늘어납니까? (단, 처음 빵은 직육면체 모양입니다.)", "answer": "576", "equation": "288*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현수는 공책을 10권씩 묶음 2개와 낱개 13권을 가지고 있었습니다. 학교에 10권씩 묶음 1개와 낱개 2권을 두고 집으로 돌아왔습니다. 현수가 집에 가져온 공책은 몇 권인가요?", "answer": "21", "equation": "10*2+13-(10*1+2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "4개의 수 6, 8, 13, 15가 있습니다. 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하세요.", "answer": "9", "equation": "max(X)-min(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=[6, 8, 13, 15]"}
{"class": "수찾기3", "question": "미정이는 배양토를 16명에게 똑같이 나누어주려고 했으나 잘못 하여 8명에게 2.5kg씩 나누어 주어 버렸습니다. 바르게 나누었을 때 한 사람이 받을 수 있는 배양토의 무게는 몇 kg인지 바르게 구하세요.", "answer": "1.25", "equation": "8*2.5/16", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(51/10)-(12/5)<A<(80/9)-(41/12)에서 A의 값이 될 수 있는 자연수를 모두 구하여 그 합을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(51/10)-(12/5)<A<(80/9)-(41/12)"}
{"class": "수찾기2", "question": "밀가루 Akg 중에서 (8/7)kg을 사용하여 부침개를 만들었습니다. 남은 밀가루는 (20/7)kg일 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A-(8/7)=(20/7)"}
{"class": "수찾기2", "question": "운동장에 있는 3학년 학생을 한 줄에 20명씩 A0줄로 세우려면 17명이 부족합니다. 운동장에 있는 3학년 학생은 모두 783명이라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "20*40-17", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "20*A0-17=783"}
{"class": "수찾기2", "question": "은아이는 우표를 모았습니다. 외국 우표는 87장이고, 우리 나라 우표는 외국 우표의 1(1/3)배보다 A장이 더 많습니다. 하준이가 모은 우표가 모두 120장이라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "87+(87*1(1/3)+A)=120"}
{"class": "수찾기3", "question": "물통과 양동이에 가득 담긴 물을 모양과 크기가 같은 컵에 부었더니 물통의 물은 A컵이 되었고, 양동이의 물은 36컵이 되었습니다. 물통과 양동이를 가득 채우는데 필요한 양의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 필요한 양의 차를 구해 27컵이 되어 버렸습니다. 물통과 양동이를 가득 채우는데 총 몇 컵이 필요합니까?( 단, 물통 크기 < 양동이 크기)", "answer": "45", "equation": "36-27+36", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "건전지 74개를 상자에 A씩 담았더니 8상자가 되고, 2개가 남았습니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(74-2)/8=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "통나무를 1번 자르는 데 14분이 걸립니다. 이 통나무를 1번 자르고 5분씩을 쉰다면 6도막으로 자르는 데 걸리는 시간이 모두 A시간 B분이라고 합니다. 이 A와 B의 곱은 얼마일까요? (단, 마지막으로 자른 후에는 쉬지 않습니다.)", "answer": "30", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "(1/8)*(1/4)<(1/A)의 A에 들어갈 수 있는 두 자리 자연수는 모두 몇 개 입니까?", "answer": "22", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/8)*(1/4)<(1/A), 9<a<100"}
{"class": "수찾기2", "question": "259/3의 몫은 A이고, 나머지는 B입니다. 그리고 259/4의 몫은 C이고, 나머지는 D입니다. A+B+C+D의 값을 구하시오.", "answer": "154", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "259@3=A, 259#3=B, 259@4=C, 259#4=D"}
{"class": "도형", "question": "넓이가 (8/9)cm2인 평행사변형이 있습니다. 밑변의 길이가 (4/27)cm일 때, 평행사변형의 높이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "6", "equation": "(8/9)/(4/27)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "연필 한 타는 12자루 입니다. 연필 8타를 필통 한 개에 7자루씩 나누어 담으면 연필을 필통 A개에 나누어 담을 수 있고, B자루의 연필이 남았습니다. A-B의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(12*8)@7=A, (12*8)#7=B"}
{"class": "도형", "question": "가로가 8cm, 세로가 5cm, 높이가 6cm인 직육면체를 잘라서 만들 수 있는 가장 큰 정육면체의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "125", "equation": "5*5*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "선아네 모둠 네 사람의 과학 점수를 조사하였습니다. 선아가 75점, 수정이가 80점, 하윤이가 95점이고 경진이의 점수는 A5점 입니다. 네 사람의 과학 점수의 평균이 83.75점이라면 A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(75+80+95+A5)/4=85"}
{"class": "수찾기2", "question": "1년이 365일이라고 할 때, A년은 모두 2555일 입니다. A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "365*A=2555"}
{"class": "수찾기3", "question": "높이가 8m인 탑의 그림자 길이가 3m입니다. 같은 시각에 생긴 옆 건물의 그림자 길이가 9m인데 잘못하여 6m로 계산했더니 옆 건물의 높이가 16m였다. 바르게 계산한 옆 건물의 높이가 몇 m인지 구하시오.", "answer": "24", "equation": "8*9/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "16*8/4의 값은 A이고, 200/(5*4)의 값이 B라고 할 때, A-B의 값을 구하시오.", "answer": "22", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "16*8/4=A, 200/(5*4)=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "1m의 무게가 (2A/7)kg인 굵기가 일정한 철근이 있습니다. 이 철근 (35/8)m의 무게는 (65/4)kg일 때 A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(35/8)*(2A/7)=(65/4)"}
{"class": "수찾기2", "question": "경훈이네 반 학생의 3A%가 동생이 있습니다. 동생이 있는 학생이 8명이라면 경훈이네 반 전체 학생은 25명 입니다. A를 구하세요.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8/(3A/100)=25"}
{"class": "수찾기3", "question": "올리브유를 10개의 병에 나누어 담아 한 병에 넣을 양을 구하려고 한다. 그러나 병의 개수를 15개로 잘못 계산해 0.2L가 되었다. 바르게 나누었을 때 한 병에 들어있는 올리브유는 몇 L인가?", "answer": "0.3", "equation": "0.2*15/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "가은이가 이번 달에 읽은 동화책의 쪽수를 구하려고 합니다. 그러나 잘못 하여 152쪽짜리 4권과 135쪽짜리 5권 중 135쪽짜리 책을 3권으로 구하여 1013쪽이 되었습니다. 가은이가 이번 달에 읽은 동화책은 몇 쪽인지 바르게 구하시오.", "answer": "1283", "equation": "1013+135*(5-3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "올림픽 육상 종목 중 코스의 길이가 경보 50km이고 마라톤 42.195km일 때, 경보코스는 마라톤 코스보다 몇 km 더 긴지 구하세요.", "answer": "7.81", "equation": "50-42.195", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4와 25의 비를 A/B라고 나타낼 수 있고, A/B를 0.CD로 나타낼 수 있다. A+B+C+D의 값을 구하시오.", "answer": "36", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A/B=4/25=0.CD"}
{"class": "도형", "question": "직육면체 가는 가로 640cm, 세로 250cm, 높이 4m입니다. 직육면체 가와 정육면체 나의 부피는 같습니다. 정육면체 나의 한 모서리의 길이는 몇 m입니까?", "answer": "4", "equation": "(4*(640*0.01)*(250*0.01))^(1/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수학 시간에 상대방의 설명을 듣고 생각하는 숫자가 몇인지를 맞추는 놀이를 하였습니다. 윤서는 자신이 생각하는 숫자가 10개씩 묶음이 10개인 수라고 말합니다. 윤서가 설명하는 숫자는 몇 입니까?", "answer": "100", "equation": "10*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "산하네 반에서는 매달 책을 많이 읽은 학생들을 선정해 다독상을 수여합니다. 이번 달에 독서를 가장 많이 한 친구는 산하로, 총 9권을 읽었습니다. 독서를 세 번째로 많이 한 시원이는 총 7권의 책을 읽었을 때, 독서를 두 번째로 많이 한 환희는 책을 몇 권 읽었을까요?", "answer": "8", "equation": "(9+7)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "귤이 담긴 상자에서 귤을 2kg 600g 덜어 내었더니 무게가 5kg 100g이 되었습니다. 처음 귤이 담긴 상자의 무게는 몇 g일까요?", "answer": "7700", "equation": "(5*1000+100)+2*1000+600", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "예솔이는 새로 출간된 해리포터 책을 20번째로 구매했으며 연재는 22번째로 구매했습니다. 효준이는 이 책을 연재보다 일찍, 예솔이보다는 늦게 구매했습니다. 효준이는 새로 출간된 책을 몇 번째로 구매한 사람일까요?", "answer": "21", "equation": "(20+22)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "4.1kg의 수박과 1.8kg의 멜론이 있습니다. 수박은 멜론보다 몇 kg 더 무거운지 답을 구하시오.", "answer": "2.30", "equation": "4.1-1.8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "물에 녹기 전 정육면체 모양의 각설탕의 모서리 12개 길이의 합이 28.8cm라면 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "2.4", "equation": "28.8/12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "미정이는 찰흙을 16명에게 똑같이 나누어주려고 했으나 잘못 하여 8명에게 2.5kg씩 나누어 주었다고 합니다. 바르게 나누었을 때 한 사람이 받는 찰흙의 무게는 몇 kg입니까?", "answer": "1.25", "equation": "8*2.5/16", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "선물 가게에서 노란색 머리핀과 보라색 머리핀을 각각 1개씩 묶음으로 포장하려 합니다. 노란색 머리핀이 11개, 보라색 머리핀이 4개 있습니다. 모든 머리핀을 짝지어 포장하려면 보라색 머리핀이 몇 개나 더 필요하겠습니까?", "answer": "7", "equation": "11-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "51.2/3.2=(512/A)/(32/10)=B/32=C입니다. A+B+C를 구하시오.", "answer": "538", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "51.2/3.2=(512/A)/(32/10)=B/32=C"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 박물관의 1인 입장료가 어른은 2000원, 어린이는 A000원입니다. 어린이 10명이 내야 하는 입장료는 모두 10000원일 때 A를 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A000*10=10000"}
{"class": "도형", "question": "A는 가로 5cm, 세로 6cm, 높이 9cm, B는 가로 7cm, 세로 3cm, 높이 10cm, C는 가로 4cm, 세로 58cm, 높이 7cm이다. A, B, C의 부피를 계산하고 가장 큰 값을 적으시오.", "answer": "270", "equation": "(5*6*9)>(7*3*10)>(4*8*7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "은율이는 위인전을 0.5만큼 읽었다고 합니다. 그러나 0.4만큼 읽었다고 계산하여 80쪽이 되었습니다. 은율이는 몇 쪽 읽었는지 바르게 구하시오.", "answer": "100", "equation": "80/0.4*0.5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "올림픽 육상 종목 중 코스의 길이가 경보 50km이고 마라톤 42.19km일 때, 경보코스는 마라톤 코스보다 몇 km 더 긴지 구하세요.", "answer": "7.81", "equation": "50-42.19", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "종인는 하루에 A(1/3)km의 거리를 달립니다. 일주일 동안 종인이가 16(1/3)km를 달렸다고 했을 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A(1/3)*7=16(1/3)"}
{"class": "수찾기2", "question": "(1/7)과 (1/21)중 크기가 더 큰 수는 (A/B)입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "ABC=20*(A+C)/10이라고 할 때, 3B6은 D8입니다. 이때, D의 값을 구하시오. (A와 C는 수, B는 연산부호)", "answer": "1", "equation": "D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "ABC=20*(A+C)/10, 3B6=20*(3+6)/10=D8"}
{"class": "산술연산", "question": "커피 1잔을 만드는 데 사용되는 원두는 2.16g입니다. 162g의 원두로 만들 수 있는 커피의 개수를 구하시오.", "answer": "75", "equation": "162/2.16", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 Acm, 세로 350cm, 높이 4m인 직육면체의 부피는 35m3입니다. 이 직육면체의 가로는 몇 cm입니까?", "answer": "250", "equation": "(35*1000000)/(4*100)/350", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지희네 과수원에서 수확한 포도는 7A5kg입니다. 이 포도를 한 상자에 9kg씩 포장하여 판다면 81상자를 팔 수 있고 약간의 포도가 남는다고 합니다. 이때 상자의 수만 고려하여 A의 값을 구하세요.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7A5/9=81"}
{"class": "산술연산", "question": "재호의 나이가 12살일 때 누나의 나이는 15살이었습니다. 누나가 30살일 때 재호의 나이는 몇 살입니까?", "answer": "27", "equation": "30-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4, 2, 0 라고 적힌 3장의 수 카드를 한 번씩 모두 사용하여 일의 자리 숫자가 2인 세 자리 수를 만드시오.", "answer": "4.455", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "현수는 치즈를 6명에게 나누어 주려고 했으나 실수로 5명에게 4개씩 나누어 주고 10개 남았다고 합니다. 바르게 나누어 주었을 때 몇 명이 치즈를 받을 수 있을까요?", "answer": "5", "equation": "(5*4+10)@6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 가게에서 어제는 음료수 6개를 3000원에 팔았는데 오늘은 할인하여 똑같은 음료수 4개를 1600원에 팔았습니다. 사장님이 음료 5개를 1600원으로 팔았다고 잘못 계산했더니 음료수 한 개의 할인율이 36%였습니다. 바르게 계산하면 음료수 한 개의 할인율은 몇 %가 됩니까?", "answer": "20", "equation": "(3000/6-1600/4)/500*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "서우는 야구를 보기 위해 야구장 관객석에 앉았습니다. 야구장 관객석의 각 줄마다 좌석 수는 동일합니다. 서우는 앞에서 2번째, 뒤에서 3번째, 오른쪽에서 4번째, 왼쪽에서 5번째 자리에 앉았습니다. 야구장 관객석은 모두 몇 개인가요?", "answer": "32", "equation": "(2+3-1)*(4+5-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "무게가 같은 쇠공 8개가 있습니다. 그러나 저울이 고장나서 쇠공 8개의 실제 무게보다 3kg이 더 나와 27kg이 되었다고 합니다. 실제 쇠공 한 개의 무게는 몇 kg인지 바르게 계산하시오.", "answer": "3", "equation": "(27-3)/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A*(0/8)=B*(3/5) 에서 A:B를 간단한 자연수의 비로 나타낸 것을 C:D라고 합니다. C+D의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*(0/8)=B*(3/5), A:B=C:D"}
{"class": "수찾기2", "question": "과일 가게에 1등급 사과가 한 상자에 1A개씩 두 상자, 2등급 사과가 한 상자에 20개씩 3상자 있습니다. 과일 가게에 있는 사과는 모두 94개라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A*2+20*3=94"}
{"class": "수찾기2", "question": "모서리의 길이가 모두 같은 사각뿔이 있습니다. 모든 모서리의 길이의 합이 7.A8m일 때 한 모서리의 길이는 0.96m 입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "0.96", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7.A8/(4*2)=0.96"}
{"class": "산술연산", "question": "수직선의 전체의 길이가 465cm이고 한 쪽은 264cm, 나머지 한 쪽이 374cm일 때 겹치는 부분은 몇 cm인지 구하세요.", "answer": "173", "equation": "(264+374)-465", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "정은이가 친구들과 쪽지시험의 등수를 비교해보니 미현이는 5등이었고, 연경이는 7등이었습니다. 정은이는 미현이보다는 시험 점수가 낮았고 연경이보다는 시험 점수가 높았습니다. 그렇다면 정은이의 쪽지시험 등수는 몇 등일까요?", "answer": "6", "equation": "(5+7)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "연석이와 성하는 사탕을 6:5로 나누어 가지려고 하는데 3:5로 나누어 가졌더니 연석이가 사탕을 18개 가지고 성하는 30개의 사탕을 가졌다. 다시 원래의 비율대로 나누어 주었을때 연석이가 사탕 18개를 가지고 있다면, 성하는 사탕을 몇 개 가졌는지 알아보시오.", "answer": "15", "equation": "18/6*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "가 지역에서 라 지역까지 가는 일직선의 길이 있고, 그 사이에 순서대로 나 지점과 다 지점이 있습니다. 가에서 다 지점까지는 9.8km이고, 나 지점에서 라 지점까지는 7.23km입니다. 나 지점에서 다 지점까지 가는 길은 3.06km라고 할 때, 가 지역에서 라 지역까지의 거리는 몇 km입니까?", "answer": "13.97", "equation": "(9.8+7.23)-3.06", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "장난감 가게에서 7000원짜리 인형을 할인하여 5A00원에 판매합니다. 이 장난감 가게는 인형을 20% 할인하여 판매하고 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7000-5A00)/7000*100=20"}
{"class": "수찾기2", "question": "(1/6)*(1/7)의 값을 (1/A)라고 하고, (1/6)*(1/B)의 값은 (1/30)이다. A-B의 값을 구하시오.", "answer": "37", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/6)*(1/7)=(1/A), (1/6)*(1/B)=(1/30)"}
{"class": "수찾기2", "question": "내항의 곱이 720이고 두 비의 비율이 (4/5)인 비례식 A:20=B:C를 구하려고 합니다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "97", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A:20=B:C=(4/5), 20*B=720"}
{"class": "수찾기2", "question": "쌀 1Akg을 봉지 한 개에 (2/3)kg씩 모두 담으려고 합니다. 봉지는 모두 18개가 필요할 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A/(2/3)=18"}
{"class": "산술연산", "question": "샛별이네 집에서 할머니 댁까지 승용차를 타고 120km를 2시간 걸려서 도착했습니다. 걸린 시간에 대한 간 거리의 비율을 자연수로 구하시오.", "answer": "60.00", "equation": "120/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 개에 A0원씩 하는 구슬을 50개 사려면 4500원이 필요합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0*50=4500"}
{"class": "도형", "question": "반지름이 5cm인 원과 지름이 5cm인 원의 원주의 차는 몇 cm입니까? (원주율: 3.14)", "answer": "15.7", "equation": "(5*2*3.14)-(5*3.14)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "812, 4, 96중 가장 큰 수와 가장 작은 수의 곱을 구하세요.", "answer": "3248", "equation": "812*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "다은이는 편의점에서 계산을 하기 위해 줄을 서있습니다. 다은이의 순서는 앞에서 3번째, 뒤에서 2번째라면, 편의점에 줄을 서 있는 사람들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "4", "equation": "3+2-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "신형 자동차가 일정한 속도로 5시간 동안 움직이는 거리를 구하려고 합니다. 그러나 3시간 동안 움직이는 거리를 구해 300km가 되었습니다. 이 신형 자동차가 5시간 동안 움직이는 거리는 몇 km인지 바르게 구하시오.", "answer": "500", "equation": "300/3*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "녹색초등학교에서는 이번 주에 5, 4, 7, 3, 1학년 순서대로 급식을 먹기로 했습니다. 이번 주에 2번째로 급식을 먹게 되는 학년은 몇 학년일까요?", "answer": "4", "equation": "X[2-1]", "option": "5, 4, 7, 3, 1", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "길이가 (12/13)m인 철사를 겹치지 않게 모두 사용하여 한 변의 길이가 (3/26)m인 정다각형을 한 개 만들었습니다. 만든 정다각형의 변은 개수를 구하세요.", "answer": "8", "equation": "(12/13)/(3/26)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 6cm, 세로 5cm, 높이 3cm의 직육면체와 가로 5cm, 세로 5cm, 높이 5cm인 정육면체 중 어느 것의 겉넓이가 몇 cm2 더 넓습니까?", "answer": "24", "equation": "(5*5*6)-((6*5+6*3+5*3)*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "가로가 96cm, 세로가 50cm인 직사각형 모양의 도화지가 있습니다. 이 도화지의 긴 변을 8cm씩, 짧은 변을 5cm씩 잘라서 직사각형 모양의 엽서를 만들려고 하는데 길이를 잘못 잘라 긴 변을 12cm씩, 짧은 변을 5cm씩 잘랐습니다. 올바르게 잘랐을 때 만들수 있는 엽서는 모두 몇 장인가요?", "answer": "120", "equation": "(96/8)*(50/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 개에 500원 하는 과자 4개와 700원 하는 막대사탕 7개를 사고 AB000원을 내었더니 거스름돈으로 3,100원을 받았습니다. A-B의 값을 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A-(500*4+700*7)=3100"}
{"class": "산술연산", "question": "모서리의 각도가 70˚가 되도록 자른 케이크 조각과 모서리의 각도가 50˚가 되도록 자른 케이크 조각이 있습니다. 두 케이크를 모서리가 맞닿도록 하나로 합친다면, 합쳐진 케이크 조각의 모서리의 각도는 몇 도가 되겠습니까?", "answer": "120", "equation": "70+50", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지효는 집에서 3km 500m 거리에 있는 우체국에 가려고 합니다. 지효네 집과 우체국 사이에는 편의점이 있는데 지효네 집보다 우체국에 700m 더 가깝습니다. 지효가 편의점에 도착했다면 우체국까지 앞으로 몇 m를 더 가야 할까요?", "answer": "1400", "equation": "((3*1000+500)-700)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "색연필을 한 사람 당 7자루씩 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 한 사람에게 5자루씩 4명에게 나누어 주었더니 1자루가 남았습니다. 색연필은 모두 몇 자루인가요?", "answer": "21", "equation": "5*4+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "선미가 자를 대고 선을 Acm 그은 다음 이어서 Bmm를 더 그었습니다. 선미가 그은 선은 모두 몇 cm인지 소수로 나타내었더니 2.8이 되었습니다. A+B를 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A.00+B*0.1=2.8"}
{"class": "수찾기3", "question": "주머니 속에 공이 총 10개 들어있습니다. 주머니 속에 파란 공 3개, 빨간 공 3개, 노란 공 4개를 넣으려고 했지만 잘못 하여 빨간 공 1개 대신 파란 공 1개를 넣었다고 합니다. 총 10개의 공 중 1개를 고를 때 빨간 공을 고를 확률을 구하시오.", "answer": "0.2", "equation": "(3-1)/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "1L의 주스가 들어 있는 병에 600mL의 주스를 더 부었습니다. 병에 들어 있는 주스의 양을 구하려고 했으나 잘못 하여 부은 주스의 양을 빼버렸더니 400mL가 되었습니다. 병에 들어 있는 주스는 몇 mL인지 바르게 구하시오.(단, 1L=1000mL)", "answer": "1600", "equation": "1000+600", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 4, 8, 7를 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구하세요.", "answer": "1352", "equation": "max(A)+min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "버스에 20명이 타고 출발하여 첫째 번 정류장에서 11명이 내리고 A명이 탔습니다. 지금 버스에 타고 있는 사람은 모두 16명일 때 A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "20-11+A=16"}
{"class": "도형", "question": "윗변의 길이가 6cm, 아랫변의 길이가 19cm, 높이가 16cm인 사다리꼴의 넓이를 구하시오.", "answer": "200", "equation": "(6+19)*16/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "길이가 20m인 철사를 두 도막으로 잘라 서로 대어 보았더니 한쪽이 다른 한쪽보다 4m 더 길었습니다. 잘린 두 철사중 더 긴 철사는 몇m입니까?", "answer": "12", "equation": "(20+4)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "종이 2장에 세 자리 수를 한 개씩 써 놓았습니다. 한 장은 123라 쓰여있고, 한 장은 찢어져서 백의 자리 숫자 4만 보입니다. 두 수의 합이 600일 때 종이에 적힌 세 자리 수는 얼마인지 구하세요", "answer": "477", "equation": "600-123", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "아버지의 몸무게는 주하 몸무게 42kg의 (5/3)배입니다. 아버지의 몸무게를 구하시오.", "answer": "70", "equation": "42*(5/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "카레 5인분을 만들려고 합니다. 감자가 5인분에 2400원, 양파가 1인분에 400원, 당금이 10인분에 5200원일 때, 12000원으로 필요한 채소를 사고 남은 돈은 얼마인지 답을 구하세요.", "answer": "5000", "equation": "12000-2400*(5/5)-400*(5/1)-5200*(5/10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "딸기 18개를 접시 3개에 각각 똑같이 나누어 놓으려고 합니다. 한 접시에 딸기를 몇 개씩 놓을 수 있는지 구하시오.", "answer": "6", "equation": "18/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "재호의 나이가 12살일 때 누나의 나이는 15살이었습니다. 누나가 30살일 때 재호의 나이는 몇 살입니까?", "answer": "27", "equation": "30-(15-12)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "3*1.7의 값이 A.1일 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3*1.7=A.1"}
{"class": "수찾기2", "question": "2.4cm의 리본을 0.Acm씩 자르면 4개로 나눌 수 있습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.4/0.A=4"}
{"class": "수찾기2", "question": "수민이는 버스와 기차를 타고 여행을 하였습니다. 버스와 기차로 이동한 거리는 3A0km이고, 버스와 기차로 이동한 거리의 비는 4:5라고 합니다. 기차로 여행한 거리는 200km라고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A0*(5/(4+5))=200"}
{"class": "수찾기2", "question": "84를 A로 나누면 몫이 14이고, 72를 8로 나누면 몫이 B입니다. 54를 C로 나누었을 때 몫이 6이라면, A+B-C의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A+B-C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "84/A=14, 72/8=B, 54/C=6"}
{"class": "수찾기2", "question": "냉장고에 우유 1L 750mL와 토마토주스 1400mL가 있습니다. 우유와 토마토주스의 양이 AL BmL일 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "450", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1*1000+750)+1400=A*1000+B"}
{"class": "수찾기2", "question": "승화는 아버지와 함께 대추를 땄는데 승화는 3kg 500g을, 아버지는 승화보다 Akg 600g을 더 땄습니다. 두 사람이 딴 대추의 무게는 모두 9600g이라고 했을 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3*1000+500+(3*1000+500+A*1000+600)=9600"}
{"class": "도형", "question": "천원권, 오천원권, 만원권, 오만원권, 네 가지 지폐의 세로는 6.8cm로 모두 같습니다. 가로는 천 원 짜리 지폐가 13.6cm로 가장 짧고, 금액이 커질 때마다 0.6cm씩 길어집니다. 만 원 짜리 지폐의 가로는 세로보다 몇 cm 더 깁니까?", "answer": "8", "equation": "(13.6+0.6+0.6)-6.8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "한 줄로 줄줄이 이어진 비엔나 소세지가 있습니다. 앞에서 3번째 소세지와 뒤에서 2번째 소세지 사이에 4개의 소세지가 더 이어져 있다면, 이 비엔나 소세지는 모두 몇 개가 연결된 것일까요?", "answer": "9", "equation": "3+4+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "휘발유 자동차가 4L로 이동할 수 있는 거리를 구하려고 합니다. 그런데 잘못 하여 2L로 이동할 수 있는 거리를 구해 그 값이 14km가 되었습니다. 이 자동차는 4L로 몇 km 이동할 수 있는가?", "answer": "28", "equation": "14/2*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "세제를 같은 5개의 통에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 그러나 잘못 하여 10개의 통에 400mL씩 나누어 담았다고 합니다. 세제를 바르게 나누어 담았을 때 한 통에 몇 L씩 담아야 하는지 구하시오.", "answer": "800", "equation": "10*400/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "정은이네 학교 5학년 학생들을 짝 지어 앉히려고 합니다. 6명씩 짝을 지으려고 했으나 실수로 8명씩 짝을 지어 18개의 그룹이 생기고 6명이 남았습니다. 바르게 짝을 지어 앉히면 몇 개의 그룹이 생기는지 구하시오.", "answer": "25", "equation": "(18*8+6)/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.68*A의 값은 0.136이다. A*10의 값을 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.69*A=0.136"}
{"class": "수찾기3", "question": "파를 한 단에 5개씩 묶어 판매하려고 합니다. 그런데 잘못하여 6개씩 묶어 7단을 만들고 3개가 남았다고 합니다. 파를 바르게 묶었을 때 몇 단의 파를 판매 할 수 있나요?", "answer": "9", "equation": "(6*7+3)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수정이가 밭에서 방울 토마토를 땁니다. 방울 토마토 나무는 총 5그루가 있고, 그 중 4 그루의 나무에서 방울 토마토를 55개 땄습니다. 마지막 나무에는 방울 토마토 14개가 열려있습니다. 마지막 나무에 있는 방울 토마토도 모두 수확한다면 수정이가 밭에서 수확한 방울 토마토는 모두 몇 개입니까?", "answer": "69", "equation": "55+14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(7/10)과 크기가 같은 분수를 만드려고 할 때, 크기가 가장 작은 분수는 (A/B)입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "68", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "점심에 열량이 75인 요구르트 한 개와 열량이 100그램에 22인 딸기를 300그램, 열량이 5조각에 1000인 피자 한 조각을 먹었습니다. 점심에 먹은 간식의 열량은 몇 킬로칼로리인가요?", "answer": "341.00", "equation": "75+(22*(300/100))+(1000/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "길이가 795 cm인 철사를 한 도막에 46 cm씩 잘랐습니다. 46 cm짜리 철사는 몇 도막이 됩니까?", "answer": "17", "equation": "796@46", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "준서는 축구 연습을 했습니다. 공을 20번 차서 골대에 12번 넣었다면 준서의 골 성공률은 몇 %입니까?", "answer": "60.00", "equation": "(12/20)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "9000원을 민지와 언니에게 2:3으로 나누어 주려고 하는데 잘못하여 3:2로 나눠주었습니다. 올바르게 2:3으로 나누어 주면 민지와 언니가 갖게되는 돈의 차이를 구하시오.", "answer": "1800", "equation": "(9000*(3/(2+3)))-(9000*(2/(2+3))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "공장에서 만든 전체 장난감의 수는 800개이고 그 중에 불량품은 24개입니다. 전체 장난감 수에 대한 불량품 수의 비율은 몇 %입니까?", "answer": "3.00", "equation": "(24/800)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에 (13/3)분씩 늦어지는 시계가 있습니다. 이 시계를 오늘 낮 12시에 정확하게 맞추어 놓았습니다. 8일 후 낮 12시에 이 시계는 A시 B분 C초를 가리키겠습니까? A+B-C의 값을 구하세요.", "answer": "16", "equation": "A+B-C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "순서정하기1", "question": "예경이는 곰돌이 탈을 쓰고 전단지를 배부하는 아르바이트를 하고 있습니다. 어제는 전단지를 53부 나누어줬고, 오늘은 전단지를 55부 나누어줬습니다. 내일 배부해야 하는 전단지는 어제보다는 많고 오늘보다는 적다면, 내일 몇 부의 전단지를 나누어줘야 하는지 구하세요.", "answer": "54", "equation": "(53+55)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "다람쥐에게 선물로 도토리와 밤을 주려고 합니다. 민아는 도토리 30개를 집에서 가져왔고 재영이는 밤 30개를 집에서 가져왔습니다. 다람쥐가 받을 수 있는 열매의 개수는 모두 몇 개입니까?", "answer": "60", "equation": "30+30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 120cm인 철사를 1:2로 나누려고 합니다. 나누어진 두 철사의 길이의 차를 구해야하는데 잘못하여 합인 120을 구했습니다. 바르게 두 철사의 길이의 차는 얼마입니까?", "answer": "40", "equation": "(120*(2/3))-(120*(1/3))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "민수는 넓이가 (14/15)m2인 수건을 만들었고 혜미는 넓이가 (A1/20)m2인 수건을 만들었습니다. 혜미가 만든 수건의 넓이는 민수가 만든 수건의 넓이의 (9/8)배일 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A1/20)/(14/15)=(9/8)"}
{"class": "산술연산", "question": "영진이 아버지께서는 10만 원권 수표 372장, 만 원짜리 지폐 624장을 주고 승용차를 사셨습니다. 승용차의 값은 얼마일까요?", "answer": "43440000", "equation": "(100000*372)+(10000*624)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "장미가 한 다발에 36송이씩 2A다발 있었습니다. 이 장미를 다시 한 다발에 18송이씩 묶어서 4B다발을 팔았습니다. 팔고 남은 장미는 198송이일 때 A-B를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "36*2A-18*4B=198"}
{"class": "수찾기2", "question": "종이 1장의 무게는 4.2g입니다. 종이 10장의 무게를 A, 100장의 무게를 B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "462", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4.2*10=A, 4.2*100=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "상자 안에 축구공 13개, 야구공 15개, 농구공 7개가 들어 있습니다. 상자 안에 들어 있는 전체 공의 수에 대한 농구공의 수의 비를 A:B라고 할 때, B-A의 값을 구하시오.", "answer": "28", "equation": "B-A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "13+15+7:7=A:B"}
{"class": "수찾기2", "question": "(8/21), (5/14)를 (16/A), (B/C)로 통분하였습니다. A, B, C에 알맞은 수의 합은 얼마인지 구하시오.", "answer": "99", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(8/21)=(16/A), (5/14)=(B/C)"}
{"class": "산술연산", "question": "주스 1.52L를 컵 4개에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 컵 1개에 담아야 하는 주스는 몇 L인지 구하세요.", "answer": "0.38", "equation": "1.52/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수정이의 일기에는 손님 맞을 준비를 하시는 어머니를 도와서 꼬막을 깠다. 깐 꼬막을 접시 한 개에 18개씩 접시 12개에 나누어 담았더니 꼬막이 9개 남았다고 적혀져 있습니다. 수정이가 깐 꼬막은 모두 몇 개일까요?", "answer": "225", "equation": "(18*12)+9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "일정항 빠르기로 창민이는 1분에 (197/8)m를 걷고, 효준이는 1분에 (213/10)m를 걷는다고 합니다. 두 사람이 같은 곳에서 같은 방향으로 동시에 출발하여 12분 48초동안 걷는다면 창민이와 효준이 사이의 거리는 (10A4/25)m가 됩니다. A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(197/8)-(213/10)*((12*60+48)/60)=(10A4/25)"}
{"class": "수찾기3", "question": "호두과자를 7알씩 판매하려 했으나 실수로 8알씩 10명에게 팔고 4알이 남았습니다. 바르게 판매했을 경우 최대 몇 명에게 판매 가능한가요?", "answer": "12", "equation": "(8*10+4)@7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A*B*231일 때, 곱이 10000에 가장 가까운 수가 되도록 A와 B안에 알맞은 자연수의 합을 구하세요.", "answer": "7", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "순서정하기1", "question": "예진이와 회사 동기들은 차례로 휴가를 떠나기로 했습니다. 준호가 2번째로 휴가를 떠났고 지수가 4번째로 휴가를 떠났습니다. 예진이는 지수보다 먼저 휴가를 떠났지만 준호보다는 늦게 떠났습니다. 예진이는 회사에서 몇 번째 차례로 휴가를 떠났을까요?", "answer": "3", "equation": "(2+4)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "재석이는 상자 안에 든 귤을 한 봉지에 25개씩 담았더니 모두 12봉지에 담고 2개가 남았습니다. 처음 상자 안에 들어 있던 귤은 모두 몇 개입니까?", "answer": "302.00", "equation": "(25*12)+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "파우더룸 진열장에 향수 12개를 가지런히 정리해뒀습니다. 오른쪽에서 3번째에 진열된 향수는 왼쪽에서부터 몇 번째에 진열되어 있는 것일까요?", "answer": "10", "equation": "12-3+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(1/2)*(1/7)의 값 A와 (1/3)*(1/4)의 값 B 중, 계산 결과가 더 큰 것의 값을 (1/C)라고 할 때, C의 값을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/2)*(1/7)=A, (1/3)*(1/4)=B A<B"}
{"class": "수찾기2", "question": "A.5L의 수증기를 낼 수 있는 가습기가 있습니다. 한 시간에 0.5L씩 수증기를 낸다면 13시간 동안 사용할 수 있을 때 A의 값은 무엇일까요?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A.5/0.5=13"}
{"class": "순서정하기1", "question": "규빈이는 성당에 참석해서 자리에 앉았습니다. 규빈이의 자리는 앞에서 6번째, 뒤에서 5번째, 왼쪽에서 8번째 자리였습니다. 각 줄마다 좌석 수는 동일하고, 성당 내에는 총 200개의 좌석이 있다면, 규빈이가 앉은 자리는 오른쪽에서 몇 번째에 위치한 자리일까요?", "answer": "13", "equation": "200/(6+5-1)-8+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 3, 6, 9를 한 번씩만 사용하여 곱이 가장 큰 (몇십몇)*(몇)의 값을 구하시오.", "answer": "567", "equation": "max(C)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "밀가루가 4kg200g이 있습니다. 요리하는 데 1kg300g을 사용하고, 2kg500g을 더 사왔습니다. 더 사 온 후 밀가루의 무게를 Akg Bg이라고 할 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "2000", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4*1000+200-(1*1000+300)+(2*1000+500)=A*1000+B"}
{"class": "수찾기3", "question": "성민이는 과학책 150권, 동화책 85권과 위인전을 가지고 있습니다. 성민이가 몇 권의 책을 가지고 있는지 구하려고 했으나 잘못 하여 위인전을 2번 더해 325권이 되었습니다. 성민이는 몇 권의 책을 가지고 있는지 바르게 구하시오.", "answer": "280", "equation": "(325-150-85)/2+(150+85)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 자루에 560원 하는 B연필이 있습니다. 알뜰 문구점에서는 B연필 A자루 살 때마다 300원씩 할인하여 준다고 합니다. 알뜰 문구점에서 B연필 91자루를 산다면 47060원을 내야 합니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "560*91-(91/A*300)=47060"}
{"class": "도형", "question": "높이가 같은 삼각형 A와 B의 넓이의 비는 4:5 입니다. B의 밑변의 길이는 15cm 라고 한다면 A이 밑변의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "12", "equation": "60/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "과녁 맞히기 놀이에서 준혁이는 1A점에 6번 맞혔습니다. 준혁이가 얻은 점수는 모두 72점입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A*6=72"}
{"class": "수찾기1", "question": "4.32/12<A<2.73/7의 식에서 A안에 들어갈 수 있는 소수 두 자리 수의 개수를 구하세요.", "answer": "2", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로, 세로가 5cm인 정사각형 가 종이 2장, 가로가 5cm, 세로가 8cm인 직사각형 나 종이 4장으로 직육면체 모양의 상자를 딱 맞게 포장하였습니다. 포장한 상자의 겉넓이는 몇 cm2입니까? (단, 겹치지 않고 남는 부분 없이 포장하였습니다.)", "answer": "210", "equation": "5*5*2+5*8*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "21개의 양배추를 무게가 무거운 순으로 진열해두었습니다. 현제네 밭에서 수확한 양배추는 앞에서부터 8번째에 진열되었습니다. 양배추를 무게가 가벼운 순으로 다시 진열한다면, 현제네 밭에서 수확한 양배추는 몇 번째 순서로 진열될까요?", "answer": "14", "equation": "21-8+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "지름이 16cm인 구를 잘랐을 때 생기는 가장 큰 단면의 둘레를 Acm, 넓이를 Bcm2이라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "251.2", "equation": "(16*3.14)+((16/2)*(16/2)*3.14)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "사탕 40개와 초콜릿 64개를 최대한 많은 학생에게 남김없이 똑같이 나누어 주려고 합니다. 사탕과 초콜릿을 최대 A명에게 나누어 줄 수 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "GCF(40,64)=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "색 테이프를 자르려고 할 때, 색 테이프를 한 번 자르는 데 3초가 걸리고, 한 번 자를 때마다 2초씩 쉰다고 합니다. 색 테이프를 15도막으로 자르는 데 걸리는 시간이 A분 B초라면, A+B의 합은 얼마인지 구하세요.", "answer": "9", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "수도에서 1분 동안에 (A/B)L의 물이 나오고 있습니다. 이 수도에서 일정하게 1시간 동안에 48L가 나온다고 할 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "20", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/B)*60=48"}
{"class": "산술연산", "question": "안재가 사과 파이를 만들기 위해 과수원에서 사과를 땄더니, 10개씩 들어가는 사과 상자를 6번 채우고 낱개로 7개가 남았습니다. 안재는 몇 개의 사과로 사과 파이를 만들 수 있을까요?", "answer": "67", "equation": "10*6+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "민서의 집에서 학교까지의 거리는 536m 이며, 도현이네 집에서 학교까지의 거리는 민서네 집에서 학교까지의 거리보다 14Am 더 멀다고 합니다. 민서가 집에서 학교에 갔다가 도현이네 집까지 가는 거리는 모두 1215m입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "536+536+14A=1215"}
{"class": "수찾기2", "question": "1.5*3.1의 값은 A.B이고, A.B*0.3=C.D이다. A+B+C+D의 값을 구하시오.", "answer": "60", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.5*3.1=A.B, A.B*0.3=C.D"}
{"class": "수찾기3", "question": "빈 상자에 무게가 같은 당근 6개를 담아 무게를 재었더니 1610g이었습니다. 이 상자에 똑같은 무게의 당근 2개를 더 넣어야하는데 잘못하여 4개를 넣어 2370g이 되었습니다. 바르게 2개를 더 넣었을 때 상자에 무게는 몇 g일까요?", "answer": "1520", "equation": "(2370-1610)/4*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(A/7)<(1/4)+(3/14)의 식이 있습니다. A 안에 들어갈 수 있는 자연수는 몇 개인지 구하시오.", "answer": "3", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=[(A/7)<(1/4)+(3/14)]"}
{"class": "수찾기3", "question": "김치를 7명이서 나누어 가질 것을 실수로 8명이서 4포기씩 나누어 가지고 3포기가 남았다고 합니다. 바르게 계산하면 몇 명이 나누어 가질 수 있습니까?", "answer": "5", "equation": "(8*4+3)@7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "아령이네 반 학생은 모두 30명입니다. 아령이네 반 학생 중에서 안경을 쓴 학생은 전체 학생 수의 (3/5)이고, 안경을 쓴 학생의 (1/3)이 여학생입니다. 안경을 쓴 여학생의 수를 A, 안경을 쓴 남학생의 수를 B라고 할 때, B-A의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "B-A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "30*(3/5)*(1/3)=A, 30*(3/5)-A=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "색종이가 한 묶음에 10장씩 A묶음 있습니다. 색종이를 한 사람에게 3장씩 나누어 주면 모두 20명에게 나누어 줄 수 있습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(10*A)/3=20"}
{"class": "수찾기2", "question": "주희네 가족이 여행을 가기 위해 매월 40만원 씩 200만원을 모으려고 합니다. 200만원을 모으려면 A개월이 걸린다고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "200/40=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "16.2와 4 중에서 큰 수를 작은 수로 나는 몫을 A.0B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "16.2/4=A.0B"}
{"class": "순서정하기1", "question": "토익책 멀리 던지기 대회에서 토익책을 3번째로 멀리 던진 사람의 기록은 12m였고, 5번째로 멀리 던진 사람의 기록은 10m였습니다. 멀리 던지기 기록은 1m 단위로 측정된다면, 4번째로 멀리 던진 사람의 기록은 몇 m일까요?", "answer": "11", "equation": "(12+10)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 7cm인 정육면체의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "294", "equation": "7*7*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "29마리의 거위가 빵조각을 먹기 위해 줄을 서 있습니다. 흰색 거위는 앞에서 8번째 순서, 검은색 거위는 뒤에서 5번째 순서로 자신의 차례를 기다리고 있습니다. 흰색 거위와 검은색 거위 사이에는 거위가 몇 마리 더 있습니까?", "answer": "16", "equation": "29-8-5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "오렌지 주스가 2L A00mL 있고, 포도 주스가 2B00mL 있습니다. 오렌지 주스와 포도 주스는 모두 4600mL라고 합니다. A+B는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2*1000+A00+2*1000+B00=4600"}
{"class": "순서정하기1", "question": "동현이가 제주공항 면세점에서 위스키를 사기 위해 번호표를 들고 줄을 서있습니다. 동현이의 앞 사람은 18번, 뒷 사람은 20번 번호표를 들고 있다면 동현이는 몇 번째 순서로 위스키를 사게 될까요?", "answer": "19", "equation": "(18+20)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "256+16A=B21일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "256+16A=B21"}
{"class": "수찾기2", "question": "1분 동안 물 2L100mL가 나오는 수도꼭지를 틀어 빈 냄비에 물을 받고 있습니다. 2분이 지났을 때 물 400mL가 흘러 넘쳤습니다. 이때, 냄비의 들이를 AL BmL라고 한다면 A*B의 값을 구하시오.", "answer": "2400", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2*1000+100)*2-400=A*1000+B"}
{"class": "산술연산", "question": "현지는 연필을 4자루 가지고 있고, 소라는 현지가 가지고 있는 연필보다 7자루 더 많습니다. 인성이는 3자루를 더 사면 소라의 연필 수와 같다고 합니다. 인성이가 가지고 있는 연필은 몇 자루인지 구하세요.", "answer": "8.00", "equation": "(7+4)-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "밑면의 넓이가 3Acm2인 정육면체 입니다. 이 정육면체의 부피는 216cm3일 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A*((3A)^(1/2))=216"}
{"class": "수찾기3", "question": "수박을 멜론의 2배를 구매하려고 했으나 실수로 3배를 구매하여 수박 9개를 구매하였다고 합니다. 계획대로 구매했을 때 수박의 개수를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "(9/3)2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "진주, 수정, 주민이가 한꺼번에 저울에 올라가서 몸무게를 재어 보니 93kg이었습니다. 진주의 몸무게는 31kg800g이고, 수정이의 몸무게는 진주의 몸무게보다 750g이 더 가볍습니다. 이때, 주민이의 몸무게가 Akg Bg일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "180", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(31*1000+800)+((31*1000+800)-750)+(A*1000+B)=93*1000"}
{"class": "산술연산", "question": "집에서 우체국까지의 일직선 길이 있습니다. 그 사이에 순서대로 문구점과 학교가 있다고 합니다. 집에서 학교까지의 거리가 13km 250m이고, 문구점에서 우체국까지가 19km 580m이고 집에서 우체국까지의 전체 길이 27km 780m일 때 문구점에서 학교까지의 거리는 몇 km 몇 m인지 구하여 m로 나타내시오.", "answer": "5050.00", "equation": "(13*1000+250+19*1000+580)-(27*1000+780)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 박물관의 입장료는 A500원입니다. 할인 기간에는 전체 입장료의 (3/5)만큼 내면 된다고 합니다. 할인 기간에 입장권 2장을 사기 위해 10200원만 내어도 된다면 A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A500*(3/5)*2=10200"}
{"class": "수찾기3", "question": "무게가 1.2kg인 동화책을 1.5kg으로 착각하여 똑같은 동화책 여러 권의 무게의 합을 12kg으로 계산하였습니다. 바르게 계산한 동화책 무게의 합은 몇 kg입니까?", "answer": "9.6", "equation": "1.2*(12/1.5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지선이는 하루에 물을 (2A/6)컵 마시기로 했습니다. 오늘은 지금까지 (17/10)컵을 마셨다면 (47/15)컵을 더 마셔야 합니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2A/6)-(17/10)=(47/15)"}
{"class": "산술연산", "question": "보람이네 학교에서 동생이 있는 학생을 조사했더니 남동생이 있는 학생이 457명, 여동생이 438명 있습니다. 남동생이 있는 학생이 여동생이 있는 학생보다 몇 명이 많을까요?", "answer": "19.00", "equation": "457-438", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "유리네 반 학생들이 강화도로 체험 학습을 갔습니다. 모둠을 나누어 화문석 문화관과 전등사를 가려고 합니다. 전체 학생이 16명일때 두 모둠으로 나누어야 할것을 잘못하여 4모둠으로 나누었더니 한 모둠에 4명이었습니다. 바르게 계산하면 한 모둠은 몇 명입니까?", "answer": "8", "equation": "16/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "범수는 오전 9시에 일어나 (3/10)시간 동안 아침밥을 먹고 바로 (5/4)시간 동안 공부를 했습니다. 아침밥을 먹고 공부를 한 시간이 (A/B)이라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "51", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3/10)+(5/4)=(A/B)"}
{"class": "수찾기2", "question": "비교하는 양이 16이고 비율이 (4/9)일 때, 기준량은 A입니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "36", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "16/(4/9)=36"}
{"class": "도형", "question": "밑변의 길이가 5cm이고 높이가 14cm인 평행사변형 A와 밑변의 길이가 15cm이고 높이가 8cm인 평행사변형 B가 있습니다. 평행사변형 A와 B의 넓이의 합을 구하시오.", "answer": "190", "equation": "(5*14)+(15*8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "15.2kg의 설탕을 쿠키 하나에 0.8kg 씩 뿌리려고 합니다. 쿠키 몇 개에 설탕을 뿌릴 수 있나요?", "answer": "19", "equation": "15.2/0.8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지윤이는 매일 운동을 2A분씩 합니다. 지윤이가 B4일 동안 운동을 600분 했다면 A*B는 얼마입니까?", "answer": "10", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A*B4=600"}
{"class": "수찾기3", "question": "인형을 3개의 바구니에 나누어 넣어야 할 것을 4개의 바구니에 7개씩 넣고 2개가 남았습니다. 바르게 계산했을 때 한 바구니에 몇 개의 인형이 들어가는지 구하세요.", "answer": "10", "equation": "(4*7+2)@3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "우유 1.2L를 컵에 0.3L씩 나누어 담으려고 합니다. 컵 사이즈를 잘못하여 0.4L 씩 나누어 담아 3컵이 나왔습니다. 올바르게 0.3L씩 나누어 담으면 필요한 컵은 몇 개인가요?", "answer": "4", "equation": "1.2/0.3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "각 면의 길이는 12cm, 15cm, 18cm의 직육면체 모양의 상자를 테이프로 둘러 붙였습니다. 사용한 테이프는 모두 몇 cm입니까? (단, 테이프는 모서리와 평행하게 한 바퀴씩 둘러 붙였습니다.)", "answer": "180", "equation": "(12+15+18)*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "영수는 숫자 공부를 하기 위해서 숫자들을 순서대로 적어보았다. 적다보니 영수가 헷갈리는 숫자들이 나와 빈칸으로 두었다고 한다. 영수가 적은 숫자들을 보니 A, 99,98, 97, B, 95라고 한다면, A+B는 얼마인가?", "answer": "196", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의 문의"}
{"class": "산술연산", "question": "기령이네 반 학생들이 좋아하는 계절을 조사하였더니 봄 25%, 여름 40%, 가을 15%, 겨울 20% 였습니다. 겨울을 좋아하는 학생이 8명일 때, 전체 학생 수는 모두 몇 명인지 구하시오", "answer": "40.00", "equation": "8*100/20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 40cm이고 세로가 20cm인 직사각형의 가로의 길이를 0.2 늘여서 새로운 직사각형을 만들었습니다. 새로 만든 직사각형의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "960", "equation": "(40+40*0.2)*20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "하진이는 18일마다, 나은이는 27일마다 한 번씩 용돈을 받습니다. 두 사람이 4월 30일에 함께 용돈을 받았다면 다음 번에 함께 용돈을 받는 날은 몇 일 후인지 구하시오.", "answer": "54", "equation": "LCM(18, 27)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민수가 가지고 있는 포도 송이 수에 3을 곱해야 할 것을 실수로 빼서 4가 되었습니다. 바르게 계산된 값을 구하세요.", "answer": "21", "equation": "(4+3)*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 4, 7, 9, 6을 모두 사용하여 (소수 한 자리 수 )/(자연수)의 나눗셈식을 만들려고 합니다. 가장 큰 몫은 얼마입니까?", "answer": "1.94", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "귤 1개의 열량은 39킬로칼로리, 사과 1개의 열량은 98킬로칼로리, 배 1개의 열량은 148킬로칼로리입니다. 지나네 가족이 어제 귤 12개와 배 2개를 먹었다면 지나네 가족이 어제 먹은 과일의 열량은 모두 몇 킬로칼로리인지 답을 구하세요.", "answer": "764", "equation": "39*12+148*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "배구공의 무게는 350g이고 연필의 무게는 배구공보다 270g 더 가볍고 주전자는 연필보다 950g 무거울 때 주전자의 무게는 몇 g인지 답을 구하시오.", "answer": "1030", "equation": "(350-270)+950", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지영이는 사진전에 출품하기 위해 가로 36cm, 세로 24cm인 원본 사진을 출품 규격에 맞게 가로 60cm, 세로 40cm로 맞게 확대했습니다. 원본 사진에서 나무의 높이가 9cm일 때, 확대본 사진에서 나무의 높이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "15", "equation": "(60*9)/36", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "같은 공책 3권을 쌓았더니 높이가 7mm가 되었습니다. 같은 공책 15권을 쌓으면 높이는 몇 mm인지 쓰시오.", "answer": "35", "equation": "(15/3)*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "모서리의 길이가 모두 같은 삼각뿔이 있습니다. 모든 모서리의 길이의 합이 5.A8m일 때 한 모서리의 길이는 0.98m 입니다. A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.98=5.A8/2/3"}
{"class": "수찾기2", "question": "3씩 5묶음은 A, 24는 6의 B배, 9의 7배는 C일 때, A+B+C의 값은 얼마입니까?", "answer": "82", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3*5=A, 24=6*B, 9*7=C"}
{"class": "순서정하기2", "question": "바닷속 동물들이 50m 수영 내기를 했더니 문어는 9초, 오징어는 12초, 소라게는 10초, 대게는 13초를 기록했습니다. 2번째로 헤엄을 빠르게 친 동물의 기록은 몇 초인가요?", "answer": "10", "equation": "find_min(sort(X),2)", "option": "9, 12, 10, 13", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민서네 마을 사람 수를 백의 자리에서 올림하려고 하였으나 잘못 하여 천의 자리에서 올림하였더니 25000명이 되고 백의 자리에서 올림한 수와 500명의 차이가 생겼습니다. 백의 자리에서 올바르게 올림한 경우 몇 명이 되나요?", "answer": "25500", "equation": "25000+500", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "참외 16개를 2개씩 상자에 담아 포장하려고 합니다. 이때, 참외를 모두 담으면 몇 개의 상자가 나오는지 구하세요.", "answer": "8", "equation": "16/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "둘레가 40cm이고 세로가 8cm인 직사각형 안에 네 변의 한가운데를 이어 마름모를 그렸습니다. 마름모의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "48", "equation": "(40/2-8)*8/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "2019년에 월별 평균 기온을 비교해보니 7, 8, 6, 9, 5, 4, 10, 11, 3, 12, 1, 2월 순으로 평균 기온이 높았습니다. 네 번째로 평균기온이 높았던 달은 몇 월일까요?", "answer": "9", "equation": "X[4-1]", "option": "7, 8, 6, 9, 5, 4, 10, 11, 3, 12, 1, 2", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "학교에서 은행까지의 거리는 (18/7)km이고, 은행에서 소방서까지의 거리는 (10/7)km입니다. 학교에서 은행을 거쳐 소방서까지 가는 거리는 몇 km일까요?", "answer": "4", "equation": "(18/7)+(10/7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "꼭짓점이 12개인 각뿔과 밑면의 모양이 같은 각기둥의 면은 A개입니다. A를 구하시오.", "answer": "13", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12-1+2=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "현아는 일정한 빠르기로 한 시간에 (1A/5)km를 걷습니다. 현아가 같은 빠르기로 1시간 40분 동안 걸었다면 걸은 거리는 (17/3)km입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1A/5)*((1*60+40)/60)=(17/3)"}
{"class": "수찾기3", "question": "무게가 일정한 토마토 2봉지의 무게 6kg을 3kg로 잘못 봐서 토마토 한 개에 0.5kg으로 계산하였다고 합니다. 토마토 한 개의 무게는 몇 kg입니까?", "answer": "1", "equation": "6/(3/0.5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "물고기를 90마리 잡아 A개의 망에 똑같이 나누어 담자, 한 망에 15마리씩 담아야 했습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "90/A=15"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 5, 7, 0을 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 138의 차를 구하시오.", "answer": "1250", "equation": "find_max(sort(A), 2+287", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 주민센터에서 쌀 13A.6kg을 한 가구당 9kg씩 나누어 주려고 합니다. 이 쌀을 남김없이 모두 나누어 주려면 쌀은 적어도 5.4kg이 더 필요합니다. 이때 A의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9-13A.6#9=5.4"}
{"class": "산술연산", "question": "철수와 영희가 연극을 보기위해 소극장에 방문했습니다. 주말이라 사람이 많아 남은 자리가 별로 없다고 하여 다음 시간의 연극을 보기로 하고 먼저 자리를 잡기로 했습니다. 소극장의 정원이 30명이고 이미 예약된 자리는 17개라고 한다면 철수와 영희가 예약할 수 있는 자리는 모두 몇 개일까요?", "answer": "13", "equation": "30-17", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "시연이는 (4/3)시간 동안 독서를 하고, 독서를 한 시간보다 15분 더 많이 피아노를 쳤습니다. 시연이가 독서를 하고 피아노를 친 시간은 A시간 B분일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "57", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 지하철이 출발역에서 4분 간격으로 출발한다고 합니다. 5시 30분에 첫 열차가 출발했다면 5번째로 출발하는 열차는 A시 B분에 출발합니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "51", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "도형", "question": "가로 5m, 세로 3m, 높이 4m직육면체의 부피가 Am3, 가로 400cm, 세로 400cm, 높이 400cm인 정육면체의 부피가 Bcm3라면 A+B의 답을 구해보세요.", "answer": "124", "equation": "(5*3*4)+(4*4*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "저울에 사탕을 한 봉지 올려 놓았더니 무게가 125g이었습니다. 사탕 35봉지의 무게는 모두 몇 g인지 구해 보세요.", "answer": "4375", "equation": "125*35", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "5.8*2의 값은 A, 1.7*6의 값은 B, 2.3*3의 값을 C라 할 때, A-B+C의 값은 D.3이다. D의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5.8*2=A, 1.7*6=B, 2.3*3=C"}
{"class": "산술연산", "question": "꼬치 한 개에 소시지를 6개씩 꽂아 팝니다. 소시지가 148개 있을 때 팔 수 있는 소시지 꼬치는 몇 개일까요?", "answer": "24", "equation": "148@6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "향초 한 개를 만드는 데 오일이 (2/9)g이 필요합니다. 오일 (2/3)g으로 향초를 만들려고 하는데 오일양을 잘못 조절하여 오일 (4/9)g으로 향초 2개를 만들었습니다. 올바르게 오일 (2/3)g으로는 향초를 몇 개 만들 수 있을까요?", "answer": "3", "equation": "(2/3)/(2/9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수호네 어머니께서는 100만 원짜리 수표를 A1장 가지고 계십니다. 이 돈을 모두 만 원짜리 지폐로 바꾼다면 3100장으로 바꿀 수 있을 때 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A1*100=3100"}
{"class": "수찾기3", "question": "민준이는 일정한 빠르기로 공원을 걸었습니다. 공원 둘레를 6.6km로 잘못 보아 2시간이 걸릴 줄 알았지만 공원을 다 도는 데 총 3시간이 걸렸다고 합니다. 공원의 둘레 길이는 몇 km인지 바르게 구하시오.", "answer": "9.9", "equation": "6.6/2*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "펜션 사장님이 6, 8, 4, 9, 7, 3, 5번 열쇠를 번호가 큰 것부터 차례대로 정리하려 합니다. 5번째에 놓인 열쇠는 몇 번 열쇠일까요?", "answer": "5", "equation": "find_max(sort(X),5)", "option": "6, 8, 4, 9, 7, 3, 5", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "볼펜 10자루의 무게는 1700g입니다. 볼펜 한자루의 무게는 Akg라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "0.017", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1700*0.01=1.7, 1.7*0.01=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "세정이는 동화책을 매일 A2쪽씩 읽으려고 합니다. 세정이가 7월 동안 읽을 수 있는 동화책은 모두 1302쪽일 때 A를 구하시오. (7월은 31일입니다.)", "answer": "4", "equation": "42*31", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A2*31=1302"}
{"class": "수찾기3", "question": "수조에 물이 들어 있습니다. 이 중에서 100mL 그릇을 사용하여 물을 덜어내고 남은 물의 양을 구하려고 했으나 덜어낸 양을 더해버려 550mL가 되어 버렸습니다. 수조에 몇 mL의 물이 남아있나요?", "answer": "350", "equation": "450-100-100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "직선 도로의 한쪽에 일정한 간격으로 나무 15그루를 심으려고 합니다. 그러나 잘못 하여 나무를 14그루로 계산해버려 나무 사이의 간격이 28km가 되었습니다. 도로의 처음과 끝에도 나무를 심는다면 나무와 나무 사이의 거리는 몇 km로 해야 합니까?(단, 나무의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "26", "equation": "(14-1)*28/(15-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "딸기 맛 우유와 흰 우유가 합하여 13개 있습니다. 딸기 맛 우유가 7개 일 때 전체 우유 수에 대한 희 우유 수의 비를 A:B 라고 합니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "19", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "13:(13-7)=A:B"}
{"class": "산술연산", "question": "태훈이네 반 학생들이 현장 체험 학습을 가고 싶어 하는 장소를 조사했더니 박물관 16명, 과학관 12명이 나왔다. 태훈이네 반 전체 학생 수를 A라고 한다면, A는 몇 명인지 구하시오.", "answer": "28", "equation": "16+12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지하철에 741명이 타고 있었습니다. 이번 역에서 내린 사람은 314명, 새로 탄 사람은 294명입니다. 지금 지하철에 타고 있는 사람은 몇 명일까요?", "answer": "721", "equation": "741-314+294", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 A.36m인 끈을 모두 0.78씩 자르려고 합니다. 11번을 잘라야 한다고 한다면 A는 얼마가 되겠습니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A.36/0.78=11"}
{"class": "도형", "question": "정사각형 한 변의 길이는 6cm이다. 네 변의 길이의 합은 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "24", "equation": "6*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 6cm, 세로 3cm, 높이 8cm인 직육면체의 부피는 몇 cm3인지 구해보세요.", "answer": "144", "equation": "6*3*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "상자에 자두가 들어있습니다. 상자 안 자두의 (5/9)를 먹은 뒤 남은 자두의 개수를 구하려고 했으나 잘못 하여 먹은 개수를 더해 84개가 되었습니다. 먹은 뒤 남은 자두의 개수를 바르게 구하시오.", "answer": "24", "equation": "84/(1+(5/9))-54*(5/9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0, 2, 5, 6, 8중에서 어떤 수를 7로 나누었을 때 나머지가 될 수 없는 수를 A라고 할 때, A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "땅콩을 선우는 10개씩 묶음 6개와 낱개 17개를 가지고 있고, 정은이는 10개씩 묶음 7개와 낱개 5개를 가지고 있습니다. 땅콩을 더 많이 가지고 있는 사람의 개수를 알아보시오.", "answer": "77", "equation": "(10*6)+17", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "강당에 있는 의자 87개를 한 줄에 20개씩 놓으려고 합니다. 의자는 몇 개 남을까요?", "answer": "7", "equation": "87#20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "우유 11.8L를 한 사람에게 3L씩 나누어 주려고 할 때, 나누어 줄 수 있는 사람 수와 남는 우유의 양을 더한 값은 얼마일까요?", "answer": "5.80", "equation": "(11.8@3)+(11.8#3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "포도 (5/6)kg의 가격이 10000원입니다. 포도 1kg의 가격을 구해야하는데 계산을 잘못하여 원래 가격보다 2배가 되었습니다. 올바르게 계산 하면 포도 1kg의 가격은 얼마인가요?", "answer": "12000", "equation": "10000/(5/6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "민주와 지민이는 자전거를 타고 있습니다. 민주의 자전거 바퀴는 지름이 25cm이고 지민이의 자전거 바퀴는 둘레가 83.7cm입니다. 바퀴의 둘레가 더 긴 바퀴는 작은 바퀴보다 몇 cm 더 긴지 구하시오.", "answer": "5.2", "equation": "83.7-25*3.14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "딸기 82.1kg을 상자 한 개에 7kg씩 포장하여 판매하려고 합니다. 딸기를 팔 수 있는 상자의 개수를 A개, 남는 딸기가 Bkg이라면 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "16.10", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "82.1@7=A, 82.1#7=B"}
{"class": "순서정하기1", "question": "목장의 양들이 특별 간식을 먹기 위해 한 줄로 서 있습니다. 양돌이 앞에는 10마리, 양돌이 뒤에는 3마리의 양이 줄을 서 있다면, 목장의 양들은 모두 몇 마리일까요?", "answer": "14", "equation": "10+1+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "긴 변이 54cm, 짧은 변이 42cm인 직사각형 모양의 종이에 긴 변이 9cm이고 짧은 변이 7cm인 직사각형을 겹치지 않게 빈틈없이 그리면 몇 개까지 그릴 수 있는지 구하시오.", "answer": "36", "equation": "(54/9)*(42/7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "긴 변이 72cm, 짧은 변이 48cm인 직사각형 모양의 종이에 긴 변이 8cm이고 짧은 변이 6cm인 직사각형을 겹치지 않게 빈틈없이 그리면 몇 개까지 그릴 수 있습니까?", "answer": "72", "equation": "(72/8)*(48/6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 날 우리나라 돈이 1000원일 때 멕시코의 돈으로 18.16페소입니다. 멕시코의 환율이 이와 같을 때 우리나라 돈 4000원을 멕시코 돈으로 바꾸면 몇 페소인가요?", "answer": "72.64", "equation": "4000*18.16/1000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "3분 동안 9.3L의 물이 일정하게 나오는 수도가 있습니다. 이 수도를 들이 16.43L의 물을 받으려고 하는데 잘못하여 16.8L를 받았더니 6분이 걸렸습니다. 바르게 계산하면 몇 분인지 구하세요.", "answer": "5.3", "equation": "16.43/(9.3/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지수, 민영, 정원이가 과수원에서 딴 귤의 수는 각각 161개, 159개, 281개입니다. 세 사람이 딴 귤은 모두 몇 개인지 구하세요.", "answer": "601", "equation": "161+159+281", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 8cm, 세로 4cm인 직사각형 모양의 종이를 세로를 기준으로 한 바퀴 돌렸을 때 만들어지는 입체도형의 전개도를 그렸습니다. 전개도의 넓이는 몇 cm2인 지 구해 보시오. (원주율: 3)", "answer": "576", "equation": "(8*8*3)*2+(8*2*3*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "12000원짜리 장난감을 사기 위해 필요한 돈을 태훈이와 인서가 3:5로 나누어 내려고 합니다. 잘못 계산하여 5:3으로 나누어 냈습니다. 올바르게 3:5로 나누면 인서는 태훈이보다 얼마를 더 내야 하는지 구하시오.", "answer": "3000", "equation": "(12000*(5/(3+5)))-(12000*(3/(3+5)))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "온도를 나타내는 단위에는 섭씨(°C)와 화씨(°F)가 있습니다. 현재 기온은 59°F이며, 화씨온도에서 32를 뺀 수에 5를 곱하고 9로 나누면 섭씨온도가 된다고 합니다. 현재 기온을 섭씨로 나타내면 몇 도(°C)인지 값을 구하세요.", "answer": "15", "equation": "(59-32)*5/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "밑면이 다각형이고 옆면이 직사각형인 입체도형이 있습니다. 입체도형의 옆면이 13개 일 때 꼭짓점은 모두 2A개라고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "13*2=2A"}
{"class": "수찾기3", "question": "필통의 길이는 24.5cm이고 클립의 길이는 3.5cm인데 4cm로 잘못 계산하여 필통의 길이는 클립의 길이의 6.125배라고 하였다. 바르게 계산하면 필통의 길이는 클립의 길이의 몇 배인지 구하시오.", "answer": "7", "equation": "24.5/3.5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 (1A/25)m인 철사가 있습니다. 이 철사를 (4/25)m씩 자르면 모두 몇 4도막이 된다고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1A/25)/(4/25)=4"}
{"class": "산술연산", "question": "집에서 학교까지 거리는 0.528km이고 집에서 놀이터까지 거리는 0.194km입니다. 더 먼 곳에서 가까운 곳을 뺀 값을 구하세요.", "answer": "0.334", "equation": "0.528-0.194", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정은이는 가로와 세로의 비가 9:4가 되도록 도화지를 자르려고 합니다. 세로를 1Acm로 하면 가로는 27cm여야 한다고 합니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A*(9/4)=27"}
{"class": "순서정하기2", "question": "헬스장에서 덤벨을 무게가 무거운 순으로 다시 정리했습니다. 아령의 무게는 14, 22, 10, 24, 12, 20kg입니다. 세 번째로 놓인 아령은 몇 kg일까요?", "answer": "20", "equation": "find_max(sort(X),3)", "option": "14, 22, 10, 24, 12, 20", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "식용유 38.7 L가 있는데, 통 한 개에 4.3 L씩 담는다면 몇 개의 통에 나눠 가질 수 있을까요?", "answer": "9", "equation": "38.7/4.3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "하루에 9초씩 느려지는 시계가 있습니다. 지윤이가 이 시계를 오전 8시에 제대로 맞춰두었다고 했을 때, 1주일 동안 시간은 몇 초가 느려져 있을까요?", "answer": "63", "equation": "9*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "페인트 (3/10)L를 통 한 개에 (1/10)L씩 나누어 담아야 하는데 잘못하여 (1/5)L씩 담았더니 페이트가 가득 담긴 통은 1통이 나왔습니다. 원래대로 담으면 페인트를 담은 통은 몇 개가 나와야 합니까?", "answer": "3", "equation": "(3/10)/(1/10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A 자동차 회사에서 월별 판매한 자동차 수를 조사하였더니 8월 A00대, 9월 40대, 10월 50대를 판매하였다. 8월의 자동차 판매량은 10월의 자동차 판매량의 2배라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A00/50=2"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 가구 공장에서 가구를 만들기 위해 한 봉지에 110개씩 들어 있는 볼트 90봉지, 너트 560개를 샀습니다. 산 볼트와 너트는 모두 몇 개일까요?", "answer": "10460", "equation": "110*90+560", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "헌 종이를 은지는 5kg 200g모았고 민우는 4kg 700g모았습니다. 두 사람이 모은 헌 종이의 무게는 Akg Bg이라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "909", "equation": "(5+4)+(200+700)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "3장의 수 카드 2, 5, 8가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수에서 가장 작은 수를 뺀 값은 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "max(X)-min(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=[2, 5, 8]"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 은행에 30000원을 예금하면 1년 뒤에30600원을 찾을 수 있습니다. 같은 이자율로 이 은행에 50000원을 예금하여 1년 뒤에 찾을 수 있는 돈을 계산해야 할것을 잘못하여 2년 뒤에 찾을 수 있는 금액으로 구하였더니 52000원이었습니다. 바르게 계산한 금액은 얼마인지 구하시오.", "answer": "51000", "equation": "50000+50000*((30600-30000)/30000)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수범이네 반 학생은 모두 A명 입니다. 그 중 (1/5)은 안경을 쓰고, 나머지의 (4/7)은 콘텍트렌즈를 사용합니다. 콘텍트렌즈를 사용하는 학생이 8명일 때, A를 구하시오.", "answer": "35", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*{1-(2/5)}*(4/7)=8"}
{"class": "도형", "question": "지름이 3cm인 원과 반지름이 3cm인 원이 있습니다. 두 원의 원주의 합을 구하시오. (원주율: 3.14)", "answer": "28.26", "equation": "3*3.14+3*2*3.14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "수호는 장난감의 가격을 3000원으로 잘못 보아 5000원을 지불하고 1500원의 거스름돈을 받았다고 합니다. 장난감의 가격은 얼마였는지 바르게 계산하시오.", "answer": "3500", "equation": "5000-1500", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "과수원별 사과 생산량이 아삭 과수원은 250kg, 싱싱 과수원은 320kg, 신선 과수원은 170kg, 빨간 과수원은 220kg입니다. 사과를 한 상자에 5kg씩 담는다면 네 과수원에서 생산한 사과는 모두 몇 상자인지 구하세요.", "answer": "192", "equation": "(250+320+170+220)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "지난달 유진이네 학교 학생 중 전학 간 학생 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 전학 가기 전 학생 수를 200명으로 착각하여 5명이 되었습니다. 전학가기 전 전체 학생 수가 220명일 때 전학을 간 학생은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "25", "equation": "220-(200-5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형을 만든 철사를 남김없이 사용하여 정오각형을 만들려고 합니다. 새로 만든 정오각형의 한 변의 길이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "8", "equation": "10*4/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "편의점에 우유가 진열되어 있습니다. 윗 칸에는 초콜릿 맛 우유가 15개, 딸기 맛 우유가 22개 있고 아랫 칸에는 흰우유가 20개, 바나나맛 우유가 6개 있습니다. 정화가 딸기 맛 우유와 바나나맛 우유를 모두 사려고 합니다. 정화가 사게 될 우유의 개수를 구하세요.", "answer": "28", "equation": "22+6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "꽃게탕 집 앞에 손님들이 대기를 하고 있습니다. 지호는 앞에서 2번째 순서이며 현우는 8번째 순서입니다. 지호와 현우 사이에는 손님이 몇 명 있나요?", "answer": "5", "equation": "8-2-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "현철이가 Akm를 걷는데 (3/5)시간이 걸렸습니다. 같은 빠르기로 걷는다면 한 시간에 5km를 갈 수 있다고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A/(3/5)=5"}
{"class": "도형", "question": "안치수가 가로 18cm, 세로 20cm, 높이 15cm인 직육면체 모양의 상자에 들어갈 수 있는 가장 큰 정육면체의 부피는 몇 cm3입니까? (단, 정육면체가 상자 밖으로 나오면 안 됩니다.)", "answer": "3375", "equation": "15*15*15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "역도 시합 후 성주의 어제 기록은 55kg 500g이었는데 오늘은 어제보다 1kg 800g 더 많이 들었습니다. 연태는 성주가 오늘 든 것보다 3kg 900g 더 적게 들었고 민욱이는 연태보다 1kg 700g 더 적게 들었을 때 민욱이의 기록은 몇 g입니까?", "answer": "51700", "equation": "(55500+1800-3900)-1700", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "우유 (A/13)L와 주스 (3/13)L가 있습니다. 우유의 양은 주스의 양의 3배라고 했을 때 A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/13)/(3/13)=3"}
{"class": "순서정하기1", "question": "윌리웡카의 초콜릿 공장 앞에 사람들이 줄을 서 있습니다. 찰리 앞에는 8명, 뒤에는 7명의 사람들이 입장을 대기 중일 때, 초콜릿 공장에 들어가려고 줄을 선 사람들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "16", "equation": "8+1+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 2cm, 세로 6cm, 높이 3cm인 직육면체의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "36", "equation": "2*6*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "야영에 참가한 학생 수를 조사하였더니 1반은 전체 32명 중에 16명이 참가하였고, 2반은 전체 40명 중에 2A명이 참가하였습니다. 2반의 학생들의 참여율은 1반의 학생들의 참여율에 비해 10%가 더 높습니다. A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2A/40)*100-(16/32)*100=10"}
{"class": "도형", "question": "가로 6cm, 세로 4cm, 높이 9cm인 직육면체와 부피가 같은 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "6", "equation": "(6*4*9)^(1/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "냉장고에 (19/10)L의 우유가 있습니다. 케이크 1개를 만드는 데 (4/10)L의 우유가 사용된다면 냉장고에 있는 우유로 만들 수 있는 케이크는 최대 몇 개입니까? (단, 남는 우유는 사용하지 않습니다.)", "answer": "4", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "토익학원 교실에서 수진이의 자리는 앞에서 2번째, 뒤에서 4번째, 왼쪽에서 3번째 자리입니다. 각 줄마다 자리의 수는 동일하며, 교실 내에 총 30개의 자리가 있다면, 수진이의 자리는 오른쪽에서 몇 번째 위치에 있습니까?", "answer": "4", "equation": "30/(2+4-1)+1-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "67-(100-59)의 값이 AB일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "67-(100-59)=AB"}
{"class": "도형", "question": "높이가 같은 직사각형 A와 평행사변형 B의 넓이의 비가 9:7 입니다. 직사각형 A의 밑변의 길이가 27cm일 때, 평행사변형 B의 밑변의 길이를 구하세요.", "answer": "21", "equation": "7*27/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "유현이가 꽃을 사기 위해 꽃집에 갔습니다. 꽃집에는 수선화 10송이, 국화 50송이, 튤립 70송이, 장미 10송이가 있습니다. 유현이가 꽃집에 있는 튤립과 장미를 모두 산다면 구입한 꽃은 전부 몇 송이가 되겠습니까?", "answer": "80", "equation": "70+10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "21개의 헤드셋 제품을 가격이 비싼 순서대로 진열해두었더니 B사의 헤드셋이 3번째 순서로 진열되었습니다. 헤드셋을 가격이 저렴한 순서대로 다시 진열한다면, B사의 헤드셋은 몇 번째 순서로 진열되게 될까요?", "answer": "19", "equation": "21-3+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수진이는 곤충도감과 식물도감을 가지고 있습니다. 곤충도감은 276쪽, 식물도감은 152쪽일 때 수진이가 가지고 있는 곤충도감과 식물도감은 모두 몇 쪽일까요?", "answer": "428", "equation": "276+152", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "리본을 8cm씩 자르면 16도막이 되고, 4cm가 남습니다. 같은 길이의 리본을 5cm씩 자르면 A도막이 되고, Bcm가 남습니다. 이때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "28", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X@8=16, X#8=4, X@5=A, X#5=B"}
{"class": "산술연산", "question": "승철이네 모둠 학생들이 넘은 줄넘기 횟수를 조사하였더니 승철이는 20회, 예원이는 55회를 넘었다. 예원이는 승철이보다 줄넘기를 몇 회 더 많이 했는지 구해 보시오.", "answer": "35", "equation": "55-20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "미술 시간에 공예품 한 개를 만드는 데 철사가 Acm 필요합니다. 길이가 236cm인 철사로 같은 공예품을 47개까지 만들 수 있다고 한다면 A의 값은 무엇입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "236@A=47"}
{"class": "산술연산", "question": "가야금은 12줄, 거문고는 6줄을 사용하여 만든 현악기입니다. 강당에 있는 가야금과 거문고의 줄 수를 세어 보니 모두 108줄이었습니다. 가야금이 3대일 때 거문고는 몇 대입니까?", "answer": "12", "equation": "108-(12*3)/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "선물 상자 한 개를 포장하는 데 리본 (9/14)m가 필요하다면 리본 (36/7)m로는 선물 상자를 A개 포장할 수 있다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(36/7)/(9/14)=A"}
{"class": "산술연산", "question": "구슬 30개를 친구들에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 친구 5명에게 똑같이 나누어 주면 한 명에게 구슬을 몇 개씩 줄 수 있을까요?", "answer": "6", "equation": "30/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "화분에 세 송이 꽃이 피었습니다. 꽃잎이 5장인 꽃과 6장인 꽃, 4장인 꽃이 각각 한 송이씩 피었다고 할 때 세 꽃의 꽃잎 수를 모두 더한 값을 쓰시오.", "answer": "15", "equation": "5+6+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 106.95m인 곧은 도로의 양쪽에 처음부터 끝까지 4.65m간격으로 깃발을 세워야하는데 길이를 잘못보아 116.95m로 깃발을 30를 준비했습니다. 올바르게 길이가 106.95m인 곧은 도로의 양쪽의 필요한 깃발은 모두 몇 개인지 구하세요.", "answer": "48", "equation": "((106.95/4.65)+1)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "핑크색 카드에는 3, 주황색 카드에는 5, 보라색 카드에는 9가 적혀있다. 이 카드들을 단 한번씩만 사용한다고 한다. 이때, 만들 수 있는 두자리 수 중에서 55보다 작은 수는 모두 몇 개입니까?", "answer": "1017", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "임진왜란 전(1543년) 조선의 인구는 약 415만 명이었고, 병자호란 후(1639년) 조선의 인구는 약 166만 명입니다. 병자호란 후 인구는 임진왜란 전 인구보다 몇 % 줄었습니까?", "answer": "60.00", "equation": "((415-166)/415)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "현아는 사과 18개 중 6개는 먹고 4개는 동생에게 주었습니다. 이때 남은 사과를 구하는 과정에서 실수로 동생이 먹은 양을 더해 16개가 되었다고 합니다. 바르게 구하면 남은 사과는 몇 개인가요?", "answer": "8", "equation": "16-4-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "굵기가 일정한 철근 6m의 무게를 구하려고 했으나 잘못 하여 4m를 구해 8kg이 되었습니다. 철근 6m의 무게는 몇 kg인지 바르게 구하시오.", "answer": "12", "equation": "8/4*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 해 2월의 달력에 9일, 10일, 11일, 16일, 17일, 18일, 23일, 24일, 25일을 체크해놨습니다. 이 중 A는 체크해놓은 9개의 수 중의 하나입니다. 또한 9개의 수의 합을 9로 나눈 몫과 같을 때 A는 며칠입니까?", "answer": "17", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=[9, 10, 11, 16 ,17, 18, 23], (9+10+11+16+17+18+23)/9=A"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 2, 8, 6, 5 중 3장을 골라 한 번씩만 사용하여 가장 작은 소수 두 자리 수를 만들고, 남은 수 카드의 수로 나누었을 때 몫은 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "택이네 반 친구들은 방학동안 완두콩 키우기 과제를 했습니다. 완두콩을 11번째로 크게 키운 사람은 택이였고 13번째로 크게 키운 사람은 동룡이였습니다. 덕선이가 키운 완두콩은 택이의 완두콩보다 키가 작았지만 동룡이의 완두콩보다는 키가 컸습니다. 덕선이가 키운 완두콩은 몇 번째로 키가 클까요?", "answer": "12", "equation": "(11+13)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4(1/6)*2(4/5)의 값이 A(2/B)일 때, A-B의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4(1/6)*2(4/5)=A(2/B)"}
{"class": "순서정하기1", "question": "찬혁이는 매일 아침 학교 운동장 트랙을 달립니다. 찬혁이가 달리고 있는 운동장 트랙의 좌측에는 2개, 우측에는 6개의 트랙이 더 있습니다. 찬혁이가 뛰는 운동장에는 모두 몇 개의 트랙이 있는 것일까요?", "answer": "9", "equation": "2+6+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "삼둥이는 바다에서 낚시를 하고 있습니다. 대한이는 물고기를 10마리 잡았고 민국이는 물고기를 8마리 잡았습니다. 만세는 물고리를 민국이보다 많이 잡고 대한이보다는 적게 잡았습니다. 만세가 잡은 물고기는 몇 마리일까요?", "answer": "9", "equation": "(8+10)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "명지네 학교 4학년 학생들이 버스 한 대에 40명씩 3대의 버스를 타고 비누 만들기 체험 학습을 갔습니다. 이 학생들을 1A모둠으로 나누어 비누 만들기 체험을 한다면 한 모둠에 8명씩 들어가게 된다고 합니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "40*3/1A=8"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 40cm인 정사각형 모양의 포장지로 직육면체 모양의 상자를 포장하려고 합니다. 상자의 가로는 10cm, 세로는 7cm, 높이는 4cm일 때, 포장지를 겹치는 부분 없이 사용한다면 남는 포장지의 넓이는 몇 cm2일까요?", "answer": "1324", "equation": "(40*40)-((10*7+10*4+7*4)*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "평행사변형의 넓이가 364cm2이고, 높이가 14cm일 때 이 평행사변형의 밑변의 길이를 구하세요.", "answer": "26", "equation": "364*2/14/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "삼각형의 세 변의 길이는 각각 21mm, 47mm, 3cm 5mm이다. 세 변의 길이의 합이 몇 mm가 나오는지 구하시오.", "answer": "103", "equation": "21+47+(3*10+5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "상자 한 개를 포장하는 데 32cm의 끈이 필요합니다. 길이가 26Acm인 끈으로 상자를 8개까지 포장할 수 있습니다. A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "26A@32=8"}
{"class": "수찾기2", "question": "호두 A3개를 주머니에 똑같은 개수씩 담았더니 주머니는 10개가 되고, 호두 3개가 남았습니다. 한 주머니에 7개씩 담았다면 A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A3@10=7"}
{"class": "도형", "question": "옆면이 가로 7cm, 세로 14cm인 직사각형 8개로 이루어진 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 밑면의 한 변의 길이가 7cm일 때 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "224", "equation": "(7*8)*2+14*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "직육면체 모양의 책꽂이의 부피가 12000cm3이고, 높이가 A0cm입니다. 책꽂이의 한 밑면의 넓이는 400cm2일 때 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1200/A0=400"}
{"class": "산술연산", "question": "하루에 5분씩 일정하게 빨라지는 시계가 있습니다. 이 시계를 오늘 정오에 정확히 맞추어 놓았다면 일주일 뒤 정오에 이 시계가 가리키는 시각은 몇 분인지 구하시오.", "answer": "35.00", "equation": "5*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "보라 유치원에서 아이들을 6명씩 짝을 지으려고 했으나 실수로 8명씩 짝을 지어 18개의 그룹이 생겼습니다. 바르게 짝을 지어 앉혔을 때 생기는 그룹은 몇 그룹입니까?", "answer": "24", "equation": "8*18/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "선미의 바구니에 구슬이 1A개 들어 있습니다. 바구니에 구슬을 50개 더 넣은 후, 동생에게 B9개를 주었습니다. 바구니에 남은 구슬의 수가 39라고 한다면 A-B는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A8+50-B9=39"}
{"class": "수찾기2", "question": "28+54/9-12>7+5*A가 주어졌을 때, 1부터 9까지의 자연수 중 A의 값이 될 수 있는 수의 합을 구하세요.", "answer": "3", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "28+54/9-12>7+5*A"}
{"class": "도형", "question": "정훈이는 친구에게 줄 선물을 직육면체 상자를 색 테이프로 감아서 포장하려고 합니다. 이때, 상자의 가로는 16cm, 세로는 20cm, 높이는 11cm라면 필요한 색 테이프의 길이는 모두 몇 cm입니까? (단, 매듭은 생각하지 않습니다.)", "answer": "116", "equation": "(16*2)+(20*2)+(11*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민서가 인라인스케이트를 타고 일정한 빠르기로 원모양의 공원 4바퀴를 도는데 걸리는 시간을 구하려고 했으나 잘못 하여 3바퀴 도는 데 걸리는 시간을 구해 12분이 되었습니다. 민서가 인라인스케이트를 타고 일정한 빠르기로 원모양의 공원 4바퀴를 도는데 몇 분이 걸리는지 바르게 구하시오.", "answer": "16", "equation": "12/3*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "소라와 친구들의 제자리멀리뛰기 기록을 확인했습니다. 소라는 1.32m, 승우는 1.77m, 정민이는 1.68m, 현아는 1.47m를 뛰었습니다. 소라와 친구들의 제자리멀리뛰기 기록의 평균은 몇 m일까요?", "answer": "1.56", "equation": "(1.32+1.77+1.68+1.47)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "번개가 친 곳에서 0.A4km 떨어진 곳에서 번개를 본 뒤 1초 후에 천둥 소리를 들을 수 있다고 합니다. 선준이가 번개가 친 곳으로부터 2.5km 떨어진 곳에서 번개를 본 뒤 약 7.35초 후에 천둥 소리를 들을 수 있습니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.5/0.A4=7.35"}
{"class": "수찾기3", "question": "승연이네 학교 학생들의 취미를 조사하여 원그래프로 나타내었더니 농구가 취미인 학생은 전체의 40%이었습니다. 전체 학생 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 농구가 취미인 학생을 30%로 계산하여 280명이 되었습니다. 전체 학생 수를 바르게 구하시오.", "answer": "210", "equation": "280*(30/100)/(40/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "태진이는 여행을 가는 데 오전 11시에 출발하여 택시로 (1/6)시간, 걸어서 5분, 기차로 (19/12)시간을 갔습니다. 태진이가 여행 장소에 도착한 시각이 오후 A시 B분이라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "62", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "시우가 생각하는 소수는 0.01이 79개인 소수입니다. 혜리가 생각하는 소수는 0.01이 50개인 소수입니다. 시우와 혜리가 생각하는 소수의 합을 구해 보시오.", "answer": "1.29", "equation": "(0.01*79)+(0.01*50)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민준이는 한 시간에 3.3km씩 일정한 빠르기로 공원 둘레를 걸었습니다. 공원 둘레를 6.6km로 잘못 봐 한 바퀴를 도는데 2시간이 걸릴 줄 알았지만 총 3시간이 걸렸다고 합니다. 공원의 둘레 길이는 몇 km입니까?", "answer": "9.9", "equation": "3.3*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "30*60=A00, 90*20=B00, 40*50=C00의 세가지 식이 있습니다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "56", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "30*60=A00, 90*20=B00, 40*50=C00"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 21.7cm인 양초가 한 개 있습니다. 이 양초에 불을 붙이면 10분 동안 0.24cm씩 일정한 빠르기로 탑니다. 이 양초에 불을 붙인 다음 9.7cm가 남게 되는 시간을 A시간 B분이라 한다면 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "28", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "서영이는 귤 18개를 동생과 나누어 가지 려고 합니다. 서영이가 12개를 가졌습니 다. 동생은 몇 개를 가지게 되는지 답을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "18-12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "47+6-14의 값은 A이고, 67-(75-9)의 값은 B이고, 79-58의 값은 C이라고 할 때, A+B-C의 값을 구하시오.", "answer": "19", "equation": "A+B-C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "47+6=A, 67-(75-9)=B, 79-58=C"}
{"class": "산술연산", "question": "냉장고에 사과가 4개, 배가 5개 있습니다. 냉장고에 있는 사과와 배는 모두 몇 개인지 답을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "4+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 인형 공장에서 생산한 인형 중에서 불량품이 12%라고 합니다. 불량 인형의 개수를 구하려고 했으나 잘못 하여 정상 인형의 개수를 구해 704개가 되었습니다. 불량 인형의 개수를 바르게 구하시오.", "answer": "96", "equation": "704/(1-12/100)-704", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "장난감 1개를 팔았을 때 생기는 이익금은 5A3원입니다. 이 장난감 68개를 팔았을 때 생기는 이익금은 모두 40324원일 때 A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5A3*68=40324"}
{"class": "순서정하기2", "question": "떡볶이에 어묵이 많이 들어있는 순서대로 식탁 위에 놓아두었습니다. 떡볶이에 어묵이 각각 3, 10, 8, 12, 6개 들어있다면, 두 번째로 놓인 떡볶이에는 어묵이 몇 개 들어있을까요?", "answer": "10", "equation": "find_max(sort(X),2)", "option": "3, 10, 8, 12, 6", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 16cm, 높이 8cm인 직육면체 모양의 상자에 길이가 90cm인 끈을 십자모양으로 둘러 묶었더니 6cm가 남았습니다. 이 상자의 부피는 몇 cm3입니까? (단, 매듭의 길이는 생각하지 않습니다.)", "answer": "1280", "equation": "(((90-6)-((16*2)+(8*4)))/2)*16*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 2, 4, 7 중에서 2장을 골라 그 수를 한 번씩만 사용하여 계산 결과가 가장 큰 곱셈식 A*5B을 만들려고 합니다. A, B에 알맞은 수를 구한 후 A*B의 값을 구하세요.", "answer": "13", "equation": "min(A)+find_min(sort(A), 2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민희에게 동화책이 6권 있었는데 엄마가 5권을 더 사 주셨습니다. 가지고 있는 책을 책장에 모두 정리하여 꽂는다고 할 때, 민희가 책장에 꽂아야 하는 책은 모두 몇 권입니까?", "answer": "11", "equation": "6+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "예빈이는 문구점에서 색연필 4자루와 색종이 20장을 사고 5000원짜리 지폐 한 장을 냈습니다. 각 물건의 가격이 색연필 1자루에 860원, 색종이 1장에 60원 으로 계산을 해야 하는데 잘못 계산하여 거스름 돈을 320원을 주었습니다. 올바르게 계산 하면 예빈이가 받아야 하는 거스름돈은 얼마인지 구하세요.", "answer": "360", "equation": "5000-((860*4)+(60*20))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "예린이와 친구들은 맥주집에서 다트 시합을 했습니다. 진아는 다트로 8점을, 연희는 6점을 맞췄습니다. 예린이는 진아보다 낮지만, 연희보다 높은 점수를 냈을 때, 예린이의 다트 점수는 몇 점일까요?", "answer": "7", "equation": "(8+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "백의 자리 숫자가 5, 십의 자리 숫자가 4, 일의 자리 숫자가 3인 세 자리 수보다 202 작은 수는 얼마일까요?", "answer": "341", "equation": "((100*5)+(10*4)+(1*3))-202", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(4/7)/(1/7)=A/1=A일 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4/7)/(1/7)=A/1=A"}
{"class": "산술연산", "question": "구슬을 10개씩 묶은 꾸러미가 8개 있습니다. 구슬의 개수를 전부 더한다면 몇 개입니까?", "answer": "80", "equation": "10*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "희정이는 50원짜리 동전 600개를 가지고 있고, 준영이는 100원짜리 동전이 90개를 가지고 있다. 희정이가 가지고 있는 돈을 A라고 하고 준영이가 가지고 있는 돈을 B라고 할 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "39000", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "50*600+100*90=A+B"}
{"class": "산술연산", "question": "은서네 집에서 은행까지 거리는 884m입니다. 은서가 집에서 은행까지 1분에 34m씩 일정한 빠르기로 걸어간다면 모두 몇 분이 걸리겠습니까?", "answer": "26.00", "equation": "884/34", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 액체 물질 1.35L의 무게가 Akg일 때, 이 액체 물질 1L의 무게는 2.22kg입니다. A를 구하세요.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A/1.35=2.22"}
{"class": "수찾기2", "question": "16과 40의 공약수를 A개, 최대공약수를 B개라고 할 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=LCM(16,40), B=GCF(16,40)"}
{"class": "산술연산", "question": "수정이가 꽃 10송이로 화관 1개를 만들려고 합니다. 가지고 있는 꽃을 전부 사용하여 화관을 만들자, 화관은 7개가 나오고 꽃 한 송이가 남았습니다. 수정이가 사용한 꽃은 전부 몇 송이 입니까?", "answer": "71", "equation": "10*7+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "진아는 2시간 동안 국어와 수학을 공부했습니다. 국어와 수학을 공부한 시간의 비가 13:17일 때 수학을 공부한 시간은 몇 분입니까?", "answer": "68", "equation": "120*(17/(13+17))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "막대가 23개씩 3묶음이 있습니다. 이때 막대의 개수는 몇 개입니까?", "answer": "69", "equation": "23*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "재훈이네 가족은 주스를 어제는 1L 800mL, 오늘은 2L 300mL마셨습니다. 재훈이네 가족이 어제와 오늘 마신 주스를 모두 AL BmL라고 한다면 A*B의 값을 구하시오.", "answer": "400", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1*1000+800)+(2*1000+300)=A*1000+B"}
{"class": "수찾기2", "question": "어머니께서 설탕 (3/2)큰술, 간장 (A1/4)큰술을 넣어서 불고기 양념장을 만드셨습니다. 불고기 양념장에 넣은 설탕과 간장의 양은 모두 (17/4)큰술이라고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3/2)+(A1/4)=(17/4)"}
{"class": "순서정하기1", "question": "사찰로 올라가는 길목에 석상이 세워져 있습니다. 석상은 밑에서 3번째, 위에서 13번째 계단에 세워져있다면, 사찰로 올라가는 길목에 있는 계단은 총 몇 개인가요?", "answer": "15", "equation": "3+13-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 8cm, 세로가 7cm, 높이가 5cm인 직육면체를 잘라서 가장 큰 정육면체를 만들었습니다. 만든 정육면체의 부피는 몇 cm3인지 구하시오.", "answer": "125", "equation": "5*5*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지혜의 (63-27)/9*14+8 이라는 식과 영호의 63-27/9*14+8 이라는 식의 계산 결과의 차를 구하세요.", "answer": "35", "equation": "((63-27)/9*14+8) - (63-27/9*14+8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "과일 농장에 여섯 개의 밭이 있습니다. 1번 밭에는 사과가 4개, 2번 밭에는 포도가 20개, 3번 밭에는 포도가 70개, 4번 밭에는 감이 23개, 5번 밭에는 감이 45개, 6번 밭에는 사과가 50개 있습니다. 전체 밭에서 포도의 개수는 몇 개인지 구하세요.", "answer": "90", "equation": "20+70", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "은주네 집에는 1시간에 3초씩 늦어지는 시계가 있습니다. 오늘 오전 10시에 은주가 시계를 정확하게 맞추어 놓았다면 다음날 오후 6시에 이 시계가 가리키는 시각은 A시 B분 C초다. 이때 A+B+C를 구하세요.", "answer": "87", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 '5', '1', '6', '.' 를 한 번씩 모두 사용하여 소수 두 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합은 얼마인지 쓰시오.", "answer": "8.07", "equation": "max(A)+min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 14cm, 높이가 12cm인 삼각형의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "84", "equation": "14*12/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "원기둥을 앞에서 본 모양이 가로가 14cm, 세로가 18cm인 직사각형입니다. 원기둥의 밑면의 반지름과 높이의 합을 구하시오.", "answer": "25", "equation": "(14/2)+18", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4학년 학생 38A명을 한 줄에 35명씩 세우려고 합니다. 줄을 세우고 남는 학생이 4명이라면 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "38A#35=4"}
{"class": "수찾기3", "question": "구슬을 7명이 똑같이 구슬을 나누어 가지려고 했으나 잘못 하여 4개씩 6명이 나누어 가졌더니 4개가 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 때 한 사람이 가지게 되는 구슬의 개수는 몇 개 인가요?", "answer": "4", "equation": "(4*6+4)@7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "혜민이는 집까지 가는데 필요한 휘발유의 가격을 구하려고 했으나 휘발유 1L의 가격을 1000원으로 잘못 계산해 18750원이 되었습니다. 휘발유 1L의 가격이 2020원일 때 필요한 휘발유의 가격은 얼마인가요?", "answer": "37875", "equation": "(18750/1000)*2020", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "하리보 젤리 회사에서 젤리 맛 선호도 조사를 진행했더니 소비자들은 딸기맛 젤리를 5번째로 선호했으며, 포도맛 젤리를 7번째로 선호했습니다. 레몬맛 젤리의 선호도는 딸기맛 젤리보다는 낮았고, 포도맛 젤리보다는 높았습니다. 그렇다면 소비자는 레몬맛 젤리를 몇 번째로 선호한 것일까요?", "answer": "6", "equation": "(5+7)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "문어 한 마리의 다리는 8개입니다. 문어 A1마리의 다리는 모두 168개일 때 A는 얼마일까요?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A1*8=168"}
{"class": "수찾기2", "question": "일정한 빠르기로 1분에 0.Akm를 달리는 트럭이 고가도로를 완전히 통과하는 데 3분 15초가 걸렸습니다. 트럭의 길이가 10m라고 할 때 고가도로의 길이는 2.59km입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3+15/60)*0.8-(10/1000)=2.59"}
{"class": "산술연산", "question": "포도 맛 사탕이 10개씩 묶음 2봉지, 사과 맛 사탕이 10개씩 묶음 2봉지, 10개씩 묶음 3봉지이므로 사탕이 10개씩 묶음 3봉지가 있었습니다. 친구들 에게 나누어 주고 나니 10개씩 묶음 1봉지가 남 았습니다. 친구들에게 나누어 준 사탕은 몇 개인지 답을구하시오.", "answer": "40", "equation": "10*2+10*3-10*1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "호떡 한 개를 만들려면 (3/20)컵의 설탕이 필요하다. 밀가루 (9/10)컵으로는 호떡을 몇 개 만들 수 있는지 구하시오.", "answer": "6", "equation": "(9/10)/(3/20)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정무의 1분 동안의 계단 오르기 기록은 1회차 때 85개, 2회차 때 90개, 3회차 때 A개, 4회차 때 B개였습니다. 1회부터 3회까지의 평균은 85개이고 1회부터 4회차까지의 평균은 88개일 때, A와 B의 값의 합을 구하시오.", "answer": "177", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(85+90+A)/3=85, (85+90+A+B)/4=88"}
{"class": "수찾기2", "question": "7:A와 B:32 두 비의 비율이 (21/12)로 같을 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "60", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7:A=B:32=(21/12)"}
{"class": "도형", "question": "가로 6cm, 세로 9cm인 직사각형으로 이루어진 각기둥의 \n모든 모서리의 합은 168cm입니다. 이 각기둥의 높이가 \n9cm일 때 한 밑면의 둘레를 구하시오.", "answer": "48", "equation": "6*(168/21)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "유진이는 연극 공연에서 15% 할인을 받았습니다. 유진이가 할인 받은 금액을 구하려고 했으나 할인율을 10%로 잘못 계산하여 2000원이 되어 버렸습니다. 유진이가 할인 받은 금액은 얼마입니까?", "answer": "3000", "equation": "2000*(100/10)*(15/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "선생님께서 연필 A타를 사 오셨습니다. 36명의 학생을 한 모둠에 6명씩 나누어 모둠을 만든 후, 연필을 한 모둠에 13자루씩 나누어 주셨습니다. 남은 연필이 30자루라면 A는 얼마입니까? (단, 연필 한 타는 12자루입니다.)", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*12-(36/6*13)=30"}
{"class": "수찾기3", "question": "철수는 가지고 있는 감의 (1/2)을 친구에게 나누어 주려고 합니다. 그런데 잘못 하여 8개를 주고 4개가 남았습니다. 바르게 나누었을 때 친구가 받게 되는 감은 몇 개 인가요?", "answer": "6", "equation": "(8+4)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한변의 길이가 3.6cm인 정사각형과 정삼각형의 둘레가 같을 때 정삼각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "4.80", "equation": "(3.6*4)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "쌀통에 쌀이 23.21kg이 들어 있었는데 어제 7.8kg을 먹고 오늘 A.49kg를 채워 넣었더니 20.9kg가 되었습니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "23.21-7.8+A.3=20.9"}
{"class": "도형", "question": "높이가 12cm, 지름이 8cm인 원기둥과 모선의 길이가 20cm, 높이가 16cm, 지름이 24cm인 원뿔 중 두 도형의 높이가 몇 cm 차이 나는지 구하시오.", "answer": "4", "equation": "16-12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "진영이와 영채가 딴 딸기의 무게가 모두 20kg입니다. 진영이가 딴 딸기의 무게는 영채가 딴 딸기의 무게보다 4kg 더 무겁습니다. 진영이가 딴 딸기의 무게를 구하려고 했으나 잘못 하여 영채가 딴 딸기의 무게를 구해 8kg이 되어 버렸습니다. 진영이가 딴 딸기의 무게는 얼마인가요?", "answer": "12", "equation": "8+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "유미는 오렌지주스 4.32L를 컵 9개에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 컵 한 개에 담을 수 있는 주스는 몇 L인지 구하시오.", "answer": "0.48", "equation": "4.32/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지니는 재생 시간이 1분 12초인 음악과 1분 38초인 음악을 이어 붙여 춤 경연 대회에서 사용하려고 합니다. 춤 경연 대회에서 사용할 음악의 재생 시간을 몇 초로 나타내세요.", "answer": "170", "equation": "(1*60+12)+(1*60+38)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "동물원의 사육사가 동물 친구들에게 아침밥을 챙겨주고 있습니다. 카피바라는 3번째, 미어캣은 5번째 순서로 아침밥을 먹었습니다. 사막여우는 카피바라보다 늦게, 미어캣보다 먼저 아침밥을 먹었다면 사막여우가 아침밥을 먹은 순서는 몇 번째일까요?", "answer": "4", "equation": "(3+5)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "서우네 학교에서 여름 캠프를 갑니다. 여름 캠프를 간 학생들이 열명씩 무리지어 앉자 8개의 모둠이 나왔습니다. 여름 캠프를 간 학생의 수는 전부 몇 명입니까?", "answer": "80", "equation": "10*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "형이 동생을 업고 몸무게를 재어봤더니 56kg 200g이었습니다. 형의 몸무게는 3Akg 300g입니다. 동생의 몸무게가 19900g이라면 A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(56*1000+200)-(3A*1000+300)=19900"}
{"class": "수찾기2", "question": "2*34=A이고, 3*34=B이고, 4*34=C이다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "306", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2*34=A, 3*34=B, 4*34=C"}
{"class": "수찾기2", "question": "은행에 예금한 돈 2A00000원을 모두 만 원짜리 지폐로 찾으려고 합니다. 만 원짜리 지폐로 총 230장 찾을 수 있다면 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A00000/10000=230"}
{"class": "수찾기2", "question": "야구공을 정리하려고 하는데 총 304개의 야구 공을 3상자에 똑같이 담아야 합니다. 한 상자에 넣을 수 있는 수를 A, 나머지 야구공을 B개라고 한다면 A-B 값을 구하세요.", "answer": "100", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "304@3=A, 304#3=B"}
{"class": "산술연산", "question": "바둑판에 바둑돌을 직사각형 모양으로 가로로 7개씩 13줄 놓았습니다. 이 바둑돌을 다시 한 줄에 19개씩 놓으려고 할 때, 19개씩 놓인 줄은 최대한 몇 줄까지 놓을 수 있을까요?", "answer": "4.00", "equation": "(7*13)@19", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "한 사람에게 형광팬 3자루씩 모두 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 6자루씩 8명에게 나누어 주었습니다. 바르게 나누어 주었을 때 받을 수 있는 사람은 몇 명인가요?", "answer": "16", "equation": "6*8/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "한정판 뽀로로 인형을 구매하기 위해 부모님들이 장난감 가게 앞에 줄을 서 있습니다. 승민이네 부모님은 7번째로 가게 앞에 도착했고 윤우네 부모님은 25번째로 도착했습니다. 윤우네 부모님과 승민이네 부모님 사이에는 몇 팀의 부모님이 더 있을까요?", "answer": "17", "equation": "25-7-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "음료수 24개를 한 명에게 3개씩 나누어 주면 음료수를 받은 아이들은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "8", "equation": "24/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 600cm, 세로가 300cm, 높이가 200cm인 정육면체의 부피는 몇 m3입니까?", "answer": "36", "equation": "(600/100)*(300/100)*(200/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "세 개의 비례식 4:7=A:28, (5/3):(5/2)=16:B, 3.8:2.2=C:11중에서 A, B, C의 값을 각각 구하여 A+B-C의 값을 구하시오.", "answer": "21", "equation": "A+B-C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4:7=A:28, (5/3):(5/2)=16:B, 3.8:2.2=C:11"}
{"class": "수찾기2", "question": "17.A78+8.76B가 8.913일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "11", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "17.A78+8.76B=8.913"}
{"class": "도형", "question": "부피가 1cm3인 쌓기나무 12개로 직육면체를 1개 만들었습니다. 직육면체의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "12.00", "equation": "1*12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "다현이와 친구들이 일주일 동안 마신 물의 양을 조사하였더니 다현이는 16L, 민규는 14L, 나은이는 15L, 영재는 13L를 마셨습니다. 이때, 네사람이 일주일 동안 마신물의 합을 잘못 구해서 60L가 나왔습니다. 올바르게 구했을 때, 네사람이 일주일 동안 마신물은 모두 몇 L인지 구하세요.", "answer": "58", "equation": "16+14+15+13", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A는 30*40, B는 20*70 입니다. A+B의 값을 구해보세요.", "answer": "2600", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=30*40, B=20*70"}
{"class": "수찾기2", "question": "밀가루가 한 봉지에 (2A/5)kg 들어 있습니다. 그중에서 만두를 만드는 데 (3/2)kg을 사용했다면 남은 밀가루는 (33/10)kg일 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2A/5)-(3/2)=(33/10)"}
{"class": "도형", "question": "각 변의 길이가 8cm, 6cm, 10cm인 직각삼각형이 2개 있습니다. 2개의 직각삼각형을 가지고 직사각형 하나를 만들려고 합니다. 각 삼각형의 가장 긴 변이 서로 마주하되 겹치지 않도록 이어붙여 만든 직사각형의 네 변의 길이의 합은 몇 cm인지 구하세요.", "answer": "28", "equation": "(8*2)+(6*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "신형이가 서 있는 곳에서부터 대동문까지는 2.1km이며, 북한산대피소까지는 0.Akm입니다. 신형이가 서 있는 곳에서부터 대동문까지의 거리는 북한산대피소까지의 거리보다 1.30km 더 멉니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.1-0.A=1.30"}
{"class": "수찾기3", "question": "가로가 10m, 세로가 7m인 직사각형 모양의 벽을 칠하는데 가로의 길이를 4m로 잘못 보고 페인트를 구매하여 56L를 준비했다고 합니다. 벽 전체를 칠하기 위해 필요한 페인트의 양을 바르게 구하시오.", "answer": "140", "equation": "(56/(4*7))*10*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "1분에 물이 1000ml씩 나오는 수도꼭지로 들이가 3l인 빈 수조에 물을 받으려고 합니다. 나중에 살펴보니 수조 아래쪽 구멍이 잇어서 1분에 550ml씩 물이 새고 있습니다. 원래대로 정상적인 수조에 물을 가득 채우는 대 걸리는 시간은 적어도 몇분인지 구하세요", "answer": "3", "equation": "(3*1000/1000)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "미소는 159개의 종이학을 접었고 은지는 206개의 종이학을 접었습니다. 진호가 접은 종이학의 수가 227개일 때, 진호는 미소보다 몇 마리를 더 접었습니까?", "answer": "68", "equation": "227-159", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "무게가 같은 세제 3통의 무게가 3900g 이여야 하는데 잘못하여 무게가 다른 세제와 같이 올려 4500g이 되었습니다. 원래대로 무게가 같은 세게 3통을 올리면 세제 한 통의 무게는 몇 g 인가요?", "answer": "1300", "equation": "3900/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "사과 1A9개를 5상자에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 한 상자에 사과를 33개씩 담을 수 있다고 할 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A9@5=33"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 가로 길이가 8cm이고 밑면의 세로 길이가 4cm인 직육면체의 부피가 256cm3일 때, 직육면체의 높이는 몇 cm입니까?", "answer": "8", "equation": "256/(8*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A+168/7<30의 식에서 A안에 들어갈 수 있는 모든 자연수의 합을 구하시오.", "answer": "15", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A+168/7<30"}
{"class": "산술연산", "question": "도일이가 저금통에 저금을 합니다. 어제는 저금통에 10원짜리 동전 한 닢을 넣었고, 오늘은 저금통에 50원짜리 동전 한 닢을 넣었습니다. 도일이가 어제와 오늘 저금통에 저금한 돈을 모두 더한다면 몇 원이 되겠습니까?", "answer": "60", "equation": "10+50", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "지름이 30cm 이고 원주가 94.2cm인 원 모양 거울의 원주율은 얼마인가요?", "answer": "3.14", "equation": "94.2/30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "콩이 1000개 들어갈 수 있는 상자가 13상자 있고, 콩이 100개 들어갈 수 있는 상자가 21상자, 콩이 10개 들어갈 수 있는 상자가 4상자 있습니다. 콩은 모두 몇 개일까요?", "answer": "15140", "equation": "(1000*13)+(100*21)+(10*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "사탕의 총 개수를 구하려고 합니다. 딸기맛 사탕이 25개, 박하맛 사탕이 19개, 복숭아맛 사탕이 A개 중 잘못 하여 박하맛 사탕의 개수를 더하지 않아 68개가 되었습니다. 사탕의 총 개수는 몇 개입니까?", "answer": "87", "equation": "68+19", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "통에 담긴 우유를 0.6L만큼 마시려다가 더 넣었더니 총 부피가 2.6L가 되었습니다. 처음 우유에서 0.6L만큼 마셨다면 남은 우유는 몇 L입니까?", "answer": "1.4", "equation": "2.6-0.6-0.6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A/0.25=12입니다. A와 5.2의 곱을 구하세요.", "answer": "15.6", "equation": "A*5.2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A/0.25=12"}
{"class": "수찾기2", "question": "(23/10)+(19/10)=A+(12/B)=(C/10)일 때, A, B, C의 합을 구하시오.", "answer": "55", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(23/10)+(19/10)=A+(12/B)=(C/10)"}
{"class": "조합하기", "question": "4, 6, 7 의 수 카드를 한 번씩만 사용하여 (두 자리 수)/(한 자리 수)의 나눗셈을 만들려고 합니다. 나머지가 가장 크게 되도록 하는 (두 자리 수)/(한 자리 수)의 나눗셈을 만들어 답을 구하시오.", "answer": "7.85", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "린스를 한 병에 1.5L씩 40병 담으려고 했으나 잘못 계량하여 15개의 병을 사용했다고 합니다. 한 병에 몇 L의 린스가 들어있는지 구하세요.", "answer": "4", "equation": "1.5*40/15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어머니께서 정육점에서 주문한 고기의 양은 600g 무게의 소고기 1근, 600g 무게의 돼지고기 4근입니다. 주문한 소고기와 돼지고기의 무게는 모두 몇 kg인지 답을 구하세요.", "answer": "3", "equation": "(600*4+600)/1000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "서영이는 한 봉지에 19개씩 들어 있는 과자를 5봉지 가지고 있었습니다. 그중에서 17개를 오빠에게 빼앗겼습니다. 서영이에게 남은 과자는 몇 개일까요?", "answer": "78.00", "equation": "(19*5)-17", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "물통에 물이 9950mL 들어 있습니다. 바가지로 물을 한 번에 3A5mL씩 30번 덜어 낸 물의 양은 모두 몇 mL일까요?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A5*30=9750"}
{"class": "수찾기3", "question": "쌀 23.6kg을 한 봉지에 4kg씩 나누어 담아야 하는데 잘못하여 5kg씩 나누어 담아 4봉지와 3.6kg 남았습니다. 올바르게 4kg씩 나누어 담았을 때, 봉지 수와 남는 쌀의 양의 차을 구하세요.", "answer": "1.4", "equation": "(23.6@4)-(23.6#4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "연주의 키는 1m 31cm입니다. 인석이의 키는 연주보다 A0mm더 크고 예진이의 키는 인석이보다 90mm 더 작습니다. 세 사람 중에서 가장 작은 사람의 키는 몇 cm일까요?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1*100+31)+A-9=130"}
{"class": "산술연산", "question": "태영이네 꽃밭에 장미 538송이와 튤립 574송이를 심었습니다. 태영이네 꽃밭에 심은 장미와 튤립의 수를 모두 세어 합치면 몇 송이가 되겠습니까?", "answer": "1112.00", "equation": "538+574", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "한과가 한 상자에 59개씩 들어 있습니다. 2상자에 들어있는 한과는 모두 몇 개일까요?", "answer": "118", "equation": "59*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "서울시 따릉이 보관소에 자전거가 일렬로 세워져 있습니다. 누리가 타려고 하는 자전거는 왼쪽에서 4번째, 오른쪽에서 5번째에 있는 자전거입니다. 따릉이 보관소에는 모두 몇 대의 자전거가 세워져 있는 것입니까?", "answer": "8", "equation": "4+5-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "미선이는 딸기 18개중에 (4/A)개를 먹었습니다. 미선이가 먹은 딸기가 8개라면 A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "18*(4/A)=8"}
{"class": "도형", "question": "트럭에 가로가 80cm, 세로가 100cm, 높이가 10cm인 직육면체 모양의 얼음을 10000개 쌓았습니다. 트럭에 쌓은 전체 얼음의 부피는 몇 m2인지 구하시오.", "answer": "800", "equation": "80*100*10*10000/1000000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "일정한 빠르기로 하루에 8분씩 늦어지는 시계가 있습니다. 오늘 오전 6시에 이 시계를 정확하게 맞추어 놓았다면 다음 날 오후 3시에 이 시계가 가리키는 시각은 오후 A시 B분입니다. A+B의 값을 구하세요.", "answer": "51", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "미술관에 5일 동안 다녀간 방문자 수를 조사하였습니다. 월요일엔 91명, 화요일엔 129명, 수요일엔 127명, 목요일엔 141명, 금요일에 162명 방문했을 때 미술관의 평균 방문자 수가 A라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "130", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(91+129+127+141+162)/5=A"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수를 25로 나누어야 할 것을 잘못하여 52로 나누었더니 몫이 17이고 나머지가 8입니다. 바르게 계산해서 몫과 나머지의 합을 구하세요.", "answer": "52", "equation": "(((17*52)+8)@25)+(((17*52)+8)#25)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "들이가 8L인 양동이를 바가지를 이용하여 가득 채우려고 합니다. 그런데 바가지의 들이를 0.5L로 잘못 확인하여 바가지로 16번 가득 부었지만 4L의 공간이 남았습니다. 바가지의 들이는 몇 L 입니까?", "answer": "0.25", "equation": "(8-4)/16", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지원이는 1시간 25분 37초 동안 피아노를 치고, 36분 18초 동안 음악 감상을 했습니다. 피아노를 친 시간과 음악 감상을 한 시간은 모두 몇 초인지 구하시오.", "answer": "7315", "equation": "(1*60*60+(25*60)+37)+(36*60+18)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "책이 번호 순서대로 책꽂이에 꽂혀 있습니다. 45번과 49번 사이에 꽂혀 있는 책의 번호를 모두 더한 값은 무엇입니까?", "answer": "141", "equation": "46+47+48", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "갓 구워진 얼그레이빵을 사기 위해 사람들이 빵집 앞에 줄을 서 있습니다. 다온이는 대기줄의 앞에서 2번째에 서 있고 시온이는 앞에서 11번째에 서 있습니다. 다온이와 시온이 사이에는 몇 명의 사람들이 줄을 서 있나요?", "answer": "8", "equation": "11-2-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "영진이가 사 온 쿠키를 친구들에게 5개씩 나누어 주려던 걸 실수로 6개씩 나누어 주었더니 11명에게 주고, 4개가 남았습니다. 바르게 나누었을 때는 몇 명의 친구가 쿠키를 받을 수 있는지 구하시오.", "answer": "14", "equation": "(6*11+4)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "필통 1개는 300g짜리 추 2개와 무게가 같습니다. 지우개 5개가 필통 1개와 무게가 같을 때 지우개 1개의 무게는 몇 g입니까? (단, 지우개 1개의 무게는 각각 같고, 같은 필통을 사용했습니다.)", "answer": "120", "equation": "300+300/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "학생들이 정사각형 모양의 색종이로 교실 게시판을 남는 부분 없이 겹치지 않게 붙이려고 합니다. 게시판의 크기를 착각하여 한 변의 길이가 10cm인 색종이 60장을 준비하여 700cm2에 해당하는 부분이 남았다고 합니다. 게시판 전체에 붙이기 위해서는 색종이 몇 장이 필요한지 구하시오.", "answer": "67", "equation": "60+(700/(10*10))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "가로수길에 은행나무가 줄지어 서있습니다. 그 중 가장 나이가 많은 은행나무의 왼편으로는 은행나무 7그루, 오른편으로는 은행나무 5그루가 더 서있을 때, 가로수길의 은행나무는 모두 몇 그루입니까?", "answer": "13", "equation": "7+1+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "반원 모양의 종이를 10cm 지름을 기준으로 한 바퀴 돌려 만든 입체도형의 반지름은 몇 cm입니까?", "answer": "5", "equation": "10/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "잔디밭에 70명이 아이들이 10줄로 서있고, 민우는 그 줄의 앞에서부터 4번째, 왼쪽에서 3번째 위치에 줄을 서 있습니다. 이때 민우보다 뒤에 서 있으면서 민우보다 오른편에 서 있는 아이들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "24", "equation": "(10-4)*(70/10-3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "은영이는 철사를 모두 이용하여 가로길이 500cm인 사각형을 만드려고 했으나 잘못 하여 가로길이 453cm, 세로길이 329cm인 사각형을 한 개 만들었다고 합니다. 바르게 사각형을 만들었을 때 세로의 길이는 몇 cm인가요?", "answer": "282", "equation": "((453+329)*2-500*2)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "주호네 반 학생들이 동전 모으기 행사를 하여 50원짜리 동전 148개, 500원짜리 동전 30개를 모았습니다. 두 동전의 합계는 얼마인지 답을 구하세요.", "answer": "22400", "equation": "(50*148)+(500*30)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "영우가 옷을 입고 몸무게를 재었더니 A2kg 50g이었습니다. 영우가 입고 있는 옷의 무게가 1kg 100g이라면 영우의 몸무게는 30950g입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A2*1000+50-(1*1000+100)=30950"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 8cm인 정사각형이 있습니다. 이 정사각형의 각 변의 길이를 각각 0.2배씩 늘인다면, 늘어난 부분의 넓이는 몇 cm2인지 구하시오.", "answer": "28.16", "equation": "((8*0.2)+8)*((8*0.2)+8)-(8*8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "냉장고 안에 포도주스가 2L있었습니다. 그중에서 진희가 300mL를 마시고, 윤수가 240mL를 마셨습니다. 남은 포도주스를 AL BmL라고 할 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "461", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2*1000)-300-240=A*1000+B"}
{"class": "도형", "question": "재희가 그리는 사각형은 한 변이 15cm인 정사각형입니다. 이 사각형의 네 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "60", "equation": "15+15+15+15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "숫자값 A, B, C, D가 있습니다. A가 80000, B가 91000, D가 8000일 때 A+B+C+D는 203000입니다. 이때 C는 D의 X배라고 합니다. X를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "X", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "80000+91000+X*8000+8000=203000"}
{"class": "산술연산", "question": "풍산 문구점의 연필 판매 수는 1일에 5자루, 2일에 12자루, 3일에 8자루, 4일에 23자루를 판매하였고, 지학 문구점의 연필 판매 수는 1일에 9자루, 2일에 5자루, 3일에 A자루, 4일에 10자루, 5일에 17자루를 판매하였습니다. 두 문구점에서 판매한 연필 수의 평균이 같을 때 지학 문구점에서 3일에 판매한 연필은 몇 자루인지 구하시오.", "answer": "19.00", "equation": "(((5+12+8+23)/4)*5)-(9+5+10+17)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "끈 11.2m를 한 사람에게 4m씩 나누어 주려고 합니다. 최대한 많은 사람에게 나누어준 뒤 남는 끈의 길이가 A.2라고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "11.2#4=A.2"}
{"class": "수찾기2", "question": "유진이는 파란색 공깃돌 13개와 빨간색 공깃돌 12개를 가지고 있습니다. 정윤이는 유진이가 가진 공깃돌의 A배보다 11개 적게 가지고 있습니다. 정윤이가 가지고 있는 공깃돌이 64개라면 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(13+12)*A-11=64"}
{"class": "수찾기2", "question": "빵집에서 도넛을 25개 만들어 그중에서 8개를 팔았습니다. 전체 도넛 수에 대한 남은 도넛 수의 비율을 소수로 나타내었더니 0.A8이 되었습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8/25=0.A8"}
{"class": "수찾기2", "question": "상미는 2km를 걷는 데 (4/5)시간이 걸렸습니다. 같은 빠르기로 걷는다면 3시간에 몇 km를 갈 수 있는지 구하시오.", "answer": "7.5", "equation": "(2/(4/5))*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2/(4/5))*3=7.5"}
{"class": "수찾기2", "question": "70cm를 m로 바꾸면 A.B이다. A*B의 값을 구하시오.", "answer": "0", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "70*0.01"}
{"class": "산술연산", "question": "윤정이의 오빠가 키우는 식물은 0.208 m까지 자랐고, 윤정이가 키우는 식물은 21.5 cm까지 자랐습니다. 둘 중에 길이가 더 긴 식물은 얼마나 더 긴지 구하세요.", "answer": "0.70", "equation": "21.5-(0.208*100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "농장의 닭들이 순서대로 둥지로 돌아가고 있습니다. 3번째로 둥지에 도착한 닭과 마지막으로 둥지에 도착한 닭 사이에 4마리의 닭이 더 있었다면 농장의 닭은 모두 몇 마리일까요?", "answer": "8", "equation": "3+4+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "영호가 가지고 있는 초콜릿 10개 중 5개가 녹아 버렸습니다. 영호에게 남아있는 초콜릿은 몇 개 인지 구하시오.", "answer": "5", "equation": "10-5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "겉넓이가 5Acm2인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체의 부피가 27m3 일 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5A/6*((5A/6)^(1/2))=27"}
{"class": "수찾기1", "question": "24*(9/16)<A<6*(14/5)라는 식이 있을 때, A 안에 들어갈 수 있는 자연수의 갯수는 몇입니까?", "answer": "3", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=[], 24*(9/16)<A<6*(14/5)"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 1, 2, 3, 4 중 2장을 뽑아서 만든 진분수 중 가장 작은 수를 소수로 나타내어 보세요.", "answer": "0.25", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "개미 한 마리의 다리는 6개입니다. 민재가 키우는 개미들의 다리 수를 세어 보니 모두 90개입니다. 민재가 키우는 개미는 모두 몇 마리일까요?", "answer": "15", "equation": "90/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "콘서트장 스탠딩석에 입장하기 위해 14, 11, 16, 12, 15, 13번 관객들이 입구 앞에 대기 중입니다. 번호 순서대로 스탠딩석에 입장하게 된다면 세 번째로 입장하는 관객은 몇 번 관객인가요?", "answer": "13", "equation": "find_min(sort(X),3)", "option": "14, 11, 16, 12, 15, 13", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "학년별로 학생 수를 조사해보니 4, 2, 1, 6, 3, 5학년 순으로 학생 수가 적었습니다. 교내에서 학생 수가 두 번째로 적은 학년은 몇 학년인가요?", "answer": "2", "equation": "X[2-1]", "option": "4, 2, 1, 6, 3, 5", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "마트 매니저가 수박을 크기순으로 진열해두었습니다. A 농장의 수박보다 작은 수박은 7개였고, A 농장의 수박보다 큰 수박은 10개였습니다. 마트에 진열된 수박은 모두 몇 개일까요?", "answer": "18", "equation": "7+1+10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "진영이가 카드 탑 쌓기 놀이를 합니다. 카드 탑 하나를 만드는 데에는 낱개 카드 10장이 필요합니다. 카드 탑 6개를 쌓았는데 바람이 불어 4개가 무너졌습니다. 남아있는 카드 탑에 들어간 낱개 카드는 전부 몇 장인지 구하세요.", "answer": "20", "equation": "(10*6)-(10*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "끈 17.2m를 3사람에게 5m씩 나누어 주려고 할 때, 남는 끈의 길이는 몇 m인지 쓰세요.", "answer": "2.2", "equation": "17.2-5*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민석이네 학교 학생들이 존경하는 위인을 조사하였더니 세종대왕 45%, 이순신 23%, 안중근 A%, 유관순 10%, 기타 7%입니다. 세종대왕을 존경하는 학생 수는 안중근을 존경하는 학생 수의 몇 배인지 구하시오", "answer": "3.00", "equation": "45/(100-(45+23+10+7))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "레시피에 따르면 케이크를 한 개 만드는데 밀가루가 3.4kg이 든다고 합니다. 그런데 레시피를 잘못 봐 케이크 한 개를 만드는데 밀가루 양을 3.2kg씩 넣어 케이크가 17개가 나왔다고 합니다. 원래 가지고 있던 밀가루를 이용해 레시피대로 만든다면 케이크는 총 몇 개가 나와야합니까?", "answer": "16", "equation": "17*3.2/3.4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "16*24=A8B일 때, A+B를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "16*24=A8B"}
{"class": "수찾기2", "question": "지구에서 잰 무게는 선생님 78kg, 민국 48kg, 찬영 54kg인데, 이는 달에서 잰 무게의 약 6배라고 합니다. 세 사람이 모두 달에서 몸무게를 잰다면 민국이와 찬영이의 몸무게의 합은 선생님의 몸무게보다 Akg 더 무겁습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "78/6-((48/6)+(54/6))=A"}
{"class": "순서정하기1", "question": "회전목마 앞에 아이들이 줄을 서 있습니다. 주환이는 15번째 순서이며, 신영이는 9번째 순서라면, 신영이와 주환이 사이에는 몇 명의 아이들이 줄을 서 있습니까?", "answer": "5", "equation": "15-9-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "도서관에 동화책, 만화책, 위인전이 있습니다. 동화책은 전체의 (5/8), 만화책은 전체의 (A/4)입니다. 나머지는 모두 위인전이라면 위인전은 전체의 (1/8)입니다. 이때 A의 값을 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1-((5/8)+(A/4))=(1/8)"}
{"class": "수찾기2", "question": "파프리카를 16개씩 A봉지에 담았더니 4개가 남았습니다. 그래서 7봉지에 똑같이 나눠 담았습니다. 파프리카의 총 갯수가 84개일 때 A를 구하시오.", "answer": "84", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "16*A+4=84"}
{"class": "조합하기", "question": "2, 4, 6, 7, 9의 수 카드를 한 번씩 모두 사용해 (세 자리수)/(두 자리수)를 만들었습니다. 몫이 가장 클 때와 가장 작을 때의 몫의 차를 구하시오.", "answer": "54033", "equation": "풀이문의 max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "카드를 네 번 뽑아 적힌 숫자를 모두 더해 칠판에 적는 게임을 합니다. 첫 번째 카드에 20, 두 번째 카드에 50, 세 번째 카드에 30, 네 번째 카드에 70이라는 숫자가 적혀 있었다면 칠판에 적어야 할 숫자는 몇 입니까?", "answer": "170", "equation": "20+50+30+70", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정민이와 정은이는 설날에 받은 세뱃돈 A0000원을 두 사람의 나이의 비로 나누어 가지려고 합니다. 정민이가 13살, 정은이가 11살이라면 정은이가 가지게 되는 돈이 27500원일 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0000*(11/(13+11))=27500"}
{"class": "수찾기3", "question": "유준이네 반 학생 20명은 네 모둠으로 똑같이 나누어 세계 지도를 그리려고 합니다. 선생님이 잘못하여 20명을 다섯 모둠으로 나누었더니 한 모둠에 4명씩 있었습니다. 원래대로 계산하면 한 모둠은 몇 명입니까?", "answer": "5", "equation": "20/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "똑같은 장난감을 잘못하여 25개를 상자에 나누어 담았더니 무게가 18.75kg이 되었고 빈상자의 무게는 1.2kg이다. 원래대로 24개씩 나누어 담았더니 19.2kg이었을때 장난감 한 개의 무게는 몇 kg입니까?", "answer": "0.75", "equation": "(19.2-1.2)/24", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지수가 가지고 있는 가디건은 10개씩 7개와 낱개 19개 입니다. 그러나 3일 후 지수의 옷장에 있는 가디건을 다시 세어보니 3일 전에 가지고 있던 가디건 수에서 7개가 더 있었습니다. 그렇다면 지수가 현재 가지고 있는 가디건의 총 개수는 몇 개입니까?", "answer": "96", "equation": "10*7+19+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지훈이는 올해 13살이고 1년 후에는 14살입니다. 그리고 준기는 올해 9살이고 1년 후에는 10살입니다. 10년 후 지훈이는 준기보다 몇 살 더 많습니까?", "answer": "4", "equation": "(13+10)-(9+10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "갑이 160만원, 을이 200만원을 투자하여 얻은 이익금을 투자한 금액의 비로 나누어 가지려고 합니다. 갑과 을이 받은 전체 이익금이 135만원 이라면 갑과 을이 받게되는 금액의 차를 구해야하는데 잘못하여 곱하여 4500만원을 받았습니다. 올바르게 금액의 차의 값을 구하시오.", "answer": "15", "equation": "(135*(5/(4+5)))-(135*(4/(4+5)))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 마을에 소나무 40%, 벚꽃나무 20%, 기타 10% 그리고 은행나무가 있습니다. 이를 30cm인 띠그래프로 나타내면 소나무가 차지하는 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "12", "equation": "30*(40/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수진이는 822가 적힌 수 카드를 뽑았고, 경민이는 567이 적힌 수 카드를, 철호는 498이 적힌 수카드를 뽑았다. 친구들이 뽑은 수 카드 중 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합은 무엇인가요?", "answer": "25", "equation": "max(D)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3, 5, 6 수 카드를 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 가장 큰 대분수와 가장 작은 대분수의 곱을 구해 보시오.", "answer": "59900", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "전교 어린이 회장선거에서 윤지는 245표, 미나는 A표를 받았으며 두 사람이 받은 표의 개수의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 받은 표의 개수의 차를 구해 67표가 되어버렸다. 두 사람이 받은 표의 개수의 합은 얼마인지 구하여라.(단, 윤지의 득표수 > 미나의 득표수)", "answer": "423", "equation": "245-67+245", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "명수네 반 학생들을 키가 작은 아이부터 순서대로 줄을 세워보면 명수가 앞에서부터 6번째 순서에 서게 됩니다. 명수네 반 학생들이 모두 20명일 때, 명수보다 키가 큰 학생들은 몇 명인지 구하세요.", "answer": "14", "equation": "20-6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "물이 반만 채워진 아기 욕조에 (52/5) L의 물을 부었더니 욕조에 물이 넘치지 않고 가득 찼습니다. 이 아기 욕조의 물을 (3/4)만큼 덜어 내려면 (13/5) L들이 바가지로 적어도 몇 번 덜어 내야 합니까?", "answer": "6", "equation": "(52/5)*2*(3/4)/(13/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1의 자리가 0, 0.1의 자리가 A, 0.01의 자리가 7, 0.001의 자리 숫자가 B인 수가 0.275일 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1*0+0.1*A+0.01*7+0.001*B=0.275"}
{"class": "수찾기2", "question": "7나누기 8의 값을 (A/B)라고 하고, 5나누기 8의 값을 (C/D)라고 할 때, A+B+C+D의 값을 구하시오.", "answer": "28", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7/8=(A/B), 5/8=(C/D)"}
{"class": "수찾기2", "question": "버스에 5A명이 타고 있습니다. 평균적으로 한 사람의 몸무게를 65kg라고 한다면, 버스에 탄 사람들의 몸무게는 모두 3575kg이라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5A*65=3575"}
{"class": "순서정하기2", "question": "점심시간에 철봉에서 오래 버티기 게임을 했더니 30, 28, 27, 25, 22, 20, 18초를 순서대로 오래 버텼습니다. 6번째로 오래 버틴 친구는 철봉에서 몇 초를 버텼나요?", "answer": "20", "equation": "X[6-1]", "option": "30, 28, 27, 25, 22, 20, 18", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "케이크에 딸기 8개를 이용하여 장식하려고 했으나 잘못 계산하여 6개씩 5개의 케이크를 장식하고 2개의 딸기가 남았다고 합니다. 바르게 계산할 경우 몇 개의 케이크를 장식 할 수 있나요?", "answer": "4", "equation": "(6*5+2)@8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "건우는 일주일 동안 매일 줄넘기를 40번씩 했고, 예준이는 일주일 중 2일은 쉬고 나머지 날은 매일 줄넘기를 30번씩 했습니다. 건우와 예준이가 일주일 동안 줄넘기를 모두 몇 번 했는지 답을 구하세요.", "answer": "430", "equation": "(40*7)+((7-2)*30)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "학교에서 도서관은 2km이고, 도서관에서 공원까지의 거리는 5km입니다. 도서관에서부터 공원까지 거리에 대한 학교에서 도서관까지 거리의 비율을 소수로 나타내세요.", "answer": "0.4", "equation": "2/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지구에서 몸무게가 72kg인 사람이 달에 가서 몸무게를 재면 12kg이 됩니다. 몸무게가 108kg인 윤수의 삼촌이 달에 가서 몸무게를 재면 Akg이 됩니다. A를 구하시오.", "answer": "18", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "72*A=12*108"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수에 26을 곱해야 할 것을 잘못하여 더했더니 74가 되었습니다. 어떤 수는 얼마일까요?", "answer": "48", "equation": "74-26", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "재영이가 피아노 학원에서 피아노를 배웁니다. 피아노 연주를 1번 하면 동그라미 1개를 까맣게 칠합니다. 공책 위에는 색칠되지 않은 19개의 동그라미가 있고, 재영이는 피아노 연주를 7번 마쳐 동그라미 7개를 까맣게 칠했습니다. 공책 위에 색칠되지 않은 동그라미의 수는 몇 개입니까?", "answer": "12", "equation": "19-7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루 동안 어떤 일을 승현이가 하면 전체의 (1/12)을 할 수 있고 영주가 하면 전체의 (1/6)을 할 수 있습니다.\n이 일을 두 사람이 함께 한다면 일을 모두 끝마치는데 적어도 A일이 걸린다면 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/12)+(1/6)=(1/A)"}
{"class": "수찾기2", "question": "밑면의 길이가 0.3m, 0.6m이고 높이가 1m인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 부피는 A.BCm3입니다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A.BC", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.3*0.6*1=A.BC*10"}
{"class": "산술연산", "question": "민아네 집에 재영이가 놀러왔습니다. 민아네 집에는 사과 26개가 있습니다. 사과의 총 개수를 절반으로 나눈 값보다 1 작은 수만큼 사과를 담아 재영이에게 선물로 주었다면 민아네 집에는 사과 몇 개가 남겠습니까?", "answer": "14", "equation": "26-(26/2-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "휘발유 자동차가 4L로 이동할 수 있는 거리를 구하려고 했으나 잘못 하여 2L로 이동할 수 있는 거리를 구해 14km가 되었습니다. 이 자동차가 4L로 몇 km 이동할 수 있는지 바르게 구하시오.", "answer": "28", "equation": "14/2*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지호는 8시 10분에 자전거를 타고 출발하였고, 유진이는 지호보다 10분 늦게 출발하여 지호를 따라가고 있습니다. 유진이가 10분 동안 6km씩 달릴 수 있고, 지호는 자전거를 타고 10분동안 4500m씩 달릴 때, 둘 모두 일정한 속도로 달리고 있다면 만나는 시각은 8시 A0분입니다. A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10+40=A0"}
{"class": "수찾기2", "question": "서우네 마을에서는 무를 580kg, 양파를 1200kg, 양배추를 750kg, 그리고 오이를 Akg 수확했습니다. 수확한 채소가 모두 3.2t일 때, 서우네 마을에서 수확한 오이는 몇 kg입니까?", "answer": "670", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "580*1200*750*A=3.2*1000"}
{"class": "수찾기3", "question": "현수네 마을의 학교별 학생 수를 조사하였습니다. 대학생은 20%, 고등학생은 A%, 중학생은 26%, 초등학생은 34% 입니다. 고등학생을 30명으로 계산해야할것을 잘못하여 25명으로 계산했더니 초등학생과 중학생 수의 합은 75명 이었습니다. 바르게 계산한 초등학생과 중학생 수의 합은 몇 명입니까?", "answer": "90", "equation": "(100-20-26-34)*3=34+26, 30*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "식혜 16.3L를 한 통에 3L씩 나누어 담을 수 있는 통의 수를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "16.3@3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 9, 4, 6중에서 2장을 뽑아 한 번씩 사용하여 만든 두 자리 수를 남은 카드의 수로 나누려고 합니다. 몫이 가장 크게 되는 경우의 나눗셈의 몫을 구하세요.", "answer": "3.8", "equation": "round(C, 1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "진영이는 14.57에서 어떤 수를 빼야 할 것을 잘못하여 더했더니 19.84가 되었습니다. 바르게 계산한 값과 잘못 계산한 값의 합을 구하시오.", "answer": "29.14", "equation": "(14.57-(19.84-14.57))+19.84", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "성미가 중간 고사에서 수학 94점, 과학 88점을 받았습니다. 두 과목의 점수를 더한 값에 100을 곱한 만큼 용돈을 받는다고 할때, 성미가 받을 용돈은 얼마입니까?", "answer": "18200.00", "equation": "(94+88)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "넓이가 8.12cm2인 직사각형을 4등분 하였습니다. 2칸의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "4.06", "equation": "8.12*(2/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "지성이는 지점토를 친구들에게 3kg씩 나누어 주려고 했습니다. 그러나 무게를 잘못 재서 6명에게 4kg씩 주었다면, 바르게 나누어 주었을 땐 몇 명의 친구가 지점토를 받을 수 있습니까?", "answer": "8", "equation": "4*6/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "재현이가 10살이고 재현이 누나는 재현이보다 3살이 많다. 아버지의 나이가 재현이 누나 나이의 3배일 때, 아버지의 나이는 몇 살인지 구하시오.", "answer": "39", "equation": "(10+3)*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "40과 A를 40=2*2*2*5, A=2*3*B와 같이 여러 수의 곱으로 나타냈다. 40과 A의 최대공약수가 10일 때 B에 들어갈 수 있는 가장 작은 수를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "min(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "40=2*2*2*5, A=2*3*B, GCF(40, A)=10"}
{"class": "산술연산", "question": "연주네 가족이 다 같이 전시회를 관람하기로 했습니다. 전시회 입장료는 어린이가 6천원, 청소년이 1만원, 어른이 1만 5천원이며, 어린이는 8세 이상 13세 이하, 청소년은 13세 초과 20세 미만, 어른은 20세 이상 65세 미만이며, 8세 미만과 65세 이상은 무료라고 합니다. 연주네 가족에서 연주는 13세, 동생은 3세, 오빠는 19세, 어머니는 39세, 아버지는 43세일 때 연주네 가족 5명은 전시회 입장료를 얼마나 내야 합니까?", "answer": "46000", "equation": "(6000*1)+(10000*1)+(15000*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 8.4m인 정사각형 모양의 잔디밭을 넓이가 같은 직사각형 모양의 잔디밭으로 바꾸려고 합니다. 잔디밭의 가로를 0.6m 늘이면 세로는 몇 m 줄여야 합니까?", "answer": "0.56", "equation": "8.4-((8.4*8.4)/(8.4+0.6))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 30cm인 양초가 있습니다. 이 양초에 불을 붙이면 1분에 0.35cm씩 탄다고 합니다. 이 양초를 A시간 B분을 태워 7.25cm가 남을 때까지 태웠습니다. 이때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "빨간색 리본의 길이는 파란색 리본의 길이의 3배라고 합니다. 그러나 잘못 하여 2배로 구하여 파란색 리본의 길이가 6cm가 되었습니다. 파란색 리본의 길이를 바르게 구하시오.", "answer": "4", "equation": "6*2/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "한 상자에 185개씩 들어 있는 귤을 아버지께서 2상자 사오셨습니다. 가족들이 먹게 될 귤은 모두 몇 개일까요?", "answer": "370.00", "equation": "185*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "하영이네 반 친구들이 손목 둘레가 얇은 친구들부터 순서대로 줄을 섰습니다. 하영이는 4번째 순서로 줄을 서게 되었다면, 뒤에서부터 세면 몇 번째로 서 있는 것일까요?", "answer": "27", "equation": "30-4+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 5cm, 세로 3cm, 높이 8cm 인 직육면체의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "158", "equation": "((5*3)+(3*8)+(5*8))*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "현지는 음료수를 (A/13)L 마시고, 우영이는 우유를 (7/13)L 마셨습니다. 우영이는 현지가 마신 음료수의 (7/4)을 마셨다고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7/13)/(A*13)=(7/4)"}
{"class": "수찾기3", "question": "어머니는 정육점에서 돼지고기를 30% 할인 받아 샀습니다. 20000만원을 내고 거스름돈을 받을 때 잘못 하여 할인율을 40%로 계산해 10000원을 받았습니다. 어머니가 받아야 하는 거스름돈은 얼마입니까?", "answer": "9500", "equation": "20000-(20000-11000)/(1-40/100)*(1-30/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "쌀이 가득 들어 있는 이 쌀통의 무게는 20kg 입니다. 이 쌀통에서 10kg의 쌀을 덜어 낼 예정이었으나 잘못 하여 쌀통의 무게가 4kg이 되었다고 합니다. 이 쌀통에서 몇 kg의 쌀을 덜어냈는지 구하시오.", "answer": "16", "equation": "20-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "공책은 한 권에 800원이고, 연필 한자루는 공책보다 A원이 더 쌉니다. 공책 21권과 연필3타를 모두 사서 가지고 있는 돈 41,280원을 다 썼을 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "120", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "800*21+(800-A)*12*3=41280"}
{"class": "수찾기3", "question": "멜론을 한 상자에 4개씩 넣어서 포장해서 판매하려고 합니다. 그런데 잘못 하여 5개씩 넣어 26개의 상자를 사용하고 2개의 멜론이 남았습니다. 바르게 나누었을 때 상자는 적어도 몇 개 필요한가요?", "answer": "33", "equation": "(5*26)@4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "넓이가 17.5cm2인 마름모가 있습니다. 이 마름모의 한 대각선의 길이가 다른 대각선의 길이의 1.4배일 때 두 대각선의 길이의 합을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "(((17.5*2)/1.4)^(1/2))+(((17.5*2)/1.4)^(1/2))*1.4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "65.2/8.9의 몫을 반올림하여 소수 첫째 자리까지 나타낸 수와 소수 둘 째 자리까지 나타낸 수의 차를 구해야하는데 합을 구해 값이14.63 나왔습니다. 올바르게 차를 구하면 값이 얼마일까요?", "answer": "0.03", "equation": "7.33-7.3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "길이가 64m인 길의 한쪽에 5그루의 나무를 심으려고 합니다. 나무와 나무 사이의 간격은 몇 m로 해야 합니까?", "answer": "16", "equation": "64/(5-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 0.27km인 도로 양쪽에 1.5m 간격으로 처음부터 끝까지 가로등을 세워야 하는데 2m 간격으로 세웠더니 양쪽에 270개의 가로등을 사용했습니다. 원래대로 계산하면 도로 양쪽에 세운 가로등의 수는 모두 몇 개입니까?", "answer": "362", "equation": "(0.27*1000/1.5+1)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "수정이는 반지름 5cm, 높이가 20cm인 원기둥 모양의 쿠키 상자 옆면을 포장지로 포장하려고 합니다. 같은 쿠키 상자 3개를 포장한다면 필요한 포장지의 넓이는 적어도 몇 cm2인지 구하시오. (단, 쿠키 상자에 겹치는 부분 없이 딱 맞게 포장하고, 원주율은 3.14입니다.)", "answer": "1884", "equation": "(2*3.14*5*20)*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "물 A00mL에 오렌지 원액 200mL를 넣어 오렌지 주스를 만들었습니다. 물 양에 대한 오렌지 원액 양의 비율을 구하였더니 0.40이 되었습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "200/A00=0.4"}
{"class": "수찾기2", "question": "93을 6으로 나누었더니 몫은 A 나머지는 3이고, 81을 9로 나누었더니 몫이 B입니다. A-B의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "93+6*A=3, 81/9=9"}
{"class": "산술연산", "question": "토지의 면적이 500m2인 어느 지역의 토지 이용률을 조사하였더니 밭 24%, 산림 10%, 기타 8% 그리고 주택이 차지했다. 주택 사용 면적을 조사하였더니 아파트, 빌라 12%, 단독주택 10%, 기타 8%를 차지하였다. 아파트가 차지하는 면적은 몇 m2입니까?", "answer": "203", "equation": "500*((100-24-10-8)/100)*((100-12-10-8)/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "배는 한 상자에 30개씩 40상자 있고, 사과는 한 상자에 36개씩 32상자 있습니다. 배와 사과의 개수의 합을 구하려고 했으나 개수의 차를 구해버려 48개가 되었습니다. 배와 사과의 개수의 합을 바르게 구하시오.", "answer": "2352", "equation": "30*40+36*32", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "동호는 아버지와 함께 자전거를 탔습니다. 자전거를 타고 동호는 4.2km를, 아버지는 9.6Akm를 각각 갔다면 아버지가 자전거를 탄 거리는 동호가 자전거를 탄 거리의 2.3배입니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9.6A/4.2=2.3"}
{"class": "산술연산", "question": "탁자 위에 빨간색 구슬 15개와 노란색 구슬 11개가 있습니다. 서로 다른 색의 구슬을 둘씩 짝지어 묶었을때 노란색 구슬은 몇 개나 부족하겠습니까?", "answer": "4", "equation": "15-11", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민국이가 호수 둘레를 6바퀴 걷는데 걸린 시간을 구하려고 했으나 잘못 하여 8바퀴로 계산해버려 16분이 되어 버렸습니다. 일정한 속도로 걸었다고 할 때, 호수를 6바퀴 도는 데 걸린 시간은 몇 분입니까?", "answer": "12", "equation": "16/8*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "아이스크림 (4/5)kg의 가격이 9000원인것을 잘못보아 8000원으로 계산하였더니 아이스크림 1kg의 가격은 10000원이었습니다. 바르게 계산한 아이스크림 1개의 가격은 몇 원인지 구하시오.", "answer": "11250", "equation": "9000/(4/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "소현이와 지웅이는 같은 위인전을 각각 읽기 시작했습니다. 소현이는 하루에 11쪽, 지웅이는 하루에 1A쪽씩 읽는다면 소현이가 99쪽을 읽는 동안 지웅이는 126쪽을 읽게 된다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A*(99/11)=126"}
{"class": "산술연산", "question": "책상에 검은색 바둑돌 27개와 흰색 바둑돌 9개가 있습니다. 검은색 바둑돌 수는 흰색 바둑돌 수의 몇 배입니까?", "answer": "3", "equation": "27/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "하마의 식사량을 매일 측정해보니 92, 76, 83, 90, 72, 88kg이었습니다. 하마가 밥을 두 번째로 많이 먹은 날에는 몇 kg을 먹었나요?", "answer": "90", "equation": "find_max(sort(X),2)", "option": "92, 76, 83, 90, 72, 88", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "유명 영화감독과 사진을 촬영하기 위해 32명의 영화팬들이 줄을 서있습니다. 어떤 팬 뒤에 14명의 다른 팬들이 줄을 서 있었다면, 이 팬은 앞에서 몇 번째로 줄을 서있는 것일까요?", "answer": "18", "equation": "32-14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "삼각형 세 각의 크기의 합이 180°일때, 이등변삼각형에서 한 각의 크기는 80°입니다. 이때 다른 두 각의 크기의 합은 몇 도일까요?", "answer": "100", "equation": "180-80", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "빵 위에 블루베리 5알씩 토핑해야 할 것을 잘못 하여 6알씩 7개의 빵에 토핑하고 3알이 남았다고 합니다. 바르게 계산 할 경우 몇 개의 빵에 토핑 할 수 있는지 구하세요.", "answer": "9", "equation": "(6*7+3)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "마을 모양을 만드는 데 블록이 15개 필요합니다. 이 마을 모양을 3개 만드는 데 필요한 블록은 모두 몇 개일까요?", "answer": "45.00", "equation": "15*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "덕수가 케이크를 똑같이 N조각으로 나누어 전체의 (1/4)만큼 먹었습니다. 덕수가 먹은 케이크가 8조각일 때 N을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "N", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "N*(1/4)=2"}
{"class": "수찾기3", "question": "은혜네 학교 4학년은 5반까지 있습니다. 각 반의 학생 수를 29명으로 하려고 했으나 실수로 한 반에 28명씩 배정하여 총 10명의 학생이 남았다고 합니다. 바르게 계산하면 몇 명의 학생이 남게 되는지 구하시오.", "answer": "5", "equation": "(28*5+10)-29*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "민기가 (4/5)km를 수영하는 데 A0분이 걸립니다. 민기가 같은 빠르기로 1시간 동안 수영할 수 있는 거리는 (12/5)km 입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4/5)*(60/A0)=(12/5)"}
{"class": "수찾기3", "question": "딸기를 8개의 상자에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 그러나 잘못 하여 10개의 상자에 0.5kg씩 나누어 담았다고 합니다. 바르게 나누어 담았을 경우 한 상자에 몇 kg의 딸기를 담아야 하는지 구하시오.", "answer": "0.625", "equation": "10*0.5/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "축구공 56개를 상자 8개에 똑같이 나누어 넣으면 한 상자에 몇 개씩 들어가는지 구하시오.", "answer": "7", "equation": "56/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "연필의 길이는 0.21m이고, 색연필의 길이는 0.29m입니다. 연필과 색연필의 길이는 모두 A.Bm라고 할 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.21+0.29=A.B"}
{"class": "수찾기2", "question": "소금 120.2kg을 자루 한 개에 9kg씩 담아 소금 자루를 모두 팔았습니다. 남은 소금을 음식점에서 하루에 0.Akg씩 사용하려고 합니다. 음식점에서 이 소금을 4일간 사용할 수 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "120.2#9/0.A=4"}
{"class": "산술연산", "question": "같은 시각에 은지와 동생의 그림자 길이를 재었습니다. 은지의 키는 150cm이고 그림자는 180cm가 나왔으며 동생은 키 120cm에 그림자 144cm가 나왔습니다. 은지의 키에 대한 그림자 길이의 비율을 소수로 나타내시오.", "answer": "1.20", "equation": "180/150", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "상진이가 모으는 우표집에 들어갈 수 있는 우표는 527장입니다. 상진이가 우표집에 지금까지 341장을 모았을 때 우표집을 가득 채우려면 우표를 몇 장 더 모아야 할까요?", "answer": "186", "equation": "527-341", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "고구마 (A3/16)kg 중에서 (11/6)kg으로 고구마 케이크를 만들었습니다. 케이크를 만들고 남은 고구마는 (41/48)kg입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A3/16)-(11/6)=(41/48)"}
{"class": "수찾기2", "question": "8.1cm인 나무막대를 0.Acm씩 잘라 쓴다면 나무막대 9개가 나옵니다. A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8.1/0.A=9"}
{"class": "산술연산", "question": "옆면이 7cm, 9cm, 9cm인 이등변삼각형 5개로 이루어진 입체도형의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm일까요?", "answer": "80.00", "equation": "(7*5)+(9*5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "1500mL의 주스를 컵에 300mL 부었습니다. 병에 남은 주스의 양을 구하려고 했으나 잘못 하여 100mL만 빼버렸더니 1400mL가 되었습니다. 병에 남아 있는 주스는 몇 mL인지 바르게 구하시오.", "answer": "1200", "equation": "1400-(300-100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "키와 몸무게를 측정하기 위해 학생들이 출석번호 순서대로 줄을 섰습니다. 3번과 20번 학생 사이에는 학생이 몇 명 있을까요?", "answer": "16", "equation": "20-3-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "전국 일반인 축구대회에서 제주팀은 종합 2위, 서울팀은 종합 4위를 기록했습니다. 강원팀은 서울팀보다 성적이 좋았지만 제주팀보다는 성적이 안 좋았습니다. 강원팀은 일반인 축구대회에서 몇 위의 성적을 냈을까요?", "answer": "3", "equation": "(2+4)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "혜현이의 한 걸음의 길이는 0.39m입니다. 집에서 공원까지의 0.156km의 거리를 A걸음으로 걸었다고 할때, A의 값을 구하시오.", "answer": "400", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.156*1000=156, 0.39*A=156"}
{"class": "도형", "question": "직각으로 펼쳐진 독서대의 각도를 35˚만큼 낮게 조절했습니다. 조절된 독서대의 각도는 몇 도입니까?", "answer": "55", "equation": "90-35", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "서윤이의 국어 점수는 A2점, 수학 점수는 88점, 사회 점수는 84점, 과학 점수는 76점입니다. 서윤이의 네 과목 점수의 평균이 85점일 때 A는 무엇입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A2+88+84+76)/4=85"}
{"class": "수찾기3", "question": "단호박 농장에서 단호박 하나에 5000원에 판매하려고 했으나 실수로 4000원으로 판매해 48000원의 수익이 생겼다고 합니다. 바르게 판매했을 때 발생하는 수익을 구하시오.", "answer": "60000", "equation": "48000/4000*5000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "50*70의 값은 A이고, 46*60의 값은 B이다. A와 B의 합을 구하시오.", "answer": "6260", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=50*70, B=46*60"}
{"class": "수찾기2", "question": "미지수 A에 32.04를 곱한 값이 320.4이고 925.4에 미지수 B를 곱한 값이 9.254일때 A는 B의 C배라고 할 때 C의 값을 구하시오.", "answer": "1000", "equation": "C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*32.04=320.4, 925.4*B=9.254, A=B*C"}
{"class": "순서정하기2", "question": "롱부츠를 사이즈가 큰 순서대로 선반에 진열해 두었더니 250, 245, 240, 235, 230, 225 순으로 진열됐습니다. 두 번째로 사이즈가 큰 롱부츠는 사이즈가 얼마나 되나요?", "answer": "245", "equation": "X[2-1]", "option": "250, 245, 240, 235, 230, 225", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "식 A+0.35=1.2 일 때, A의 값을 구하시오", "answer": "0.85", "equation": "1.2-0.35", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "세금이네 반 아이들 38명 중 A형은 전체의 (10/19)이고, B형은 A형의 (1/4)보다 3명이 많고, AB형은 B형의 (1/4)보다 2명이 많다고 한다. O형은 6명 이다. A형친구들의 수를 A, B형 친구들의 수를 B, AB형 친구들의 수를 C라 할 때, A-B-C의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A-B-C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "38*(10/19)=A, A*(1/4)+3=B, B*(1/4)+2=C"}
{"class": "수찾기3", "question": "누름 못을 두 사람이 4일 동안 똑같이 나누어 사용하려고 했으나 잘못 하여 하루에 32개씩 사용하여 3일 만에 전부 사용했다고 한다. 바르게 나누어 사용했을 경우 하루에 몇 개씩 사용하게 되는가?", "answer": "24", "equation": "(32*3)@4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "떡볶이를 4명이서 나누어 가져가려고 했으나 잘못 하여 5명이 200g 씩 나누어 가지고 400g이 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 한 사람은 몇 g의 떡볶이를 가져가게 되나요?", "answer": "600", "equation": "(200*5+400)@4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 중에서 2장을 골라 진분수를 만들려고 합니다. 수 카드에 각각 3, 4, 5가 적혀 있다고 한다면, 만들 수 있는 진분수 중에서 가장 작은 진분수는 무엇입니까?", "answer": "30", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "끈 6.36m를 3명에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 한 명이 끈을 몇 m가질 수 있습니까?", "answer": "2.12", "equation": "6.36/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 기계로 자동차 부품을 한 개 만드는 데 (4/3)시간이 걸립니다. 이 기계를 하루에 5시간씩 1A일 동안 가동한다면 자동차 부품을 모두 45개 만들 수 있다고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5*1A)/(4/3)=45"}
{"class": "수찾기2", "question": "유진이는 매일 1시간 45분씩 수학 공부를 했습니다. 월요일부터 토요일까지 유진이가 수학 공부를 한 시간은 모두 A시간일 때 A를 구하시오.", "answer": "10.5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1+45/60)*6=A"}
{"class": "순서정하기1", "question": "그리즐리베어가 월동준비를 위해 연어를 사냥하고 있습니다. 이틀 전에는 연어를 50마리 사냥했고, 어제는 연어를 52마리 사냥했습니다. 오늘은 연어를 이틀 전보다는 많이, 어제보다는 적게 사냥했다면, 오늘 그리즐리베어가 사냥한 연어는 모두 몇 마리일까요?", "answer": "51", "equation": "(50+52)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "털실 Am로 컵받침을 한 개 만들 수 있습니다. 털실 87m로는 같은 크기의 컵받침을 최대한 만든 후 3m가 남는다고 할 때 A의 값은 무엇입니까?", "answer": "6", "equation": "87#6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "87#A=3"}
{"class": "산술연산", "question": "나무 젓가락의 길이는 4cm 8mm이고, 빨대의 길이는 3cm 6mm입니다. 나무 젓가락과 빨대의 길이의 차는 몇 mm일까요?", "answer": "12", "equation": "(4*10+8)-(3*10+6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지선이가 문제집 한 쪽을 푸는 데 걸리는 시간은 항상 같습니다. 이 문제집 A쪽을 푸는 데 1시간 20분이 걸렸고, 한 쪽을 푸는 데 걸린 시간은 10분일 때 A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1*60+20)/A=10"}
{"class": "수찾기3", "question": "동훈이는 초록색 메모지 A장과 노란색 메모지 39장을 가지고 있습니다. 두 색상의 메모지 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 노란색 메모지를 20장으로 계산해버려 54장이 되어 버렸습니다. 두 색상의 메모지 합은 몇 장 입니까?", "answer": "73", "equation": "54-20+39", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 2, 5, 6, 9 중 2장을 골라 식 (11/4)/A*B에 한 번씩 넣어 계산하려고 합니다. 계산 결과가 가장 작게 될 때의 값을 구하시오.", "answer": "592", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "신형 건조기를 구매한 선착순 60명의 고객들에게 신형 세탁기 할인쿠폰을 제공했습니다. 민승이보다 먼저 세탁기 할인쿠폰을 받은 고객이 34명이라면, 민승이는 뒤에서부터 몇 번째로 할인쿠폰을 받은 것일까요?", "answer": "26", "equation": "60-34", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "준서는 민주네 집에서 (2/3)시간 동안 놀고 (7/10)시간 동안 책을 읽은 후 집에 돌아왔습니다. 준서가 민주네 집에 (A/B)시간동안 있었다고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "71", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2/3)+(7/10)=(A/B)"}
{"class": "수찾기3", "question": "재민이네 농장에서 수확한 고구마 7350개를 한 상자에 100개씩 담아서 팔려고 합니다. 재민이가 잘못하여 150개씩 담아서 49상자가 나왔습니다. 원래대로 100개씩 담는다면 팔 수 있는 고구마는 최대 몇 상자입니까?", "answer": "73", "equation": "(150*49)@100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "원 모양의 CD의 바깥쪽 원주가 37.68cm일 때 반지름은 몇 cm입니까? (원주율은 3.14입니다.)", "answer": "6", "equation": "37.68/3.14/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "진아네 학교 학생들 중 (1/3)은 버스로 통학하고 나머지는 지하철로 통학한다고 합니다. 그러나 잘못 하여 버스로 통학하는 학생을 (1/4)로 계산해 24명이 되었습니다. 지하철로 통학하는 학생은 몇 명인지 바르게 구하시오.", "answer": "64", "equation": "24/(1/4)*(1-(1/3))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "화단의 꽃 중 장미는 62송이며 전체 꽃에 대한 장미의 비율을 구하려고 했으나 장미 꽃을 60송이로 계산하여 0.6이 되었습니다. 전체 꽃에 대한 장미의 비율을 바르게 구하시오.", "answer": "0.62", "equation": "62/(60/0.6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 4, 9, 6을 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구해 보세요.", "answer": "1433", "equation": "max(A)+min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "어떤 원기둥의 옆면의 넓이가 180cm2, 반지름이 6cm일 때, 이 원기둥의 전개도에서 옆면의 둘레는 몇 cm입니까? (원주율은 3입니다.)", "answer": "82", "equation": "((180/(6*2*3))+2*3*6)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "엄마를 따라 탁구장에 간 승희는 어른들을 도와 흩어져있는 탁구공을 주웠다. 승희가 가진 탁구공을 세어보니 60개보다 9개 더 많았다고 한다면 승희가 가진 탁구공의 개수는 몇 개인지 구해보시오.", "answer": "69", "equation": "60+9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "집에서 놀이공원 까지의 거리는 2Akm이고 집에서 도서관까지의 거리는 6.5km입니다. 집에서 놀이공원 까지의 거리는 집에서 도서관까지의 거리의 4배입니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A/6.5=4"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.47:(3/25)를 간단한 자연수의 비로 나타내면 A:B입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "59", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.47:(3/25)=A:B"}
{"class": "산술연산", "question": "오늘 창체시간에는 공기놀이를 하기 위해 인영이와 선희가 반 아이들을 대표해 공기를 가져오기로 했다. 인영이는 69개를 가져왔고, 선희는 10개묶음 5개와 낱개 6개를 가져왔다면, 인영이와 선희의 공기를 합친 개수는 몇 개인가?", "answer": "125", "equation": "(10*6)+9+(10*4)+16", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 정육점에서는 불우 이웃 돕기 행사로 2Akg의 돼지고기를 (4/5)kg씩 어려운 이웃들에게 나누어 주려고 합니다. 총 30명에게 돼지고기를 나누어줄 수 있다고 할 때 A를 구하세요.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A/(4/5)=30"}
{"class": "도형", "question": "밑변의 길이가 14cm, 높이가 12cm인 삼각형 A가 있습니다. 밑변의 길이가 8cm, 높이가 12cm인 삼각형 B가 있습니다. 밑변의 길이가 7cm, 높이가 2cm인 삼각형 C가 있습니다. 세 삼각형의 넓이 합을 구하시오.", "answer": "139", "equation": "(14*12/2)+(8*12/2)+(7*2/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 11cm, 다른 한 변의 길이도 11cm인 정사각형의 넓이는 몇 cm2인지 구하세요.", "answer": "121", "equation": "11*11", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정은이네 가족과 준희네 가족은 사과를 땄습니다. 정은이네 가족이 딴 사과는 3A개씩 20상자고, 준희네 가족이 딴 사과는 25개씩 30상자입니다. 정은이네 가족이 딴 사과가 모두 720개라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A*20=720"}
{"class": "산술연산", "question": "민지네 반 학생들이 좋아하는 음악은 가요 45%, 팝송 A%, 동요 15%, 클래식 5%입니다. 전체 학생 수가 40명일 때 팝송을 좋아하는 학생은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "14.00", "equation": "40*((100-(45+15+5))/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "진경이가 들고 있는 식은 13+3*3-8=A이고, 나영이가 들고 있는 식은 42-29+3*9=B입니다. 이때, A와 B의 합을 구하시오.", "answer": "54", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "13+3*3-8=A, 42-29+3*9=B"}
{"class": "산술연산", "question": "지민이의 저금통에는 50원짜리 동전 132개와 500원짜리 동전 30개가 있습니다. 모두 얼마입니까?", "answer": "21600.00", "equation": "(50*132)+(500*30)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "25명의 연지네 반 학생들이 좋아하는 간식을 조사하였습니다. 피자는 10명, 떡은 8명, 빵은 5명, 과일은 2명이라고 합니다. 떡을 좋아하는 학생 수는 과일을 좋아하는 학생 수의 몇 배일까요?", "answer": "4", "equation": "8/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "담요 하나를 만드는데에 45개의 털실 뭉치가 필요합니다. 담요 378개를 만들기 위해 몇 개의 털실 뭉치가 필요합니까?", "answer": "17010", "equation": "378*45", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "사당역 시외버스 정류장 앞에 사람들이 줄을 서 있습니다. 앞에서 2번째 순서로 줄을 선 사람과 뒤에서 4번째 순서로 줄을 선 사람 사이에 7명이 더 서있다면 정류장에 줄을 서있는 사람들은 모두 몇 명인지 구하세요.", "answer": "13", "equation": "2+7+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "도넛 한 개를 만드는데 밀가루 (3/4)컵이 필요합니다. 밀가루 (15/2)컵으로 만들 수 있는 도넛을 구해야하는데 밀가루를 잘못 부어 (12/2)컵으로 도넛을 8개를 만들었습니다. 올바르게 밀가루를 부어 (15/2)컵으로 만들 수 있는 도넛은 모두 몇 개 인가요?", "answer": "10", "equation": "(15/2)/(3/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 7cm, 세로가 5cm, 높이는 Acm인 직육면체의 부피가 315cm3일 때 A를 구하시오", "answer": "9", "equation": "315/7/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "예서는 색종이 10장씩 묶음 6개와 낱개 4장 가지고 있었습니다. 오늘 미술시간에 10장씩 묶음으로 된 색종이 5개를 사용하였다면 예서가 현재 가지고 있는 색종이는 몇 장일까요?", "answer": "14", "equation": "10*(6-5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "무게가 같은 배 A개를 저울에 올렸더니 1kg 200g이었습니다. 배 하나의 무게는 600g이라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1*1000+200)/A=600"}
{"class": "순서정하기1", "question": "유민이와 서연이는 맛보기 도넛을 받기 위해 줄을 서 있습니다. 유민이는 2번째로 도넛을 받았으며, 서연이는 뒤에서부터 10번째 순서로 도넛을 받았습니다. 서연이와 유민이 사이에 7명의 사람이 더 있었다면, 맛보기 도넛을 받기 위해 줄을 서 있었던 사람은 모두 몇 명이었을까요?", "answer": "19", "equation": "2+7+10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수 카드 3, 6, 9을 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들 때, 가장 큰 수는 A이고 가장 작은 수는 B라고 했을 때, 두 수의 합을 구하시오.", "answer": "132", "equation": "min(A)+max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=Num([3, 6, 9], 3)"}
{"class": "조합하기", "question": "handsome의 8개의 문자를 일렬로 나열할 때, h, a, n, d 4개는 이 순서대로 나열하는 경우의 수는?", "answer": "72", "equation": "(7-4)!*(4!/2!)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 0.4m, 세로가 0.8m인 직사각형과 한 변의 길이가 0.6m인 정사각형이 있습니다. 이 직사각형과 정사각형의 넓이의 비를 간단한 자연수의 비로 나타내면 A:B가 됩니다. 이때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "72", "equation": "(32/4)*(36/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "농구는 한 팀이 5명으로 구성된 두 팀이 상대편의 골대에 공을 던져 넣는 스포츠입니다. A팀과 B팀이 농구 경기를 하였는데 점수의 비가 9:7로 A팀이 이겼습니다. B팀의 점수가 A3점이라면 A팀의 점수는 81점일 때 A를 구하세요.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A3*(9/7)=81"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 마트에서 달걀을 낱개 1개에 250원 한 판 30개에 6700원에 팔고 있습니다. 이 마트에서 달걀 30개를 살 때 한 판으로 사면 낱개로 살 때보다 얼마 더 싸게 살 수 있을까요?", "answer": "800", "equation": "(250*30)-6700", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "네 변의 길이의 합이 24cm인 정사각형 A가 있다. 윤희는 이 정사각현의 한 변의 길이가 궁금하여 구해보았더니 B가 나왔다고 한다. B는 무엇일까요?", "answer": "6", "equation": "24/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "마트 수산물 코너에 고등어가 나란히 진열되어 있습니다. 어떤 고등어의 왼편에 12마리, 오른편에는 20마리의 고등어가 더 진열되어 있었다면, 수산물 코너에 진열된 고등어는 모두 몇 마리일까요?", "answer": "33", "equation": "12+1+20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수를 42로 나누어야 할 것을 잘못하여 24로 나누었더니 몫이 26이고 나머지가 7이었습니다. 바르게 계산할 몫과 나머지의 곱을 구하세요.", "answer": "15", "equation": "(((26*24)+7)@42)*(((26*24)+7)#42)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "근'은 우리 조상들이 사용하던 무게의 단위입니다. 성국이는 고기와 채소를 샀습니다. 돼지고기 1근의 무게는 600g이고 3근을 샀으며, 채소 1근의 무게는 400g이고 2근을 샀습니다. 성국이가 산 돼지고기와 채소의 무게가 Ag이라 할 때, A는 얼마일까요?", "answer": "2600", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "600*3+400*2=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "8/24의 몫을 (1/A)라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8@24=(1/A)"}
{"class": "수찾기3", "question": "모든 세발 자전거의 바퀴 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 바퀴 수를 2개로 계산해 14개가 되었습니다. 모든 세발 자전거의 바퀴 수를 올바르게 구하시오.", "answer": "21", "equation": "14/2*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현수가 등교하는 데 걸린 시간은 15분 50초이고 재우가 등교하는 데 걸린 시간은 9분 35초이다. 재우가 등교하는 데 걸리는 시간은 현수보다 몇 초 더 적게 걸릴까요?", "answer": "375", "equation": "(15*60+50)-(9*60+35)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 7, 3, 6, 2 중에서 3장을 고른 후 한 번씩만 사용하여 가장 큰 세 자리 수를 만들었습니다. 만든 세 자리 수와 남은 한 수의 곱은 얼마일까요?", "answer": "171", "equation": "min(C)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "서준이네 교실 뒤편에는 사물함 8개가 있습니다. 8개의 사물함은 모두 5층짜리이며, 한 층마다 동일한 개수로 칸이 나뉘어있습니다. 서준이가 사용하는 칸은 왼쪽에서 2번째, 오른쪽에선 4번째에 위치해 있습니다. 그렇다면 8개의 사물함에 있는 칸은 모두 몇 개일까요?", "answer": "200", "equation": "8*5*(2+4-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "6의 배수도 되고 10의 배수도 되는 수 중에서 가장 작은 수는 A입니다. A를 구하시오.", "answer": "30", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "LCM(6,10)=A"}
{"class": "도형", "question": "철사를 겹치지 않게 모두 사용하여 한 변이 6cm인 정사각형을 한 개 만들었습니다. 이 철사와 같은 길이의 철사를 겹치지 않게 모두 사용하여 정삼각형 한 개를 만들었습니다. 정삼각형의 한 변의 길이는 몇 cm일까요?", "answer": "8", "equation": "(6*4)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "달걀이 한 묶음에 10개씩 7묶음이 있습니다. 이 달걀을 5명이 똑같이 나누어 가져가야하는데 7명이서 나누었습니다. 바르게 5명이서 나누면 한 명이 몇 개씩 가질 수 있나요?", "answer": "14", "equation": "70/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "파란 색연필 4자루, 초록 색연필 3자루, 사인펜 5자루가 있습니다. 색연필이 사인펜보다 몇 자루 더 많을까요?", "answer": "2", "equation": "4+3-5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "가로 10m, 세로 7m의 직사각형 모양의 벽을 칠하는데 가로를 4m로 잘못 봐 페인트 56L를 준비했습니다. 벽 전체를 칠하기 위해 필요한 페인트는 몇 L입니까?", "answer": "140", "equation": "(56/(4*7))*10*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "바디워시를 한 병에 0.3L씩 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 0.6L씩 넣어 15개의 병을 사용했다고 합니다. 바르게 나누어 담은 경우 몇 개의 병이 필요한지 구하세요.", "answer": "30", "equation": "0.6*15/0.3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "영희는 지난 주말 딸기 농장에서 받은 딸기를 친구들과 2상자씩 나누어 가지려고 했으나 3상자씩 5명에게 나누어 주고 1상자가 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 경우에 몇 명의 친구가 딸기를 받을 수 있는지 구하시오.", "answer": "8", "equation": "(3*5+1)@2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 27cm인 정사각형 모양의 피자의 넓이를 A, 지름의 길이가 30cm인 피자의 넓이를 B 라고 할 때, A-B의 값을 구하시오.", "answer": "22.5", "equation": "(27*27)-((30/2)*(30/2)*3.14)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "치킨을 주문할 때 치킨 할인권의 할인율을 10%로 잘못 보고 22500원을 지불했습니다. 실제 할인율은 15%일 때 지불해야 할 금액은 얼마인가요?", "answer": "21250", "equation": "22500/(1-10/100)*(1-15/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(1/4)*(1/A)의 값은 (1/28)이다. A의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/4)*(1/A)=(1/28)"}
{"class": "수찾기2", "question": "주스에 주스가 가득 들어있을 떄의 무게가 4.12kg이었습니다. 이 주스의 (1/4)을 마시고 난 후의 무게가 3.2kg이라면, 주스 병만의 무게를 0.AB라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4.12-3.2=0.92, 0.92*4=3.68, 4.12-3.68=0.AB"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 (45/4)m인 통나무를 (9/8)씩 잘랐습니다. 한 도막을 자르는 데 4분이 걸리는데 5분이 걸렸다고 잘못 계산하여 통나무를 모두 자를 때까지 걸린 시간을 45분이라고 하였습니다. 바르게 계산하면 통나무를 모두 자를 때까지 걸린 시간은 몇 분인지 구해보세요.", "answer": "36", "equation": "((45/4)/(9/8)-1)*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "은선이의 몸무게는 35kg이고 은선이 어머니의 몸무게는 52kg입니다. 어머니의 몸무게는 은선이의 몸무게의 몇 배인지 반올림하여 소수 둘째 자리까지 나타내시오.", "answer": "1.49", "equation": "52/35", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "나영이는 마트에서 장을 본 뒤 계산을 하기 위해 줄을 서 있습니다. 나영이는 앞에서 5번째 순서로 서 있으며, 계산을 하기 위해 줄을 선 사람은 모두 11명이라면 나영이의 뒤에는 몇 명의 사람이 줄을 서 있을까요?", "answer": "6", "equation": "11-5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "과자 30개를 한 봉지에 4개씩 담았더니 7봉지가 되었고 A만큼 남았다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "30#4=A"}
{"class": "조합하기", "question": "1부터 6까지의 눈이 그려진 주사위를 굴려 나온 눈의 수가 홀수일 가능성을 수로 표현해 보세요.", "answer": "6.25", "equation": "max(A)/1.4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수도꼭지에서 물이 1초에 11AmL씩 일정하게 나옵니다. 이 수도꼭지를 15초 동안 틀어 놓았을 때 나오는 물의 양이 1725mL라고 할 때 A는 얼마일까요?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "11A*15=1725"}
{"class": "산술연산", "question": "소윤이가 미숫가루를 하루에 180 g씩 20일 동안 먹었을 때 소윤이가 20일 동안 먹은 미숫가루는 모두 몇 g일까요?", "answer": "3600", "equation": "180*20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "주어진 직육면체를 빈틈없이 여러 개 쌓아 가장 작은 정육면체를 만들었습니다. 각 면의 길이는 9cm, 6cm, 8cm입니다. 만든 정육면체의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "864", "equation": "(9/3*6/2*8)*12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "고구마 체험 농장에서 수확한 고구마를 한 바구니에 1A개씩 담았더니 17바구니가 되었습니다. 수확한 고구마는 모두 255개였다고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A*17=255"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 과수원에서 오전에 딴 복숭아 45개와 오후에 딴 복숭아 27개를 모두 봉지에 A개씩 똑같이 나누어 담았더니 9봉지였습니다. A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "45+27/A=9"}
{"class": "수찾기3", "question": "세계 전기차 경주 대회에서 3600km달리는 시간에 대한 달린 거리의 비율을 구하려고 했으나 거리를 4000km로 계산해 130이 되었습니다. 이 팀의 달리는 시간에 대한 달린 거리의 비율을 바르게 구하시오.", "answer": "117", "equation": "3600/(4000/130)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "기차가 390km를 달려가는 데 A시간이 걸렸습니다. 이 기차가 가는 데 걸린 시간에 대한 간 거리의 비율을 자연수로 나타내었더니 130이 되었을 때 A의 값은 무엇입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "390/A=130"}
{"class": "도형", "question": "지태는 높이가 3cm이고 밑변의 길이가 5cm인 평행사변형을, 연서는 높이가 3.72cm이고 밑변의 길이가 5cm인 평행사변형을 그렸습니다. 연서가 그린 평행사변형의 넓이는 지태가 그린 평행사변형의 넓이의 몇 배인가요?", "answer": "1.24", "equation": "(5*3.72)/(5*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "참기름을 10병에 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 0.25L씩 20병에 나누어 담았다고 합니다. 바르게 나누었을 때 한 병에 들어있는 참기름은 몇 L인지 구하시오.", "answer": "0.5", "equation": "(0.25*20)/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "도서관에서 앉은 좌석 수는 24석이고 빈 좌석 수는 5A석입니다. 전체 좌석 수에 대한 앉은 좌석 수의 비율을 백분율로 나타내면 30% 입니다. A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(24/(5A+24))*100=30"}
{"class": "도형", "question": "두개의 긴 변의 합이 30cm, 두개의 짧은 변의 합이 14cm인 직사각형의 네 변의 길이의 합과 어떤 정사각형의 네 변의 길이의 합이 같습니다. 정사각형의 모든 변의 길이는 서로 같을때, 이 정사각형의 한 변은 몇 cm인지 구하세요.", "answer": "11", "equation": "(30+14)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "동원이네 집에서 민혁이네 집까지의 거리는 4A0m입니다. 동원이가 집에서 출발하여 민혁이네 집까지 걸어서 갔다 왔을 때 동원이가 걸은 거리는 860m라고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4A0+4A0=860"}
{"class": "수찾기3", "question": "뻥튀기 기계가 쉬지 않고 10분 동안 만들 수 있는 뻥튀기의 개수를 구하려고 했으나 12분 동안 만들 수 있는 개수를 구하여 216개가 되었습니다. 10분 동안 만들 수 있는 뻥튀기의 개수를 바르게 구하시오.", "answer": "180", "equation": "216/12*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민지네 반 학생 23명은 사탕이 상자를 모두 한 개씩 가지고 있으며, 각각 사탕을 3개씩 꺼내어 선생님께 드렸다고한다. 그런데 선생님께 드린 양을 고려하지 않고 학생들이 가지고 있는 사탕의 총 개수를 구하여 874개가 되었다고 한다. 선영이네 반 학생들이 가지고 있는 사탕은 모두 몇 개인가?", "answer": "805", "equation": "874-23*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "빵 1개를 만드는 데 소금 3.25g이 필요합니다. 소금 91g으로 빵을 만들려고 하는데 잘못하여 84.5g을 사용하여 빵을 만들었더니 26개의 빵을 만들 수 있었다. 원래대로 계산하면 몇 개의 빵을 만들 수 있는지 구하시오.", "answer": "28", "equation": "91/3.25", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "욕조에는 뜨거운 물이 나오는 수도와 찬물이 나오는 수도가 있습니다. 뜨거운 물이 나오는 수도는 20초에 8.12L의 물이 나오고, 찬물이 나오는 수도는 1분에 17.18L의 물이 나옵니다. 두 수도를 동시에 틀어 A분 동안 받았을 때, 받은 물의 양은 498.48L입니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8.12*3=24.36, (24.36+17.18)*A=498.48"}
{"class": "순서정하기1", "question": "식물원에 있는 선인장 중 인기가 4번째로 많은 선인장은 만세 선인장이고 6번째로 인기가 많은 선인장은 보검 선인장입니다. 게발 선인장은 보검 선인장보다 인기가 많고 만세 선인장보다는 인기가 덜합니다. 게발 선인장은 식물원에서 몇 번째로 인기가 많을까요?", "answer": "5", "equation": "(4+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "연지가 하트모양 초콜릿을 만듭니다. 녹인 초콜릿을 10칸 짜리 틀에 부었더니 7개의 틀을 가득 채웠고, 여덟번째 틀에는 빈 칸이 3개 남았습니다. 연지가 만든 초콜릿의 개수는 전부 몇 개입니까?", "answer": "77", "equation": "10*7+(10-3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "수아는 친구 9명에게 구슬을 6개씩 똑같이 주어야 하는 것을 잘못하여 9개씩 주었더니, 6명의 친구가 받고 3명은 못받았다고 합니다. 3명의 친구가 다른 친구들과 똑같은 개수를 받으려면 몇 개가 더 있어야 합니까?", "answer": "27", "equation": "9*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "보더콜리가 부메랑 놀이를 하기 위해 줄을 서서 기다리고 있습니다. 앞에서 4번째 순서로 기다리고 있는 보더콜리와 뒤에서 7번째 순서로 기다리고 있는 보더콜리 사이에 다른 보더콜리들이 14마리 있다면, 부메랑 놀이를 기다리고 있는 보더콜리는 모두 몇 마리일까요?", "answer": "25", "equation": "4+14+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "5장의 수 카드 1, 4, 5, 7, 9를 한 번씩만 사용하여 가장 큰 세자리 수와 가장 작은 두 자리 수를 만들었습니다. 만든 두 수의 곱을 구하세요.", "answer": "13650", "equation": "max(A)*min(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "곰돌이횟집에서 2번째로 비싼 회는 참치회, 4번째로 비싼 회는 방어회입니다. 감성돔회는 방어회보다 비싸고 참치회보다는 저렴합니다. 감성돔회는 곰돌이횟집에서 몇 번째로 비싼 회일까요?", "answer": "3", "equation": "(2+4)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "민우, 지우, 석우는 사과대추를 나눠먹었습니다. 민우는 사과대추를 17개, 지우는 19개 먹었고, 석우는 사과대추를 지우보다 적게, 민우보다 많이 먹었습니다. 석우가 먹은 사과대추의 개수는 몇 개인가요?", "answer": "18", "equation": "(17+19)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "서율이의 한 걸음은 50cm입니다. 서율이의 걸음으로 재었더니 배구장의 긴 쪽의 길이는 약 36걸음, 짧은 쪽의 길이는 약 18걸음이었습니다. 배구장의 긴 쪽과 짧은 쪽의 길이의 합은 약 몇 m입니까?", "answer": "27", "equation": "(50*(36+18))/100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "무게가 똑같은 주먹밥 42개가 들어 있는 바구니의 무게를 재어 보니 15.6 kg이었습니다. 그 중에서 주먹밥 8개를 꺼낸 후 바구니의 무게를 다시 재어 보니 12.8kg이었습니다. 빈 바구니 의 무게를 구하려고 할때 주먹밥 8개를 꺼낸 후 바구니의 무게를 13kg으로 계산하였더니 빈 바구니는 1.95kg이었습니다. 바르게 계산한 빈 바구니의 무게는 몇 kg입니까?", "answer": "0.9", "equation": "15.6-(((15.6-12.8)/8)*42)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "연필 6자루를 필통 3개에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 몇 자루씩 담아야 하는지 구하세요.", "answer": "2", "equation": "6/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "선릉역에서 지하철 한 칸에 탑승하는 승객을 세어보니 가장 많이 탑승하는 칸에는 승객이 50명 탑승했고, 3번째로 많이 탑승하는 칸에는 승객이 48명 탑승했습니다. 그렇다면 승객이 2번째로 많이 탑승하는 칸에는 몇 명의 승객이 지하철에 탑승했을까요?", "answer": "49", "equation": "(50+48)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "세연이는 둘레가 74cm인 정다각형을 그렸습니다. 정다각형의 한 변의 길이가 9.25cm일 때 세연이가 그린 정다각형이 정A각형일 때, A을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "74/9.25", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "농구장 바닥에서부터 림까지의 높이는 305cm입니다. 어떤 선수의 키가 1m 92cm일 때, 이 선수는 적어도 몇 cm를 점프해야 림에 닿을 수 있습니까?", "answer": "113", "equation": "305-(1*100+92)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지환이네 반 학생들이 좋아하는 과목을 조사해보니 체육이 30%, 음악이 25%, 과학이 20%, 수학이 10%, 기타 과목이 15%였습니다. 체육을 좋아하는 학생이 6명일 때 수학을 좋아하는 학생은 몇 명일까요?", "answer": "2.00", "equation": "(10/30)*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "가지는 A개 있고, 양파는 48개가 있습니다. 가지와 양파의 개수의 차이를 구하려고 했으나 개수의 합를 구해버려 72개가 되어 버렸습니다. 가지와 양파의 개수의 차은 몇 개 인가요?", "answer": "24", "equation": "48-(72-48)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 시간에 13Amm씩 기어가는 달팽이가 있습니다. 이 달팽이는 4시간 동안 552mm를 기어갈 수 있습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "13A*4=552"}
{"class": "순서정하기1", "question": "하랑이네 유치원에서는 아이들에게 자기 집 냉장고에 붙어있는 자석 개수를 세어오라는 과제를 주었습니다. 냉장고에 자석이 가장 많이 붙어있었던 아이의 집에는 12개의 자석이 냉장고에 붙어있었고, 자석이 3번째로 많이 붙어있었던 아이의 집에는 10개의 자석이 냉장고에 붙어있었습니다. 자석이 2번째로 많이 붙어있는 아이의 집에는 냉장고에 자석이 몇 개 붙어있었을까요?", "answer": "11", "equation": "(12+10)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "71-(19*3-2)/5+17의 값이 AB입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "14", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "71-(19*3-2)/5+17=AB"}
{"class": "수찾기3", "question": "민욱이는 5.76km를 걷는 데 1.8시간이 걸렸습니다. 같은 빠르기로 민욱이는 2시간 15분 동안 몇 km를 걸을 수 있는지 구해야 하는데 2시간으로 잘못 계산하였더니 6.4km의 값이 나왔습니다. 바르게 계산하면 몇 km를 걸을 수 있는지 구하시오.", "answer": "7.2", "equation": "5.76/1.8*(135/60)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "지난주 어느 가게의 요일별 햄버거 판매량을 조사하였더니 월요일은 12개, 화요일은 15개, 수요일은 A개, 목요일은 B개, 금요일은 22개를 판매하였습니다. 화요일과 목요일의 햄버거 판매량은 같고, 5일동안 판매한 햄버거는 모두 82개입니다. 수요일 판매한 햄버거를 구하려고 합니다. 사장님이 5일동안 판매한 햄버거 갯수를 90개로 잘못 기재하여 수요일 판매한 햄버거가 26개라고 합니다. 올바르게 기재를 했을 때 수요일 판매한 햄버거는 몇 개입니까?", "answer": "18", "equation": "82-12-15-15-22", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이를 80% 축소한 사진의 가로가 4cm라면 처음 사진의 가로는 Acm라고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4/A)=(80/100)"}
{"class": "수찾기3", "question": "A를 3으로 나누어야 할 것을 잘못하여 6으로 나누었더니 몫이 4가 되었습니다. 바르게 계산한 몫을 구해 보세요.", "answer": "8", "equation": "(4*6)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "행복 은행에 6월에 5000원, 7월에 A원씩 적금을 했습니다. 6월과 7월의 적금 총액을 구하려고 했으나 잘못 하여 적금액의 차를 구해 3000원이 되었습니다. 6월과 7월의 적금 총액을 바르게 구하시오. (단, 6월보다 7월에 더 많은 금액을 적금했습니다.)", "answer": "13000", "equation": "5000+3000+5000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "종진이네 반과 광진이네 반 체육시간이 겹쳐서 함께 수업을 진행했다고 한다. 두 반 모두 체육관에 있던 축구공 14개와 배구공 12개를 사용하였다고 한다. 수업이 끝난 후 사용하였던 축구공과 배구공의 개수를 세어보았더니 총 10개라고 한다면 잃어버린 두 공의 개수는 몇 개인가?", "answer": "16", "equation": "(14+12)-10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "예림이네 모둠 6명의 학생들이 실과 시간에 샌드위치를 만들려고 합니다. 예림이네 모둠 학생들이 준비한 재료 중에서 마요네즈의 양은 43g, 1인분 마요네즈 양은 6g 일 때, 준비한 마요네즈로 샌드위치를 몇 인분까지 만들 수 있는지 쓰시오.", "answer": "7", "equation": "43@6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "선물 상자 한 개를 포장하는 데 리본이 8m 필요합니다. 리본 95m로 최대한의 선물 상자를 포장 했을 때 리본이 A만큼 남는다고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "95#8=A"}
{"class": "산술연산", "question": "전교 어린이 회장 선거의 투표 결과가 나왔습니다. 가 후보는 145표를, 나 후보는 270표를, 다 후보는 80표를 득점했고 5개의 무표효가 나왔습니다. 당선자의 득표율은 몇%인지 구하세요.", "answer": "54", "equation": "(270/(145+270+80+5))*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "성운이가 운동장을 한 바퀴 달리는 데 걸리는 시간을 재었습니다. 초바늘이 시계 2바퀴를 돌고 작은 눈금 7칸을 더 갔다면 성운이의 기록은 몇 초일까요?", "answer": "127", "equation": "2*60+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "쌈장 (61/50)g에 들어 있는 나트륨은 A0mg입니다. 쌈장 1g에 나트륨이 (2000/61)mg 들어있을 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0/(61/50)=(2000/61)"}
{"class": "산술연산", "question": "노랑색 연필의 길이는 10cm 2mm, 파랑색 연필의 길이는 5cm 4mm입니다. 두 연필의 길이의 차는 몇 mm인지 구하세요.", "answer": "48", "equation": "(10*10+2)-(5*10+4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "호수 위에 있는 보트가 3시간 동안 움직인 거리를 구하려고 했으나 4시간 동안 움직인 거리를 구해 80km가 되었습니다. 보트가 일정한 속도로 움직일 때 3시간 동안 몇 km움직이는지 구하시오.", "answer": "60", "equation": "80/4*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "전개도에서 옆면의 둘레는 48cm이고, 원기둥의 높이와 밑면의 지름이 같은 어떤 원기둥이 있습니다. 이 원기둥의 높이는 몇 cm입니까? (원주율은 3입니다.)", "answer": "6", "equation": "48/(3*2+2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "꽃밭에 빨간 꽃이 9송이 피어있었는데, 하루가 지나자 3송이가 더 피어났습니다. 꽃밭에 핀 꽃의 수는 전부 몇 송이입니까?", "answer": "12", "equation": "9+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "정환이네 학교 6학년 전체 학생의 40%가 축구를 좋아합니다. 축구를 좋아하는 학생이 48명인데 선생님이 숫자를 잘못세어 50명으로 계산하여 125명입니다. 올바르게 48명인 경우 정환이네 학교 6학년 전체 학생은 몇 명인지 구하세요.", "answer": "120", "equation": "(100*48)/40", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "참치초밥집 앞에 11, 17, 13, 15, 12, 16, 14번 번호표를 든 손님들이 앉아있습니다. 번호가 큰 순서대로 초밥집에 입장하게 된다면, 세 번째로 입장하게 되는 손님의 번호는 몇 번인가요?", "answer": "15", "equation": "find_max(sort(X),3)", "option": "11, 17, 13, 15, 12, 16, 14", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "전항이 8이고, 후항이 3인 비를 A:B라고 할때, A-B의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8:3=A:B"}
{"class": "수찾기2", "question": "경진이가 한 달 동안 쓴 용돈의 지출 항목별 금액을 길이가 30cm인 띠그래프에 나타내었더니 학용품이 차지하는 길이가 6cm였습니다. 학용품을 사는 데 지출한 금액이 8000원이라면 경진이의 한 달 용돈은 A원이 됩니다. A는 얼마입니까?", "answer": "40000", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*(6/30)=8000"}
{"class": "순서정하기1", "question": "동일한 개수의 좌석이 30줄로 배열된 영화관이 있습니다. 지예는 이 상영관의 왼쪽에서 3번째, 오른쪽에서 5번째 좌석에 앉아있을 때, 이 상영관에는 총 몇 개의 좌석이 있을까요?", "answer": "210", "equation": "30*(3+5-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 변의 길이가 6m, A(1/6)m인 직사각형 꽃밭이 있습니다. 이 꽃밭의 넓이가 31m^2일 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6*A(1/6)=31"}
{"class": "산술연산", "question": "지예가 등산하는 데 올라갈 때 2시간 25분, 내려올 때 1시간 15분이 걸렸습니다. 지예가 등산하는 데 걸린 시간은 모두 몇 분일까요?", "answer": "220", "equation": "(2*60+25)+(1*60+15)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "식 5.4*A=19.44일 때, A의 값을 구하시오", "answer": "3.60", "equation": "19.44/5.4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "채영이네 반 친구들을 출석번호 순서대로 줄 세워두었더니 채영이 앞에 7명의 학생이 서있게 되었습니다. 채영이네 반 학생들이 모두 25명이라면, 채영이보다 출석번호가 나중인 학생들은 몇 명일까요?", "answer": "17", "equation": "2025-07-01 00:00:00", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "체육관을 확장 공사하여 기존보다 2배 넓어진 줄 알았으나 잘못 하여 1.5배가 넓어져 150m2가 되었다고 합니다. 바르게 공사했을 경우 공사 후 체육관의 넓이를 구하시오.", "answer": "200", "equation": "150/1.5*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "경욱이는 만화책 한 권을 5일 동안 똑같이 나눠 읽으려고 했지만 잘못 하여 4일 동안 60쪽씩 읽었더니 10쪽만 남았다고 합니다. 5일 동안 나눠 읽었다면 하루에 몇 쪽씩 읽었어야 합니까?", "answer": "50", "equation": "(4*60+10)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "기영이가 피자를 똑같이 8조각으로 나누어 전체의 (1/4)만큼 먹었습니다. 기영이는 피자를 몇 조각 먹었을까요?", "answer": "2.00", "equation": "8*(1/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 7, 3, 5, 1, 9가 있습니다. 이때, 수 카드를 한 번씩만 사용하여 몫이 가장 큰 수(세 자리수/두 자리 수)를 만들어 계산하시오.", "answer": "54116", "equation": "max(C)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "고모는 은행에 예금한 돈 90800000원을 100만 원권 수표와 10만 원권 수표로 모두 찾으려고 합니다. 수표의 수를 될 수 있는 대로 적게 찾을 때 수표는 모두 몇 장까지 찾을 수 있는지 답을 구하세요", "answer": "98", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "혜진이가 어느 달에 피아노를 배운 시간을 잘못 보고 54시간을 36시간으로 계산하여 피아노를 배운 시간이 월 평균 42시간이 되었다고 합니다. 혜진이가 피아노를 배운 기간이 6개월일 때, 혜진이가 피아노를 배운 시간이 월 평균 몇 시간입니까?", "answer": "45", "equation": "(54-36)/6+42", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "세희가 가지고 있는 끈으로 한 변의 길이가 16cm인 정삼각형을 만들었습니다. 이때, 세희가 가지고 있는 끈으로 만들 수 있는 가장 큰 정사각형의 한 변의 길이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "12", "equation": "(16*3)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민성이는 밤을 5kg 800g 주워 그중에서 2kg 500g을 먹었습니다. 먹고 남은 밤은 몇 g인지 구하시오.", "answer": "3300", "equation": "5800-2500", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 25cm인 정사각형과 가로의 길이가 30cm, 세로의 길이가 Acm인 직사각형이 있습니다. 정사각형과 직사각형의 네 변의 길이의 합이 서로 같을 때 A는 몇 cm일까요?", "answer": "20", "equation": "((25*4)-(30*2))/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "배구공 한 개의 무게가 265g입니다. 똑같은 배구공 17개의 무게는 모두 몇 g일까요?", "answer": "4505", "equation": "265*17", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A는 83250000, B는 19840000일 때, 각각 8이 나타내는 값을 구하여 A와 B의 합을 구하시오.", "answer": "80800000", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "83250000=A+3*1000000+2*100000+5*10000, 19840000=1*10000000+9*1000000+B+4*10000"}
{"class": "조합하기", "question": "어느 산에는 정상까지의 등산로가 6가지 있다고 한다. 올라갈 때와 다른 길을 택하여 내려온다고 할 때, 모두 몇 가지의 등산 코스가 있는지 구하시오.", "answer": "20", "equation": "(5C1)*(3C1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "민경이는 철사를 사용하여 한 변이 13cm인 가장 큰 정칠각형을 한 개 만들었습니다. 정칠각형을 만드는 데 사용한 철사의 길이는 몇 cm인지 답을 구하세요.", "answer": "91", "equation": "13*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "델리만쥬를 5명이 나눠가지려고 했으나 잘못 하여 6명이 7개씩 나눠 갖고 3개가 남았다고 합니다. 바르게 계산하면 한 명당 몇 개의 델리만쥬를 가지게 됩니까?", "answer": "9", "equation": "(6*7+3)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "주성이네 집에서 병원까지의 거리는 3km, 병원에서 경찰서까지의 거리는 200m입니다. 주성이네 집에서 병원를 지나 경찰서까지 거리는 몇 m일까요?", "answer": "3200", "equation": "3*1000+200", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "색종이 86장을 한 명당 7장씩 나누어 주어야 하는데 9장씩 나누어 9명까지 나눠 줄 수 있었습니다. 올바르게 한명 당 7장씩 나누어 주면 색종이를 몇 명까지 나누어 줄 수 있는지 구하세요.", "answer": "12", "equation": "86@7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "은수는 용돈 4000원을 받아 380원짜리 색연필을 5자루 샀고, 심부름을 하여 어머니께 A00원을 받았습니다. 은수가 지금 가지고 있는 돈이 2900원이라면 A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4000-(380*5)+A00=2900"}
{"class": "수찾기2", "question": "조선의 21대 왕인 영조대왕은 1724년 10월부터 1776년 4월까지 무려 619개월 동안 왕위를 지켰습니다. 영조대왕이 왕위를 지킨 기간을 A년 B개월이라 나타낼 때, A+B를 구해 보세요.", "answer": "58", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "619/12"}
{"class": "산술연산", "question": "코스모스의 꽃잎 수는 8장이고, 무궁화의 꽃잎 수는 5장입니다. 화단에 코스모스 12송이와 무궁화 13송이가 피었을 때, 화단에 핀 꽃들의 꽃잎 수는 모두 몇 장일까요?", "answer": "161", "equation": "(8*12)+(5*13)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "전교 어린이 회장 선거에서 500명이 투표에 참여했습니다. 가 후보는 225표를 얻었고, 나 후보는 270표를 얻었으며, 무효표는 5장이었습니다. 무효표는 전체의 몇 %입니까?", "answer": "1", "equation": "100-(((225/500)*100)+((270/500)*100))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민건이네 학교 학생들이 좋아하는 과목을 조사하였더니 수학 38%, 과학 22%가 나왔습니다. 국어를\n좋아하는 학생 수는 사회를 좋아하는 학생수의 3배일 때 국어를 좋아하는 학생은 전체의 몇 %인지 쓰시오.", "answer": "30", "equation": "((100-22-38)/4)*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 3cm인 정팔각형의 모든 변의 길이의 합은 몇 cm인지 답을 구하세요.", "answer": "24", "equation": "3*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "분홍 정육면체의 모서리 길이의 합이 초록 직육면체의 모서리 길이의 합과 같습니다. 초록 직육면체의 가로는 9cm, 세로는 8cm, 높이는 7cm라고 할 때, 분홍 정육면체의 한 모서리 길이는 몇 cm인지 쓰시오.", "answer": "8", "equation": "(9+8+7)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "학교 앞 꽃집에는 바질 화분이 로즈마리 화분보다 5배 더 많습니다. 바질 화분의 개수를 로즈마리 화분의 4배로 잘못 구하여 120개가 되었습니다. 학교 앞 꽃집에는 바질 화분이 개수는 몇 개입니까?", "answer": "150", "equation": "120/4*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "진희, 기훈, 민정이는 줄넘기를 하였다. 진희는 120번, 기훈이는 138번, 민정이는 206번 했을때 세 사람이 한 줄넘기는 모두 몇 번인지 구하시오.", "answer": "464", "equation": "138+120+206", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "지원이와 가빈이는 주사위를 굴려서 나온 수만큼 앞으로 가는 보드게임을 하고 있습니다. 도착지점까지는 24개의 칸이 있고 지원이의 말은 도착지점으로부터 7번째 칸, 가빈이의 말은 출발지점으로부터 8번째 칸에 있습니다. 지원이의 말과 가빈이의 말 사이에는 몇 칸이 있을까요?", "answer": "8", "equation": "(24-7)-8-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "세희는 구슬 57개를 가지고 있었습니다. 동생과 구슬치기 게임을 하고 난 후 세희의 남은 구슬 개수를 세어보니 25개였습니다. 그렇다면 세희가 동생에게 준 구슬의 개수는 몇 개입니까?", "answer": "32", "equation": "57-25", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현우네 학교에서 놀이 수업을 위해 선생님 2명과 학생 8명으로 한 반을 구성하려고 합니다. 선생님 수는 학생보다 몇 명 더 적습니까?", "answer": "6", "equation": "8-2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때, 일어나는 모든 경우의 수를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "(3C1)*(3C1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "쿠키를 준재는 한 봉지에 15개씩 20봉지를, 규리는 한 봉지에 17개씩 13봉지를 만들었습니다. 준재가 만든 쿠키는 몇 개인지 구하세요.", "answer": "300", "equation": "15*20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.8/7.2=A, 0.6/4.8=B일 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "72", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.8/7.2=A, 0.6/4.8=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "사과 1A개를 3명이 똑같이 나누어 먹으면 6개씩 먹을 수 있다고 합니다. 이때 A는 무엇입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A/3=6"}
{"class": "산술연산", "question": "도형 스티커를 이용하여 컵을 꾸몄습니다. 동그라미에는 모서리가 0개 있습니다. 삼각형에는 모서리가 3 개 있습니다. 사각형에는 모서리가 2개 있습니다. 컵을 꾸미는 데 도형 스티커를 8장 사용했고, 그 중 모서리의 개수가 0개가 아닌 도형의 스티커가 4 장입니다. 컵을 꾸미는 데에 사용한 동그라미 스티커는 전부 몇 장입니까?", "answer": "4", "equation": "8-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "고구마를 재현이는 3kg 730g캤고 선아는 재현이가 캔 고구마의 A배만큼 캤습니다. 선아가 캔 고구마가 7460g 일 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3*1000+730)*A=7460"}
{"class": "수찾기2", "question": "(3/4)*(5/9)*(16/25)의 값이 (A/B)일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "19", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3/4)*(5/9)*(16/25)=(A/B)"}
{"class": "산술연산", "question": "지수는 초콜릿이 한 상자에 10개씩 22상자 있는데 한 명에게 13개씩 나누어 준다고 말했습니다. 남지 않게 나누어 주려면 초콜릿은 적어도 몇 개 더 필요합니까?", "answer": "1.00", "equation": "13-((10*22)#13)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "사과를 한 상자에 8개씩 넣으면 1A상자가 되고 남는 것이 없습니다. 이 사과를 한 상자에 6개씩 담으면 16상자가 됩니다. A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8*1A/6=16"}
{"class": "도형", "question": "반지름이 6cm, 높이가 9cm인 원기둥의 전개도의 둘레는 몇 cm입니까? (원주율은 3.1입니다.)", "answer": "166.8", "equation": "(6*2*3.1)*2+((6*2*3.1)*2+(9*2))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 12cm인 정사각형 안에 들어갈 수 있는 가장 큰 원의 넓이는 몇 cm2인지 답을 구하시오. (원주율: 3.14)", "answer": "113.04", "equation": "(12/2)*(12/2)*3.14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "승주는 국토대장정에서 매일 1Akm씩 걸으려고 합니다. 승주가 243.2km를 걸으려면 14일이 걸릴 때 A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "243.2/1A=14"}
{"class": "수찾기2", "question": "현석이네 학교 5학년 학생들이 과학관을 가려면 45인승 버스가 최소 7대 필요합니다. 현석이네 학교 5학년 학생은 A명 이상 B명 이하라고 할 때, A+B를 구하세요.", "answer": "586", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "플의문의"}
{"class": "도형", "question": "준서와 경원이는 가로 25cm, 세로 18cm인 직사각형 모양 종이에 원기둥의 전개도를 그리고 오려 붙여 원기둥 모양의 상자를 만들려고 합니다. 밑면의 반지름을 준서는 3cm, 경원이는 4cm로 하여 최대한 높은 상자를 만든다면 상자 높이의 차이는 몇 cm인지 구해 보시오. (원주율: 3)", "answer": "11", "equation": "(25-6*2)-(18-8*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "윤정이의 1걸음마다 간 거리는 45m입니다. 윤정이의 걸음 수와 간 거리 사이의 대응 관계를 이용하여 윤정이가 15걸음으로 간 거리는 몇 cm인지 쓰세요.", "answer": "675", "equation": "15*45", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "35.25/3=A, A/B=2.35일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "16.75", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "35.25/3=A, A/B=2.35"}
{"class": "수찾기2", "question": "성우는 20분 동안 종이배 8개를 접는다고 합니다. 성우가 쉬지 않고 종이배 40개를 접는 데 걸리는 시간이 A시간 B분이라고 할 때, A*B의 값을 구하시오. (단, 성우가 종이배 한 개를 접는 빠르기는 일정합니다.)", "answer": "40", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의 문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "1반과 2반이 퀴즈 대회에서 영역별로 얻은 점수는 1반은 언어 150점, 경제 A점, 상식 100점, 연예 150점으로 총 점수가 600점이었고, 2반은 언어 100점, 경제 150점, 상식 B점, 연예 50점으로 총 점수가 550점이었습니다. 이때, A+B는 얼마인지 쓰세요.", "answer": "450", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "150+A+100+150=600, 100+150+B+50=550"}
{"class": "수찾기2", "question": "42000000m2=Akm2, 13000000m2=Bkm2, 612000000m2=Ckm2일 때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "667", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "42000000=A*1000000, 13000000=B*1000000, 612000000=C*1000000"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 4.9cm인 정사각형과 가로의 길이가 7cm인 직사각형이 있습니다. 두 도형의 넓이가 같다고 했을 때 직사각형의 세로의 길이는 몇 cm일까요?", "answer": "3.43", "equation": "(4.9*4.9)/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 38km인 직선 길 위의 한쪽에 같은 간격으로 가로등을 세우려고 합니다. 그러나 잘못 하여 도로의 길이를 57km로 계산해버려 가로등 사이의 간격이 3km가 되었습니다. 길의 처음과 끝에도 가로등을 세운다면 가로등과 가로등 사이의 거리는 몇 km로 해야 합니까?(단, 가로등의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "2", "equation": "38/(57/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "길 한쪽에 시작과 끝을 포함하여 1.5m 간격으로 나무를 심을 예정이었으나 실수로 2m 간격으로 나무를 심어 211그루의 나무를 사용하였습니다. 바르게 나무를 심을 경우 필요한 나무는 모두 몇 그루인지 구하시오.", "answer": "281", "equation": "(211-1)*2/1.5+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "놀이공원에 입장한 어른은 654명이고, 어린이는 어른보다 299명 더 많습니다. 이때 어린이가 어른보다 300명 더 많다고 계산하였더니 놀이공원에 입장한 어린이는 954명이었습니다. 원래대로 계산하면 놀이공원에 입장한 어린이는 몇 명입니까?", "answer": "953", "equation": "654+299", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "전교 어린이 회장 선거에서 500명이 투표에 참여했습니다. 가 후보는 225표를 얻었고, 나 후보는 270표를 얻었으며, 무효표는 5장이었습니다. 가 후보와 나 후보의 득표율을 구하여 더한 값을 구하시오.", "answer": "99", "equation": "((225/500)*100)+((270/500)*100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "도현이는 석고 (234/5)g을 사용하여 집 모양을 만들었고, 유진이는 석고 (2A2/5)g을 사용하여 나무 모양을 만들었습니다. 두 사람이 사용한 석고는 모두 (486/5)g입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(234/5)+(2A2/5)=(486/5)"}
{"class": "순서정하기2", "question": "이번 달에 지각비가 많이 모인 달은 5, 6, 10, 11, 4 월달 순입니다. 뒤에서 2번째로 지각비가 많이 모인 달을 찾아보세요.", "answer": "11", "equation": "X[len(X)-2]", "option": "5, 6, 10, 11, 4", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "유현이네 반 복도에는 줄마다 칸 수가 동일한 5줄짜리 신발장이 있습니다. 유현이의 신발 왼쪽에는 4칸, 오른쪽에는 3칸이 더 있다면 신발장에는 총 몇 개의 칸이 있습니까?", "answer": "40", "equation": "(4+1+3)*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민수는 가지고 있는 귤의 (1/3)을 이웃집에 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 12개를 주고 6개가 남아버렸다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 이웃집은 몇 개의 귤을 받게 되나요?", "answer": "6", "equation": "(12+6)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "넓이가 58.8cm2인 도형을 똑같이 8등분 한 후 한 곳을 색칠하였습니다. 색칠한 곳의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "7.35", "equation": "58.8/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "준우네 반 남학생 12명은 청팀과 백팀으로 똑같이 나누어 씨름을 하려고 합니다. 남학생들이 잘못하여 4명씩 짝을 지었더니 팀이 3개가 나왔습니다. 원래대로 계산하면 한 팀은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "6", "equation": "12/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지영이의 몸무게는 현희의 몸무게보다 1kg 500g이 더 가볍고 민석이의 몸무게는 지영이의 몸무게보다 2kg 200g이 더 무겁습니다. 현희의 몸무게가 32kg 900g이라면 민석이의 몸무게는 Akg Bg일 때, A+B의 값은 얼마입니까?", "answer": "633", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*1000+B=((32*1000+900)-(1*1000+500))+(2*1000+200)"}
{"class": "산술연산", "question": "재훈이네 집에서 일주일 동안 사용한 물의 양은 23L입니다. 매일 똑같은 양을 사용했다면 하루에 몇 L씩 사용한 셈인지 소수 둘째 자리 미만을 버림하여 나타내시오.", "answer": "3.28", "equation": "23/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "동민이는 어떤 수에 72를 곱해야 할 것을 잘못하여 72로 나누었더니 몫이 9이고 나머지가 53이 나왔다고 했습니다. 바르게 계산한 값을 구하세요.", "answer": "50472", "equation": "((9*72)+53)*72", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 5cm, 세로가 2cm인 직사각형을 가로를 기준으로 돌려 만든 입체도형에서 높이와 밑면의 지름의 차는 몇 cm입니까?", "answer": "1", "equation": "5-(2+2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 18cm인 가 정사각형과 반지름이 12cm인 나 원 모양의 도형이 있습니다. 두 도형의 둘레의 차를 구해 답을 적으시오. (원주율: 3.1)", "answer": "2.4", "equation": "(12*2*3.1)-(18*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수확한 복숭아 A57개를 한 상자에 12개씩 담아 포장하였습니다. 54상자까지 포장할 수 있다고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "54", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A57/12=54"}
{"class": "수찾기3", "question": "광수 어머니는 북어 두 쾌를 5마리씩 똑같이 나누어 담아야하는데 잘못 계산하여 10마리씩 나누어 담기 위해 봉지를 4장 준비하셨다. 바르게 계산하면 필요한 봉지는 몇 장인지 구하시오. (북어 한 쾌는 20마리입니다.)", "answer": "8", "equation": "(20+20)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수연이는 하루에 25쪽씩 3일 동안 모두 읽은 동화책을 다시 읽으려고 합니다. 하루에 7쪽씩 읽으면 몇 쪽이 남을까요?", "answer": "5", "equation": "(25*3)#7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "농구장 바닥에서부터 림까지의 높이는 305cm입니다. 어떤 선수의 키가 1m 92cm일 때, 이 선수는 적어도 몇 cm를 점프해야 림에 닿을 수 있습니까?", "answer": "113", "equation": "305-192", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "빵 A2개를 한 명에게 2개씩 나누어 주려고 하면 모두 31명에게 나누어줄 수 있습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A2/2=31"}
{"class": "수찾기3", "question": "윤진이가 사 온 식빵을 친구들에게 5개씩 나누어 주려고 합니다. 그런데 잘못 하여 6개씩 나누어 주었더니 11명에게 주고, 4개가 남았습니다. 바르게 나누었을 때 몇 명의 친구가 식빵을 받을 수 있나요?", "answer": "14", "equation": "(6*11+4)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "푸드마켓에서 2번째로 많이 팔리는 밀키트는 밀푀유나베 밀키트고, 4번째로 많이 팔리는 밀키트는 마라탕 밀키트입니다. 부대찌개 밀키트는 마라탕 밀키트보다 많이 팔리고 밀푀유나베 밀키트보다는 덜 팔립니다. 부대찌개 밀키트는 푸드마켓에서 몇 번째로 많이 팔립니까?", "answer": "3", "equation": "(2+4)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지윤이는 친구들과 영화관에 가서 영화를 봤습니다. 영화가 시작한 시각이 2시 25분 7초고 영화가 끝난 시각이 4시 13분 30초라면 영화가 상영된 시간은 몇 초일까요?", "answer": "6503", "equation": "((4*60+13)*60+30)-((2*60+25)*60+7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "물병에 들어 있는 물을 실수로 100명 분으로 나누어 0.135L가 되어 버렸습니다. 90명이 똑같이 나누어 마실 예정이었다고 할 때 바르게 나누었을 경우 두 사람은 몇 L 마실 수 있습니까?", "answer": "0.3", "equation": "0.135*100/90*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "연필 3자루의 무게를 구하려고 했으나 잘못 하여 연필 2자루의 무게를 계산해 6g이 되었습니다. 연필 3자루의 무게를 바르게 구하시오.", "answer": "9", "equation": "6/2*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "저금통 안에 500원이 62개, 100원이 134개 들어 있습니다. 동전은 모두 얼마인지 구하시오.", "answer": "44400", "equation": "(500*62)+(100*134)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "준호는 떡을 12개 가지고 있고 송이는 준호가 가지고 있는 떡에 3개를 더한 수의 3배를 가지고 있습니다. 준호와 송이가 가지고 있는 떡의 개수를 더하면 몇 개인지 답을 구하세요.", "answer": "57.00", "equation": "12+((12+3)*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "당근 21개를 어미 토끼와 새끼 토끼에게 5:2로 나누어 하는데 당근 갯수를 잘못보아 28개로 구하여 어미 토끼에게 20개를 주었습니다. 올바르게 21개로 나눈다면 어미 토끼에게 당근 몇 개를 주어야 할까요?", "answer": "21", "equation": "(21*(5/7))+(21*(2/7))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "익준이의 기말고사 성적을 점수가 낮은 순서대로 나열해봤더니 85, 88, 90, 95, 96점 순이었습니다. 익준이가 세 번째로 못 본 과목의 점수는 몇 점인가요?", "answer": "90", "equation": "X[3-1]", "option": "85, 88, 90, 95, 96", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "둘레가 85m인 호수 둘레에 A간격으로 은행나무 17그루를 심었을 떄, A의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "85/A=17"}
{"class": "수찾기2", "question": "인형 가기에서 인형 A0개를 선반에 한 단에 9개씩 진열하면, 8단에 진열하고 8개가 남습니다. 이때 A의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0=72+8"}
{"class": "도형", "question": "한 대각선의 길이가 4cm, 다른 대각선의 길이가 14cm인 마름모A와 넓이가 같은 마름모B를 그리려고 합니다. 마름모B의 한 대각선의 길이를 7cm라고 한다면 다른 대각선의 길이는 몇 cm로 해야 하는지 구하시오.", "answer": "8", "equation": "(14*4/2)*2/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현수와 준기는 과녁 맞히기 놀이를 하고 있습니다. 첫 번째 던질 때는 현수가 6점, 준기가 8점이었고 두 번째 던질 때는 현수가 7점이 나왔습니다. 화살을 두 번씩 던져서 준기가 이기려면 두 번째에 적어도 몇 점을 얻어야 할까요? (단, 점수의 합이 큰 사람이 이깁니다.)", "answer": "6.00", "equation": "(7+6)-8+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "4월은 30일까지 있습니다. 4월 한 달은 모두 몇 시간인지 구하는 과정에서 4월을 28일로 계산하여 672시간이 되었습니다. 실제 4월 한 달은 모두 몇 시간인지 바르게 구하시오.", "answer": "720", "equation": "(672/28)*30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 묶음에 10송이씩 9묶음인 장미를 한 사람에게게 8송이씩 나누어 주면 A명에게 나누어 줄 수 있다고 합니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "11", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(10*9)@8=A"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 4, 6, 9를 한 번씩 사용하여 (A+B)*3-C와 같은 식을 만들려고 합니다. 계산 결과가 가장 작을 때의 값을 구하세요.", "answer": "21", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "우진이는 풀을 18개 가지고 있고, 수연이는 가위를 42개 가지고 있습니다. 우진이와 수연이가 각각 가지고 있는 풀과 가위를 6모둠에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 한 모둠에 받게 되는 가위는 풀보다 몇 개 더 많은지 답을 쓰시오.", "answer": "4", "equation": "(42/6)-(18/6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 알의 낮의 길이는 밤의 길이의 (9/11)였습니다. 이 날의 낮의 길이를 A시간 B분이라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "58", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "A에 34를 곱해야 할 것을 잘못하여 더했더니 123이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요?", "answer": "3026", "equation": "(123-34)*34", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "기태와 형은 똑같이 12조각으로 나누어 기태는 전체의 (1/A)만큼, 형은 전체의 (B/4)만큼 먹었습니다. 기태와 형이 먹은 떡이 모두 7조각일 때 A+B를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12*(1/A)+12*(B/4)=7"}
{"class": "수찾기2", "question": "1.3*8=0.1*A*8의 식에서 A에 들어갈 값을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.3*8=0.1*A*8"}
{"class": "산술연산", "question": "평행사변형의 가로가 6cm이고 넓이가 31.5cm2일 때 높이는 몇 cm입니까?", "answer": "5.25", "equation": "31.5/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "굵기가 일정한 철근 3m의 무게를 구하려고 했으나 잘못 하여 2m의 무게를 구해 4kg이 되었습니다. 이 철근 3m는 몇 kg인지 바르게 구하시오.", "answer": "6", "equation": "4/2*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 마을의 2인 가구는 전체 가구 수의 35%이며, 3인 가구는 전체 가구 수의 40%입니다. 이 마을의 3인 가구가 248가구일 때, 2인 가구는 몇 가구인가요?", "answer": "217.00", "equation": "(248*(100/40))*(35/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(A/5)<(2/3)에서 A의 값이 될 수 있는 자연수의 합을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/5)<(2/3)"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수를 5로 나누어야 할 것을 잘못하여 7로 나누었더니 몫이 126이고 나머지가 4가 되었습니다. 바르게 계산했을 때 몫과 나머지의 합을 구하시오.", "answer": "178", "equation": "(((126*7)+4)@5)+(((126*7)+4)#5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "7*34=7*A+7*30=B+210=C일 때, C의 답을 구하시오.", "answer": "238", "equation": "C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7*34=7*A+7*30=B+210=C"}
{"class": "순서정하기1", "question": "삼색 고양이는 계단의 아래에서부터 8번째 칸에 앉아있고 검은 고양이는 계단의 위에서부터 4번째 칸에 누워있습니다. 삼색 고양이와 검은 고양이 사이에 계단이 9칸 더 있다면, 계단은 총 몇 칸입니까?", "answer": "21", "equation": "4+9+8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "과자를 한 판에 24개씩 4판 구워서 남김없이 3상자에 똑같이 나누어 담았습니다. 한 상자에 들어 있는 과자는 몇 개일까요?", "answer": "32", "equation": "(24*4)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "민주는 생수 3.AL를 3일 동안 똑같이 나누어 마시려고 합니다. 하루에 1.20L씩 마시면 될 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3.A/3=1.20"}
{"class": "산술연산", "question": "냉장고에 우유가 3L 있었는데 현중이가 350mL를 마시고 윤아가 200mL를 마셨습니다. 남은 우유의 양은 몇 mL인지 구하시오.", "answer": "2450.00", "equation": "3*1000-350-200", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "금 (15/4)g으로 반지 한 개를 만든다고 합니다. 금 (81/2)g으로는 반지를 만들려고 하는데 잘못하여 금 (72/2)g으로 반지를 만들었더니 9개를 만들 수 있었습니다. 원래대로 계산하면 몇 개까지 만들 수 있습니까?", "answer": "10", "equation": "(81/2)@(15/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "희연이는 귤 27개 중 12개를 이웃집에 주고 A개를 먹었습니다. 남은 귤의 양을 구하려고 했으나 잘못 하여 먹은 양을 더해 24개가 되었습니다. 남은 귤의 양을 바르게 구하시오.", "answer": "6", "equation": "(27-12)-(24-(27-12))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "미술 시간에 진수는 초록색 물감 20mL와 노란색 물감을 섞어서 연두색을 만들었습니다. 사용한 물감의 전체 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 초록색 물감 양에서 노란색 물감 양을 빼서 5mL가 되었습니다. 사용한 물감의 양의 합을 바르게 구하시오.", "answer": "35", "equation": "(20-5)+20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 길이가 500m이고 세로 길이가 800m인 마름모의 넓이는 몇 km2입니까?", "answer": "0.20", "equation": "(500*800/2)/1000000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "바둑판에 바둑돌을 직사각형 모양으로 가로로 7개씩 13줄 놓았습니다. 이 바둑돌을 다시 한 줄에 19개씩 놓으려고 할 때, 19개씩 A줄을 놓을 수 있고 몇 개가 남는다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7*13)@19=A"}
{"class": "산술연산", "question": "1000원이 되려면 10원짜리 동전은 몇 개 있어야 하는지, 1000원이 되려면 100원짜리 동전은 몇 개여야 하는지 구하여 두 수의 차를 구하시오.", "answer": "900", "equation": "(1000*10)-(1000*100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "환경보호 캠페인에 쓸 원 모양의 손 팻말을 만들려고 합니다. 가로가 36cm, 세로가 24cm인 직사각형 모양의 종이를 잘라 만들 수 있는 가장 큰 원의 넓이는 몇 cm2입니까?(단, 원주율은 3.1 입니다)", "answer": "446.40", "equation": "(24/2)*12*3.1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 2, 4, 5, 6 중 두 장을 골라 (6/5)/A*B의 값이 가장 크게 되도록 식을 만들려고 합니다. 그때의 몫을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "327cm 길이의 막대와 1.2m 길이의 막대를 겹치지 않게 이어 붙였습니다. 이어 붙인 막대 전체의 길이는 몇 m인지 구하세요.", "answer": "4.47", "equation": "327*(1/100)+1.2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "재희는 4000원을 가지고 있고 윤수는 3000원을 가지고 있습니다. 두 사람이 가지고 있는 돈에 얼마를 더하면 10000원이 될까요?", "answer": "3000", "equation": "10000-(3000+4000)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 해 지역별 감자 생산량을 조사하였습니다. A지역은 340t, B지역은 420t, C지역은 500t, D지역은 360t인데 C지역의 생산량을 350t으로 잘못 계산하여 네 지역의 감자 생산량의 평균을 구했더니 367.5t이었습니다. 바르게 구한 네 지역의 감자 생산량의 평균은 몇 t입니까?", "answer": "405", "equation": "(340+420+500+360)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "세영이는 1A2쪽인 동화책을 읽으려고 합니다. 하루에 20쪽씩 읽으면 10일 안에 모두 읽을 수 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A2@20+1=10"}
{"class": "수찾기2", "question": "54-63/9+6의 값을 AB라고 할 때 A*B의 값을 구하시오.", "answer": "15", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "34-63/9+6=53"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 1024m인 도로 양쪽에 3.2m 간격으로 처음부터 끝까지 나무를 심으려고 하는데 잘못하여 1.6m간격으로 계산하였더니 나무가 1282그루 필요했습니다. 바르게 계산하면 필요한 나무는 모두 몇 그루인지 구하세요.", "answer": "642", "equation": "(1024/3.2+1)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "경아네 아파트에 사는 학생 중 남학생은 17명, 여학생은 11명입니다. 경아네 아파트에 사는 전체 학생 수에 대한 남학생 수의 비가 A:B일 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "476", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(17+11):17=A:B"}
{"class": "수찾기2", "question": "연속하는 두 수의 곱을 52로 나누었더니 몫이 12이고 나머지가 26이었습니다. 연속하는 두 수를 더하세요.", "answer": "51", "equation": "X+(X+1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(X*(X+1))@52=12, (X*(X+1))#52=26"}
{"class": "수찾기3", "question": "케이크 한 개를 만드는 데 밀가루 3kg가 필요합니다. 그러나 잘못 하여 케이크 한 개를 만드는 데 4kg의 밀가루를 사용하였더니 케이크가 15개가 되었습니다. 원래 있던 밀가루를 사용하여, 바른 레시피대로 케이크를 만들었을 때, 총 몇 개의 케이크를 만들 수 있습니까?", "answer": "20", "equation": "15*4/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "12.346+13.442-9.865의 값이 A라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "15.923", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12.346+13.442-9.865=A"}
{"class": "조합하기", "question": "은민이와 진우는 각자 3장의 숫자 카드를 가지고 있습니다. 은민이는 7, 2, 6으로 가장 큰 세 자리 수를 만들었고 진우는 1, 8, 4로 가장 작은 세 자리 수를 만들었습니다. 은민이와 진우가 만든 수의 합을 구하시오.", "answer": "910", "equation": "max(A)+min(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "서영이네 학교 학생들은 소풍을 가기 위해 버스 한 대에 30명씩 A대에 탔습니다. 버스에 탄 학생은 모두 90명일 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "30*A=90"}
{"class": "수찾기3", "question": "한 봉지에 호두 40개씩 넣어 총 A봉지를 만드려고 합니다. 그러나 잘못 하여 4봉지를 제외한 개수인 760개의 호두를 준비했다고 합니다. 처음에 필요했던 호두의 총 개수를 바르게 구하시오.", "answer": "920", "equation": "760+40*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "바다의 물고기들이 수영대회를 했더니 참치가 4등, 꽁치가 6등을 했습니다. 날치는 꽁치보다 빠르고 참치보다 느렸다면, 날치는 수영대회에서 몇 등을 했을까요?", "answer": "5", "equation": "(4+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 야구선수가 8타석 중 안타를 A번 친다고 합니다. 같은 비율로 안타를 75번 치려면, 타석에 200번 더 서야 한다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8*(75/A)=200"}
{"class": "순서정하기1", "question": "반별 장기자랑에서 1등을 한 반에게는 치킨을 10마리, 3등을 한 반에게는 치킨을 8마리 주었습니다. 2등을 한 반은 1등을 한 반보다 치킨을 조금 받았지만 3등을 한 반보다는 많이 받았습니다. 장기자랑에서 2등을 한 반은 치킨을 몇 마리 받았을까요?", "answer": "9", "equation": "(10+8)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "종수가 영화 시사회에 참가하기 위해 좌석을 예매했습니다. 종수의 자리는 영화 상영관의 앞쪽에서부터 6번째, 뒤쪽에서부터 10번째, 왼쪽에서부터 4번째, 오른쪽에서부터 8번째 자리입니다. 이 상영관의 모든 열은 좌석 수가 동일할 때, 상영관에는 총 몇 개의 좌석이 있는지 구하세요.", "answer": "165", "equation": "(6+10-1)*(4+8-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A*6=A, A*3=A 입니다. A와 2의 곱은 얼마인지 구하세요. (단, A는 모두 같은 수입니다.)", "answer": "0", "equation": "A*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*6=A, A*3=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "철수가 예금한 돈 37000000원을 100만 원짜리수표로 찾으려고 한다. 찾으려는 100만 원짜리 수표를 A라고 한다면, A는 얼마가 되는가?", "answer": "37", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "37000000/1000000"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 전기 자동차는 전체 배터리 용량의 40%를 충전하는 데 12분이 걸립니다. 한 시간 동안 충전되는 배터리의 양이 일정하다면 0%인 배터리를 완전히 충전하는데 걸리는 시간을 구하려는데 12분을 14분으로 잘못 보고 계산하여 35분걸린다고 합니다. 올바르게 12분으로 계산하면 완전히 충전하는 데 걸리는 시간은 몇 분인가요?", "answer": "30", "equation": "12/(40/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "짐을 3.5t까지 실을 수 있는 화물차가 있습니다. 이 화물차에 무게가 Akg인 상자를 473개까지 실을 수 있다고 합니다. A는 무엇입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3.5*1000@A=473"}
{"class": "수찾기3", "question": "시우는 마라톤 대회에 참가하였는데 거리를 10km로 잘못 보았습니다. 시우는 1시간에 5km 빠르기로 일정하게 달리며, 3시간을 달린 뒤 남은 거리가 12km일 때 시우가 참가한 마라톤은 몇 km 입니까?", "answer": "27", "equation": "5*3+12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "굵기가 일정한 철근 3m의 무게가 90kg800g입니다. 이 철근 1m의 무게는 몇 kg인지 반올림하여 소수 둘째 자리까지 나타내시오.", "answer": "30.27", "equation": "(90+0.8)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "예준이네 초등학교 전체 학생 수의 0.52배가 남학생이고, 남학생의 0.15배가 안경을 썼습니다. 선생님이 잘못하여 남학생의 0.1배가 안경을 썼다고 기록했더니 예준이네 초등학교 전체 학생 수가 2000명일 때 안경을 쓰지 않은 남학생은 936명이었습니다. 원래대로 계산하면 안경을 쓰지 않은 남학생은 몇 명입니까?", "answer": "884", "equation": "(2000*0.52)-(2000*0.52*0.15)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "83247을 버림하여 백의 자리까지 나타낸 수와 버림하여 천의 자리까지 나타낸 수의 차는 얼마인지 답을 구하시오.", "answer": "200", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=round(83247, -2), B=round(83247, -3)"}
{"class": "산술연산", "question": "끈 6.36m를 3명에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 한 명이 끈을 몇 m가질 수 있습니까?", "answer": "2.12", "equation": "(6.36*100)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "스페셜 참치초밥을 먹기 위해 18명이 줄을 서있습니다. 현준이 뒤에 9명의 손님이 줄을 서있다면, 현준이는 앞에서 몇 번째 순서로 대기 중입니까?", "answer": "9", "equation": "18-9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 1, 4, 5, 8 중에서 2장을 뽑아서 만든 진분수 중 가장 큰 수를 소수로 나타내세요.", "answer": "0.80", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "유미네 반과 희정이네 반은 딸기밭으로 체험 학습을 갔다. 유미네 반은 594개의 딸기를 땄고, 희정이네 반은 유미네 반보다 255개를 더 많이 땄다고 한다. 그렇다면, 유미네 반과 희정이네 반 아이들이 딴 딸기는 몇 개인지 구하세요.", "answer": "1443.00", "equation": "594+(594+255)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "흰색 페인트가 5L 650mL, 파란색 페인트가 4L 350mL 있습니다. 이 중에서 흰색 페인트를 2L 790mL, 파란색 페인트를 1L 880mL 사용했습니다. 두 페인트의 남은 양의 차는 몇 mL입니까?", "answer": "390", "equation": "((5*1000+650)-(2*1000+790))-((4*1000+350)-(1*1000+880))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "호박 한 개의 값은 7A0원입니다. 호박 25개의 값은 모두 19000원일 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7A0*25=19000"}
{"class": "순서정하기1", "question": "딸기철을 맞아 카페들이 생딸기라떼를 출시했습니다. 민재네 카페에서는 생딸기라떼에 딸기를 19개 넣었고, 지훈이네 카페에서는 딸기를 21개 넣었습니다. 우진이네 카페에서는 생딸기라떼에 딸기를 민재네보다는 많이 넣고, 지훈이네 보다는 적게 넣었습니다. 우진이네 카페에서는 생딸기라떼에 딸기를 몇 개 넣었을까요?", "answer": "20", "equation": "(19+21)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 0, 7, 6, 1 중 2장을 뽑아 한 번씩만 사용하여 몇십몇을 만들려고 합니다. 70보다 큰 수는 모두 몇가지인가요?", "answer": "170.60", "equation": "max(A)*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "강길은 12살이고 동생은 강길보다 4살이 적습니다. 아버지의 나이는 강길의 동생 나이의 6배보다 5살이 더 적습니다. 강길 아버지의 나이는 몇 살일까요?", "answer": "43.00", "equation": "((12-4)*6)-5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "쪽지 시험 만점 선물로 연필과 지우개를 각각 1개씩 짝지어 주려고 합니다. 연필 10자루와 지우개 6개가 있을때 지우개와 짝을 이루지 못하고 남는 연필의 개수를 구하세요.", "answer": "4", "equation": "10-6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "모선의 길이가 13cm, 반지름이 5cm인 원뿔의 밑면의 지름을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "5*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "지우개 한 개의 무게를 구하려고 했으나 잘못 하여 지우개의 개수를 6개로 계산하여 4g이 되었습니다. 지우개의 개수가 8개라고 할 때 지우개 한 개의 무게를 바르게 구하시오.", "answer": "3", "equation": "6*4/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "어떤 평면도형을 한 변을 기준으로 돌려 반지름이 6cm, 모선의 길이가 10cm, 높이가 8cm인 원뿔을 만들었습니다. 돌리기 전의 평면도형의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "24", "equation": "6*8/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "기계 한 대가 인형을 한 시간에 24개씩 일정하게 만듭니다. 이 기계 3대로 A시간 동안 만들 수 있는 인형은 모두 216개라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "24*A*3=216"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.8:0/21을 가장 간단한 자연수의 비로 나타낸것을 A:B라고할떄 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "101", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.8:0/21=A+B"}
{"class": "산술연산", "question": "성환이네 과수원에는 사과나무가 33그루, 배나무가 17그루로 모두 50그루가 있습니다. 사과나무와 배나무는 전체의 몇 %인지 합을 구하시오.", "answer": "100", "equation": "((33+17)/50)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "빨간색 색연필 64자루, 파란색 색연필 62자루가 있습니다. 이 색연필을 색깔에 상관없이 필통 9개에 똑같이 나누어 담아야하는데 잘못하여 12개에 담아버렸습니다. 올바르게 필통 9개에 담는다면 필통 한 개에 색연필을 몇 자루씩 담아야 하는지 구하세요.", "answer": "14", "equation": "(64+62)/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 과일 가게에서 남은 키위를 원래 가격인 6000원에서 4500원으로 할인하려 판매하려고 합니다. 키위의 할인된 판매 가격은 원래 가격의 몇%일까요?", "answer": "75", "equation": "(4500/6000)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "길이가 150cm인 끈을 남김없이 겹치지 않게 사용하여 가장 큰 원을 만들었습니다. 원주율이 3일 때, 만든 원의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "1875", "equation": "(150/3/2)*(150/3/2)*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "8개의 문자 i, n, t, e, r, n, e, t 를 모두 일렬로 나열할 때, 자음 n, t, r, n, t 끼리 이웃하게 나열하는 경우의 수를 구하시오.", "answer": "48", "equation": "3*4*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "동화책을 매일 선주는 10A쪽씩, 인혜는 10B쪽씩 읽었습니다. 이 두 사람이 3일 동안 읽은 동화책은 모두 618쪽이었다고 할 때 A와 B의 합을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(10A+10B)*3=618"}
{"class": "산술연산", "question": "연필이 17타가 있습니다. 한 사람에게 15자루씩 나누어 준다면 몇 명까지 나누어 줄 수 있습니까? (단, 연필 1타는 12자루입니다.)", "answer": "13.00", "equation": "(17*12)@15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "자동차가 일정한 빠르기로 10분 동안 달릴 수 있는 거리를 구하려고 했으나 잘못 하여 12분 동안 달린 거리를 구해버려 60km이 되었습니다. 이 자동차가 같은 빠르기로 10분 동안 달릴 수 있는 거리는 몇 km인지 바르게 구하시오.", "answer": "50", "equation": "60/12*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "부엌용품 판매점에 프라이팬이 종류별로 일정한 개수만큼 진열되어 있습니다. 테팔 프라이팬은 왼쪽에서 3번째, 오른쪽에서 2번째에 진열되어 있으며 진열된 프라이팬들 중 가장 앞 줄에 있고, 뒤로는 4개의 프라이팬이 더 있습니다. 이 판매점에 진열된 프라이팬은 모두 몇 개인가요?", "answer": "20", "equation": "(3+2-1)*(1+4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "색종이에 각 각 43, 12, 75, 54가 적혀있다. 4개의 숫자 중 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 두 자리 수 중 에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오.", "answer": "118", "equation": "max(X)-min(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=Combi([43, 12, 75, 54],2)"}
{"class": "수찾기3", "question": "장난감 자동차를 8개의 상자에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 그런데 잘못 하여 9개씩 7개의 상자에 넣어 1대의 장난감 자동차가 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 때 한 상자에 몇 대의 장난감 자동차를 담게 됩니까?", "answer": "8", "equation": "(9*7+1)@8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 날 낮의 길이는 13시간 19분 50초였습니다. 이날 낮의 길이는 밤의 길이보다 A시간 39분 C초 더 길다고 할 때, A+C의 합은 얼마일까요?", "answer": "42", "equation": "A+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "순서정하기2", "question": "학생들이 제출한 방학숙제를 출석번호 순서대로 정리해두었습니다. 방학숙제를 제출한 학생들은 3번 학생부터 12번 학생입니다. 정리해 둔 방학숙제 중 6번째에 놓인 숙제는 몇 번 학생의 숙제일까요?", "answer": "8", "equation": "find_min(sort(X),6)", "option": "3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현정이가 오늘까지 한 달 동안 쓴 용돈은 28000원입니다.이 중 12%는 기타 비용이고, 기타 항목 중에서 50%는 도서 구입입니다. 도서 구입의 비율은 전체의 몇 %일까요?", "answer": "6.00", "equation": "((12/100)*(50*100))/100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "굵기가 일정한 두 철근 (1/4)m와 (1/2)m의 무게의 합은 Akg입니다. 이 철근 1m의 무게는 8kg라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A/((1/4)+(1/2)=8"}
{"class": "수찾기2", "question": "1시간에 3분씩 빨라지는 시계가 있습니다. 이 시계의 시각을 오늘 오전 8시에 정확하게 맞추었습니다. 오늘 오후 2시에 이 시계가 가리키는 시각은 오후 A시 B분입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "20", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "주영이는 종이학을 매일 똑같은 개수만큼 접어 6일 동안 48개를 접었습니다. 주영이가 같은 빠르기로 B일 동안 접을 수 있는 종이학이 56개일 때 B를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6:48=B:56"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 문구점에서 물감을 한 개 팔면 정가의 25%의 이익금이 생깁니다. 이 물감 5개를 팔았을 때 생기는 이익금을 구하려고 했으나 잘못 하여 6개의 이익금을 계산해 6600원이 되었습니다. 이익금은 얼마인지 바르게 구하시오.", "answer": "5500", "equation": "6600/6*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "선생님께서 태희와 민기에게 사탕을 똑같이 나누어 주려다가 잘못하여 태희와 민기에게 3:5로 나누어 주었습니다. 태희가 받은 사탕이 21개일 때 선생님께서 똑같이 나누어 주었다면 태희가 받을 수 있었던 사탕보다 몇 개를 덜 받은 것인지 구하시오.", "answer": "7", "equation": "((21*5)/3+21)/2-21", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "콩 3A.52g을 주머니 9개에 똑같이 나누어 넣으려고 합니다. 주머니 한 개에 콩을 4.28g씩 넣으면 됩니다. A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A.52/9=4.28"}
{"class": "순서정하기2", "question": "겨울이는 아이스크림에 번호를 적어둔 뒤에 번호가 작은 것부터 하루에 하나씩 먹으려고 합니다. 아이스크림에 적어둔 번호는 8, 11, 13, 9, 10, 12번이라면 겨울이가 세 번째로 먹게 되는 아이스크림은 몇 번 아이스크림인가요?", "answer": "10", "equation": "find_min(sort(X),3)", "option": "8, 11, 13, 9, 10, 12", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "지연이는 어떤 수를 3으로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 78이 되었습니다. 바르게 계산한 몫과 나머지의 차를 구하세요.", "answer": "6", "equation": "((78/3)@3)-((7/3)#3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 1, 3, 6, 9 중에서 3장을 한 번씩만 사용하여 AB*C의 곱셈식을 만들려고 합니다. 나올 수 있는 가장 큰 곱과 가장 작은 곱의 차를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "설날에 받은 용돈을 형과 동생이 4:3으로 나누려다가 잘못 하여 5:2로 나누어 형이 30000원을 가지게 되었다고 합니다. 바르게 계산하였다면 형은 얼마의 용돈을 가질 수 있습니까?", "answer": "24000", "equation": "30000/5*(2+5)/(4+3)*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민지네 학교 3학년 학생들이 방학 때 가고 싶어 하는 장소를 조사하였습니다. 제주도, 경주, 울릉도, 설악산이 있었고 합계가 80명이었습니다. 제주도는 15명, 울릉도는 10명, 설악산은 31명이 가고 싶을 때 경주에 가고 싶어하는 사람의 수를 구하시오.", "answer": "24", "equation": "80-(15+10+31)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "과일 가게에 배가 216개, 사과가 325개 있습니다. 과일 가게에 배와 사과 이외의 다른 과일이 없다고 할 때, 과일 가게에 있는 과일의 총 개수를 구하시오.", "answer": "541.00", "equation": "216+325", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 마을에서 가계별 하루동안 판매한 사탕의 수를 조사 하였습니다. 나눔가게는 34개, 대박가게는 25개, 보람 가게는 42개, 싱싱가게는 33개를 판매 하였습니다. 사탕 한개의 가격이 300원인데 잘못하여 400원으로 계산해 판매를 했습니다. 올바르게 300원으로 계산 했을 때, 모든 가게의 판매 가격은 얼마입니까?", "answer": "2400", "equation": "(42-34)*300", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "2, 3, 4, 5, 6 의 수 4개를 골라 A.BC/D 의 식을 만들려고 합니다. 몫이 가장 작게 될때의 몫은 얼마인지 구하시오.", "answer": "0.39", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "턱걸이를 호준이는 1분 A0초 동안, 민현이는 1분 42초 동안 했습니다. 호준이는 민현이보다 턱걸이를 8초 더 오래 했다고 한다면 A의 값은 무엇입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1*60+A0)-(1*60+42)=8"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 4.32cm인 용수철에 추를 매달았고 처음 길이보다 8.64cm만큼 늘어났다고 적은 것을 6.48cm만큼 늘었다고 잘못 계산하였더니 늘어난 후의 용수철의 길이는 처음 용수철의 길이의 2배였습니다. 바르게 계산하면 몇 배인지 쓰시오.", "answer": "3", "equation": "(4.32+8.64)/4.32", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 8cm, 세로가 6cm인 평행사변형과 밑변이 Acm, 세로가 12cm인 삼각형의 넓이가 같습니다. 삼각형의 밑변의 길이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "8", "equation": "((8*6)/12)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "나무 막대 49.3cm를 6cm씩 자를려고 하는데 잘못하여 7cm씩 잘라 7개를 나눠주고 0.3cm아 남았습니다. 올바르게 6cm씩 자르면 나눌 수 있는 도막 수와 남는 나무 막대의 길이의 합을 구하시오.", "answer": "9.3", "equation": "(49.3@6)+(49.3#6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "유진이는 다코야끼을 만들기 위해 밀가루 200g과 전분을 넣어 반죽을 만들었습니다. 반죽을 만드는데 사용된 밀가루와 전분의 양의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 두 재료의 양의 차이를 구해 50g이 되었습니다. 다코야끼 반죽을 만드는데 사용된 밀가루와 전분의 양의 합을 바르게 구하시오. (단, 밀가루 양 > 전분 양)", "answer": "350", "equation": "200-50+ 200", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "이번 달 구립도서관에서 책을 5번째로 많이 대출한 사람은 26권을 빌린 사람이었고, 7번째로 많이 빌린 사람은 24권을 빌린 사람이었습니다. 6번째로 책을 많이 대출한 사람은 이번 달에 책을 몇 권이나 대출했을까요?", "answer": "25", "equation": "(26+24)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "꿀물 한 컵을 만들 때 꿀 40g이 필요합니다. 꿀 790.5g 이 있을 때, 꿀물을 몇 컵 만들 수 있는지 구하시오. (남은 꿀은 계산하지 않습니다.)", "answer": "19.00", "equation": "790.5@40", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "와인바에 입장하기 위해 60명의 손님들이 줄을 서 있습니다. 대현이 뒤에 31명의 다른 손님들이 대기 중이라면 대현이 앞에는 몇 명의 손님들이 대기를 하고 있을까요?", "answer": "28", "equation": "60-1-31", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑면이 가로 10cm, 세로 7cm인 직육면체의 부피는 210cm3입니다. 이 직육면체의 겉넓이는 몇 cm2인지 답을 구하시오.", "answer": "242", "equation": "(10*7+10*(210/10/7)+7*(210/10/7))*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 7.38m, 세로 3m인 직사각형 모양의 널판지를 똑같은 모양의 직사각형 6개로 자른다면 크기가 가장 작은 널판지 1장의 넓이는 몇 m2입니까?", "answer": "3.69", "equation": "(7.38*3)/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "시계 긴바늘의 길이를 짧은 바늘의 2배가 되게 제작하려고 한다. 그러나 잘못 제작해 긴바늘이 짧은 바늘 길이의 3배인 30cm가 되었다. 바르게 제작했다면 긴바늘의 길이가 몇 cm인가?", "answer": "20", "equation": "30/3*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(8*A+3/A)은 (5*A+6/A)보다 (2*A+4/A)큰 수 일 때, A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(8*A+3/A)=(5*A+6/A)+(2*A+4/A)"}
{"class": "수찾기2", "question": "맛나 도넛 가게에서는 도넛을 하루에 805개씩 판다고 합니다. 이 가게에서 14일동안 판 도넛은 모두 112A0개라고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "11270", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "805*14=112A0"}
{"class": "산술연산", "question": "개미집에 병정개미가 496마리 살고 있고, 일개미는 병정개미보다 684마리 더 많이 살고 있습니다. 개미집에 살고 있는 일개미는 몇 마리일까요?", "answer": "1180", "equation": "496+684", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "고구마를 6개씩 똑같이 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 한 상자에 8개씩 담았더니 모두 7상자가 되고 4개가 남아버렸습니다. 바르게 나누었을 때 필요한 상자의 개수는 몇 개입니까?", "answer": "10", "equation": "(8*7+4)@6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "예방접종을 맞기 위해 38마리의 반려동물들이 동물병원에서 대기 중입니다. 이구아나는 앞에서 8번째 순서, 보아뱀은 뒤에서 12번째 순서라면, 이구아나와 보아뱀 사이에 대기중인 반려동물은 모두 몇 마리일까요?", "answer": "18", "equation": "38-8-12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "영진이 아버지께서는 10만 원권 수표 372장, 만 원짜리 지폐 624장을 주고 승용차를 사셨습니다. 승용차의 값은 얼마일까요?", "answer": "43440000", "equation": "(100000*372)+(624*10000)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "45/9=A, 42/6=B라는 식이 있습니다. 이때, A+B의 값을 구하세요.", "answer": "12", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "45/9=A, 42/6=B"}
{"class": "산술연산", "question": "성호는 오늘 수학과 국어 시험을 보았다. 수학은 25문제 중 6문제를 틀렸고, 국어는 20문제 중 8문제를 틀렸다. 수학은 한 문제에 4점씩이었고, 국어는 한 문제에 5점씩이었다. 성호의 수학 점수와 국어 점수의 합을 구하시오.", "answer": "136", "equation": "((25*4)-(6*4))+((20*5)-(8*5))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "이번 주에는 저학년 친구들부터 급식을 먹습니다. 새싹 초등학교에 1학년부터 6학년까지 여섯 개의 학년이 있다면, 이번 주에 두 번째 차례로 급식을 먹는 학년은 몇 학년인가요?", "answer": "2", "equation": "X[2-1]", "option": "1, 2, 3, 4, 5, 6", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "반짇고리 안에는 여러 가지 모양의 단추가 있습니다. 동그란 단추는 6개가 들어있고, 네모난 단추와 세모난 단추는 각각 3개씩 들어 있습니다. 동그란 단추는 네모난 단추보다 몇 개가 더 많습니까?", "answer": "3", "equation": "6-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A*5=14.1, 7*B=8.82일 때, A와 B의 값을 구하여 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "4.08", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*5=14.1, 7*B=8.82"}
{"class": "수찾기3", "question": "가 상자는 3kg, 나 상자는 9kg입니다. 두 상자의 무게의 합을 구하려다 실수로 두 상자의 무게의 차를 구해 6kg이 되었습니다. 가와 나 상자의 무게의 합은 몇 kg인지 바르게 구하시오.", "answer": "12", "equation": "9+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "5장의 수 카드 3, 5, 6, 7, 8을 한 번씩만 사용하여 가장 큰 세 자리 수와 가장 작은 두 자리 수를 만들었습니다. 만든 두 수의 곱은 얼마일까요?", "answer": "30660", "equation": "max(A)*min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어떤 농장은 거위 150마리, 닭 80마리, 오리는 닭보다 45마리 더 많을 때 오리, 거위, 닭의 다리는 모두 몇 개인지 구하시오. (단, 오리, 거위, 닭 한마리의 다리는 2개씩입니다.)", "answer": "710", "equation": "((80+45)+150+80)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "영희네 학교에선 식목일에 나무 A10그루를 모두 심는다고 한다. 나무를 한 줄에 32그루씩 심을 때, 마지막 한 줄에는 14그루의 나무를 심게 된다고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A10#32=14"}
{"class": "수찾기3", "question": "시우는 원래 한 시간에 6km 빠르기로 달릴 수 있습니다. 하지만 마라톤에서 잘못 하여 한 시간에 5km 빠르기로 일정하게 달렸더니 3시간 후 남은 거리가 12km이었습니다. 시우가 원래 빠르기로 달렸으면 몇 시간이 걸렸을 지 구하시오.", "answer": "4.5", "equation": "(5*3+12)/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "진하는 과자를 70개 가지고 있습니다. 이 과자를 햇살반 친구 9명에게 3개씩, 별빛반 친구 4명에게 7개씩 나누어 주었을 때, 남은 사탕은 A개입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "15", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "70-(9*3+4*7)=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "경훈이는 빨대가 8개씩 17묶음 있고 한 명에게 5개씩 나누어 주려고 합니다. 빨대의 총 갯수를 A, 몇 명에게 나누어 줄 수 있는 지를 B라고 한다면 A-B의 값을 구하세요.", "answer": "109", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(8*17)@5=A, (8*17)#5=B"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 7.6km인 도로 한쪽에 같은 간격으로 가로등을 세우려고 합니다. 그러나 도로의 길이를 9.5km로 잘못 측정하여 가로등 사이의 간격이 0.5km가 되었습니다. 가로등과 가로등 사이의 거리는 몇 km로 해야 하는지 바르게 구하시오. (단, 가로등의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "0.4", "equation": "7.6/(9.5/0.5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "새 학기를 맞이해 학교 전체 교실 벽을 페인트로 칠하기로 했습니다. 3780L짜리 페인트 2통을 모두 사용하면 교실 1개를 칠할 수 있고, 교실 10개를 칠해야 한다면 페인트는 모두 몇 L가 필요합니까?", "answer": "75.60", "equation": "(3780*2)*0.01", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "지름이 70cm인 원 모양의 쟁반을 앞으로 5바퀴 굴렸습니다. 쟁반이 굴러간 거리는 몇 cm입니까? (원주율은 3입니다.)", "answer": "1050", "equation": "70*3*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "은서가 꺼낸 구슬의 개수를 세호가 맞히고 있습니다. 구슬 8개가 들어 있는 주머니에서 구슬을 꺼냈을 때, 꺼낸 구슬의 개수가 짝수일 가능성은 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "8/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "번호가 적힌 영어 동화책을 번호 순서대로 왼쪽에서부터 꽂아두려 합니다. 동화책의 번호가 12, 15, 13, 17, 14, 16번이라면, 왼쪽에서 네 번째 위치에 꽂힌 영어 동화책은 몇 번 동화책인가요?", "answer": "15", "equation": "find_min(sort(X),4)", "option": "12, 15, 13, 17, 14, 16", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "정사각형 모양 운동장의 네 변을 따라 5m 간격으로 깃발을 꽂으려고 합니다. 운동장의 네 변의 길이의 합이 80m일 때 필요한 깃발을 구해야 하는데 100m로 잘못 계산하여 20개가 나왔습니다. 올바르게 계산하면 필요한 깃발은 모두 몇 개 일까요? (단, 깃발의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "16", "equation": "80/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "집에서 3km 떨어진 지하철역까지 1분당 0.5km 이동하는 전동 킥보드를 타고 갔다고 합니다. 그러나 실제로 걸린 시간이 24분이라고 합니다. 집에서 지하철역까지의 실제 거리는 몇 km인지 바르게 구하시오.", "answer": "12", "equation": "24*0.5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "구슬 12개를 승지와 유리가 1:3으로 나누어 가지려고 합니다. 승지와 유리가 가지는 구슬은 각각 A, B일 때 B-A의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "B-A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=12*(1/4), B=12*(3/4)"}
{"class": "수찾기2", "question": "94명의 어린이가 현장 학습을 가려고 합니다. 4A명의 어린이는 대형 버스를 타고, 나머지는 한 대에 6명씩 탈 수 있는 승합차에 나누어 타려고 합니다. 필요한 승합차는 모두 8대일 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(94-4A)/6=8"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 182km인 직선 도로의 한쪽에 일정한 간격으로 나무를 심으려고 합니다. 그러나 잘못 하여 도로의 길이를 140km로 계산해버려 나무 사이의 간격이 10km가 되었습니다. 도로의 처음과 끝에도 나무를 심는다면 나무와 나무 사이의 거리는 몇 km로 해야 합니까?(단, 나무의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "13", "equation": "182/(140/10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민건이네 학교 학생들이 좋아하는 과목을 조사하였더니 수학 38%, 과학 22%가 나왔습니다. 국어를\n좋아하는 학생 수는 사회를 좋아하는 학생수의 3배일 때 국어를 좋아하는 학생은 전체의 몇 %인지 쓰시오.", "answer": "30", "equation": "((100-38-22)/(3+1))*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "8개의 상자에 딸기를 나누어 담으려던 걸 잘못 나눠 10개의 상자에 0.5kg씩 담았습니다. 똑같은 양씩 원래 계획한 상자에 나누어 담았다면, 한 상자에 담기는 딸기는 몇 kg입니까?", "answer": "0.625", "equation": "10*0.5/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현수네 학교 학생 500명이 사는 마을을 조사하였더니 가 마을 42%, 나 마을 28%, 다 마을 21%, 라 마을 9%입니다. 가 마을의 학생은 몇 명인지 구하시오", "answer": "210.00", "equation": "(42*500)/100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 10cm, 세로3cm, 높이 6cm인 직육면체와 겉넓이가 같은 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm인지 답을 구해보세요.", "answer": "6", "equation": "(((10*3+10*6+3*6)*2)/6)/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "유리 어머니의 지난달 휴대 전화 요금 내역을 봤더니, 일반 문자의 사용량은 20건, 그림 문자의 사용량은 12건이었습니다. 일반 문자 요금은 한 건에 25원, 그림 문자 요금은 한 건에 35원입니다. 유리 어머니가 사용한 문자 요금은 모두 얼마일까요?", "answer": "920", "equation": "(20*25)+(12*35)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "다예네 반 남학생은 24명이고, 여학생은 남학생보다 A명 적습니다. 다예네 반 학생을 한 모둠에 7명씩 되도록 나누면 모두 6모둠이라고 할 때, A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "24+(24-A)=7*6"}
{"class": "수찾기2", "question": "4A명의 학생을 6모둠으로 똑같이 나누어 게임을 하려고 합니다. 한 모둠이 8명이라면 A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4A/6=8"}
{"class": "조합하기", "question": "다음 수 카드 1, 3, 5, 6, 7, 8중에서 4장을 뽑아 한 번씩만 사용하여 2개의 진분수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 두 진분수 중에서 두 진분수의 합이 가장 클 때의 합을 구하시오.", "answer": "35", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "바나나의 무게는 850g입니다. 호박은 멜론보다 1kg 더 무겁고 멜론은 배추보다 200g 더 가볍습니다. 바나나, 멜론, 배추의 무게의 합은 2kg 150g일 때 호박의 무게가 A kg B g이라면 A와 B의 합을 구하시오.", "answer": "551", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의 문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "종이 3장에 세 자리 수를 한 개씩 써 놓았는데 한 장이 찢어져서 백의 자리 숫자만 보입니다. 종이 3장은 순서대로 351, 237, 3XY가 적혀있고, 세 수의 합이 900일 때 찢어진 종이의 X와 Y에 알맞은 수를 더한 값을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "X+Y", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "351+237+3XY=900"}
{"class": "수찾기2", "question": "지우개가 83개 있습니다. 6명에게 똑같이 나누어 준다면 지우개를 한 명에게 A개씩 줄 수 있고 B개가 남을까요? A-B값을 구해보세요.", "answer": "8", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "83@6=A, 83#6=B"}
{"class": "산술연산", "question": "수돗가에서 떠온 물을 250mL 들이 컵에 가득 채워 9번 부어 마셨더니 물이 남아 있지 않았습니다. 떠온 물은 몇 mL인지 구하시오.", "answer": "2250", "equation": "250*9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "선미네 반 학생들이 좋아하는 민속놀이를 알아보았더니, 윷놀이를 좋아하는 학생은 9명, 연날리기를 좋아하는 학생은 7명, 고무줄 놀이를 좋아하는 학생은 6명, 팽이치기를 좋아하는 학생은 12명입니다. 팽이치기를 좋아하는 학생은 연날리기를 좋아하는 학생보다 A명 더 많습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12-7=A"}
{"class": "산술연산", "question": "민서는 12살이고, 동생은 9살입니다. 삼촌의 나이는 민서와 동생 나이의 합보다 1살 적습니다. 이때, 민서 삼촌의 나이는 몇살인지 답을 쓰시오.", "answer": "20", "equation": "12+9-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "학생들의 윗몸 일으키기 횟수를 조사했더니 기현이는 10회, 한나는 A회, 선규는 B회 하였다. 이때, 한나는 기현이보다 2회 적게, 선규보다는 4회 적게 윗몸 일으키기를 하였다면, 선규가 한 윗몸 일으키기 횟수 B는 얼마인가?", "answer": "12", "equation": "B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=10-2, A=B-4"}
{"class": "수찾기2", "question": "정아네 집은 1상자에 1A개가 들어 있는 복숭아를 1상자 사서 3일 동안 전체의 (2/3)을 먹었습니다. 현기네 집은 똑같은 복숭아를 2상자 사서 3일 동안 전체의 (3/8)을 먹었습니다. 정아네 집에서 먹은 복숭아가 모두 8개라면 A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A*1*(2/3)=8"}
{"class": "산술연산", "question": "상지네 반 학생들은 색종이로 카네이션 400개를 접으려고 합니다. 상지네 반 모둠별 학생 수는 샛별 모둠이 5명, 지혜 모둠이 4명, 은혜 모둠이 6명, 햇살 모둠이 5명입니다. 카네이션 400개를 접으려면 한 모둠당 카네이션을 평균 몇 개씩 접어야 합니까?", "answer": "100", "equation": "400/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "20억의 10000배인 수는 1000억이 몇 개인 수일까요?", "answer": "200", "equation": "(2000000000*10000)/100000000000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "전체가 A0쪽인 동화책을 오늘까지 32쪽 읽었습니다. 이 책의 나머지를 하루에 8쪽씩 읽는다면 나머지를 다 읽는 데 6일이 걸린다면 A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A0-32)/8=6"}
{"class": "도형", "question": "정사각형 한 변의 길이는 7cm 8mm이다. 네 변의 길이의 합은 몇 mm인지 답을 구하시오.", "answer": "312", "equation": "(7*10+8)*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "천연비누를 만들어 한 상자에 10개씩 담았더니 4상자 되었습니다. 어머니께서 만든 천연비누는 모두 몇 개일까요?", "answer": "40", "equation": "10*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "AB*9-63/7+8의 값이 674라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "AB*9-63/7+8=674"}
{"class": "수찾기2", "question": "종민이네 학교 6학년 학생 중에서 안경을 쓴 학생은 11A명입니다. 이것은 6학년 전체 학생의 0.35라고 합니다. 종민이네 학교 6학년 학생은 모두 320명이라고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "11A/0.35=320"}
{"class": "수찾기2", "question": "(A/B)=(4/5)이고 A+B=81일 때, B-A의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "B-A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/B)=(4/5), A+B=81"}
{"class": "수찾기3", "question": "은주가 자전거를 타고 같은 빠르기로 7분 동안 몇 km를 이동할 수 있는지 구하려고 했으나 잘못 하여 15분 동안의 이동거리를 구해 30km가 되었습니다. 은주가 같은 빠르기로 자전거를 타고 7분 동안 몇 km 이동할 수 있는지 바르게 구하시오.", "answer": "14", "equation": "30/15*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "초록 농장은 160상자, 푸른 농장은 230상자, 신선 농장은 A상자, 영양 농장은 270상자를 수확 하였습니다. 이때, 신선 농장의 고구마 수확량은 초록 농장의 고구마 수확량의 2배일 때, 신선 농장의 A상자를 구하려고 합니다. 직원이 잘못 기재하여 초록 농장을 180 상자로 적어 신선 농장의 고구마의 양이 360상자로 나왔습니다. 올바르게 기재를 했을 때 신선 농장의 고구마 수확량은 몇 상자인가요?", "answer": "320", "equation": "160*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "50+14/7=48, 87-48=39의 두 식을 하나의 식으로 나타내면 AB-(50+14/C)=39이다. A+B-C의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A+B-C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "AB-(50+14/C)=39"}
{"class": "수찾기3", "question": "페인트를 이용해 정사각형 모양의 벽을 칠했습니다. 그런데 한 변의 길이를 4m로 잘못 알아 48L의 페인트를 준비하여 60L가 부족했다고 합니다. 벽의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "36", "equation": "(48+60)/(48/(4*4))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "학생들이‌ 박물관에‌ 가려면‌ 정원이‌ 40명인‌ 버스‌ 2대가‌ 필요하다고‌ 합니다.‌ 박물관에‌ 가려고‌ 하는‌ 학생‌수는를 A명‌ 이상 B명‌이하로 나타낼 때, A+B를 구하시오.", "answer": "121", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A-1<40*2<B-1"}
{"class": "산술연산", "question": "수지는 10원짜리 동전 4개, 100원짜리 동전 3개, 1000원짜리 지폐 5장, 10000원짜리 지폐 1장을 저금하였습니다. 수지가 저금한 돈은 모두 얼마일까요?", "answer": "15340", "equation": "(10000*1)+(1000*5)+(100*3)+(10*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어떤 빵집에서는 딸기롤케이크를 하루에 32개만 제작하고, 한 사람에게 한 개씩만 판매합니다. 예리가 딸기롤케이크를 샀을 때 케이크가 15개만 남아있었다면, 예리는 몇 번째로 딸기롤케이크를 구매한 사람일까요?", "answer": "17", "equation": "32-15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지윤이는 친구들과 영화관에 가서 영화를 봤습니다. 영화가 시작한 시각이 2시 25분 7초고 영화가 끝난 시각이 4시 13분 30초라면 영화가 상영된 시간은 몇 초일까요?", "answer": "6503", "equation": "(60+48)*60+23", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "0.62*A=31일 때, A는 무엇인지 쓰세요.", "answer": "50", "equation": "31/0.62", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지금 시각은 3시 45분 20초입니다. 미진이가 초바늘을 90바퀴 돌리면 시계는 A시 B분 C초가 됩니다. 이때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "40", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "순서정하기1", "question": "새로 출시된 게임팩을 사기 위해 사람들이 선착순으로 줄을 섰습니다. 호진이 앞에는 5명의 사람이, 뒤에는 7명의 사람이 줄을 서 있다면, 게임팩을 사기 위해 줄을 선 사람들은 모두 몇 명일지 구하세요.", "answer": "13", "equation": "5+1+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "농장에 오리가 16마리, 토끼가 14마리 있습니다. 농장에 있는 오리와 토끼의 다리를 합치면 모두 몇 개일까요?", "answer": "88.00", "equation": "(16*2)+(14*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "선희는 포도 원액 (7/5)L와 물 (1A/5)L를 섞어서 포도 주스를 만들었습니다. 그중에서 (8/5)L를 마셨다면 남은 포도 주스는 (13/5)L 입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7/5)+(1A/5)-(8/5)=(13/5)"}
{"class": "순서정하기2", "question": "출석번호가 2, 14, 5, 8, 12, 10, 15번인 학생들이 모여 앉아 있다가 앉은 키를 측정하기 위해 출석번호가 작은 사람부터 순서대로 줄을 섰습니다. 앞에서 세 번째로 줄을 선 사람은 출석번호가 몇 번인가요?", "answer": "8", "equation": "find_min(sort(X),3)", "option": "2, 14, 5, 8, 12, 10, 15", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "송화는 집에서 볶은 참깨를 무게 별로 나누어 무거운 것부터 베란다에 줄세워뒀습니다. 볶은 참깨는 각각 500, 350, 250, 200, 150, 100, 50g 이었다면, 4번째로 무거운 참깨는 몇 g인가요?", "answer": "200", "equation": "X[4-1]", "option": "500, 350, 250, 200, 150, 100, 50", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "빈 병 1개를 반납하면 받을 수 있는 빈 병 보증금을 보아하니, 190mL이상 400mL미만인 병은 2017년 이전에는 40원이었으나 2017년 이후에는 100원이 되었고, 400mL이상 1000mL미만인 병은 2017년 이전엔느 50원이었으나 2017년 이후로 130원으로 인상되었습니다. 190mL이상 400mL미만 크기의 빈 병 보증금의 인상률은 몇 %일까요?", "answer": "150", "equation": "((100-40)/40)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "연극의 성인 관람객이 1명이었을 때 관람료는 7000원이 나왔고, 2명이었을 때 관람료는 14000원이 나왔고, 3명이었을 때 관람료는 21000원이 나왔습니다. 이때, 성인 관람료가 98000원이었을 경우 성인 관람객은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "14", "equation": "98000/7000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "도훈이는 강당의 앞에서 4번째, 뒤에서 7번째, 왼쪽에서 3번째, 오른쪽에서 6번째 자리에 앉아있습니다. 강당의 각 줄마다 좌석 수는 동일할 때, 강당에는 모두 몇 개의 좌석이 있을까요?", "answer": "80", "equation": "(4+7-1)*(3+6-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "세호는 학교에서 출발하여 서점을 지나 집에 가려고 합니다. 학교에서 서점까지의 거리는 328m, 서점에서 집까지의 거리는 894m일 때, 세호가 가야 하는 거리는 몇 m입니까?", "answer": "1222", "equation": "328+894", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "보리차를 용량이 작은 순서대로 쇼케이스에 넣어두었습니다. 그랬더니 보리차는 100, 150, 300, 500, 1000mL 순으로 진열되었습니다. 네 번째로 용량이 큰 보리차는 용량이 몇 mL인가요?", "answer": "500", "equation": "X[4-1]", "option": "100, 150, 300, 500, 1000", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "우유를 예림이네 모둠은 (1A/8)L, 형준이네 모둠은 (5/4)L 마셨습니다. 예림이네 모둠은 형준이네 모둠보다 우유를 (3/8)L 더 많이 마셨을 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1A/8)-(5/4)=(3/8)"}
{"class": "도형", "question": "삼각형 세 각의 크기의 합이 180°일때, 삼각형의 일부가 지워져있습니다. 두 각의 크기는 각각 58°, 61°입니다. 삼각형의 나머지 한 각의 크기는 몇 도일까요?", "answer": "61", "equation": "180-58-61", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "공장에서 만든 전체 인형의 수는 500개이고 그 중 불량품은 A개 입니다. 전체 인형 수에 대한 불량품의 수의 비율은 1%일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A/500*100=1"}
{"class": "산술연산", "question": "어떤 사다리꼴의 윗변의 길이가 3.9cm, 아랫변의 길이가 4.5cm, 넓이가 17.64cm2일 때, 높이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "4.2", "equation": "17.64/((3.9+4.5)/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "땅콩은 20개씩 3봉지가 있고, 호두는 15개씩 6상자에 담아져 있습니다. 땅콩과 호두는 모두 몇 개인지 구하세요.", "answer": "150", "equation": "20*3+15*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "은정이가 사전에 예약해 둔 크리스마스 케이크를 픽업하기 위해 빵집 앞에 줄을 서 있습니다. 빵집 앞에 줄을 선 사람들은 은정이를 포함해 23명이며, 은정이는 뒤에서 12번째로 줄을 서 있습니다. 은정이 앞에는 몇 명의 사람들이 줄을 서 있을까요?", "answer": "11", "equation": "23-12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "승아가 학교에서 서점을 거쳐 공원에 가려고 합니다. 학교에서 서점까지의 거리가 568m이고 서점에서 공원까지의 거리가 736m일 때, 학교에서 공원까지의 거리는 모두 몇 m인지 구하시오.", "answer": "1304", "equation": "568+736", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 1, 2, 4, 5, 6 을 안에 한 번씩 모두 써넣어 ABC*DE=9765의 식을 만들어 보고 A+E의 값을 구하세요.", "answer": "38", "equation": "풀이문의 max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "사탕 200개를 주머니 한 개에 28개씩 모두 담으면 주머니가 A개 필요하고 4개의 사탕이 남습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "200@28=A"}
{"class": "산술연산", "question": "유빈이네 마을 학생들이 좋아하는 운동을 조사하였습니다. 축구는 33%, 농구는 32%, 배구는 14%, 나머지는 기타 운동입니다. 배구를 좋아하는 학생이 28명일 때 전체 학생은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "200", "equation": "28/(14/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "끈을 세 사람이 똑같이 나누어 정사각형 모양을 한 개씩 만들었다. 만든 정사각형의 한 변의 길이를 구하려고 했으나 잘못 하여 둘레의 길이를 구해 3m가 되어 버렸다고 한다. 정사각형의 한 변의 길이는 몇 m인가?", "answer": "0.75", "equation": "3/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 1.4m, 세로가 5m, 높이가 3.2m인 직육면체 모양의 통에 가득 담겨 있는 흙을 부피가 2m3인 상자에 모두 담으려고 합니다. 상자는 적어도 몇 개 필요합니까? (단, 통과 상자의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "13", "equation": "(1.4*5*3.2)@2+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "연아는 철사를 똑같이 7도막으로 나누려고 합니다. 그런데 잘못 하여 14도막으로 나누어 12cm가 되어 버렸습니다. 바르게 나누었을 때 철사 도막은 몇 m 입니까?", "answer": "24", "equation": "12*14/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "57-(A*3+10)의 값이 29일 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "57-(A*3+10)=29"}
{"class": "산술연산", "question": "철주는 노란 색종이 6장과 파란 색종이 8장을 가지고 있습니다. 색종이를 모두 사용하여 모빌을 만들었을 때, 모빌에 사용된 색종이의 수는 전부 몇 장 입니까?", "answer": "14", "equation": "6+8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "색연필 1A5자루를 한 상자에 30자루씩 담아 포장하여 팔려고 합니다. 5상자까지 팔 수 있다고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A5/30=5"}
{"class": "산술연산", "question": "진구네 반 학생들은 10000원짜리 지폐 5장, 1000원짜리 지폐 22장, 100원짜리 동전 3개, 10원짜리 동전 6개를 불우이웃 돕기에 기부했습니다. 기부한 금액은 모두 얼마인지 답을 구하세요.", "answer": "72360", "equation": "(10000*5)+(1000*22)+(100*3)+(10*6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "A는 칠각뿔의 모서리의 수이며 B는 구각뿔의 꼭짓점의 수입니다. A와 B의 차는 몇 개인가요?", "answer": "4", "equation": "(7*2)-(9+1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 기업 회장님은 1억 원권 수표가 365장 있다면 얼마인지 구하세요.", "answer": "36500000000", "equation": "100000000*365", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(3/7)*6의 값을 (A/7)이라고 할 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "18", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3/7*6=A/7"}
{"class": "수찾기3", "question": "A에 3을 곱해야 할 것을 잘못하여 더 했더니 54가 되었습니다. 바르게 계산한 값 은 얼마인지 써 보시오", "answer": "153", "equation": "(54-3)*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "꽃밭에 나비가 20마리, 벌이 10마리 있습니다. 현수가 꽃밭에 있는 나비와 벌의 수를 셉니다. 꽃밭에 있는 나비와 벌은 전부 몇 마리입니까?", "answer": "30", "equation": "20+10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 6cm, 8cm인 직사각형과 밑 변의 길이가 4cm이고 높이가 Acm인 평행사변형의 넓이는 같습니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "(8*6)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "자전거를 타고 일정한 빠르기로 동욱이는 20분 동안 7.212km를 달리고, 재한이는 15분 동안 4.88km를 달립니다. 100km인 길의 양쪽 끝에서 두 사람이 동시에 출발하여 서로 마주 보며 달릴 때, 1시간 후 두 사람의 거리는 58.ABCkm입니다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "16", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "100-(7.212+7.212+7.212)-(4.88+4.88+4.88+4.88)=58.ABC"}
{"class": "도형", "question": "원의 넓이가 50.24cm2인 원의 지름은 몇 cm입니까? (원주율은 3.14입니다.)", "answer": "8", "equation": "(50.24/3.14)^(1/2)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "잉어빵 5개씩 나눠 먹으려고 했으나 잘못 하여 7개씩 4명이 먹고 2개가 남았습니다. 바르게 나눠 먹었을 경우 몇 명이 먹을 수 있습니까?", "answer": "6", "equation": "(7*4+2)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어떤 양초는 불을 붙이면 30분에 9mm씩 탑니다. 이 양초에 불을 붙여서 4시간 후에 길이를 재어 보니 125mm입니다. 처음 양초의 길이는 몇 mm일까요?", "answer": "197", "equation": "125+(9*(4*60/30))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "장난감 공장에서 플라스틱 원료 9g 으로 장난감 1개를 만들어 낸다고 합니다. 플라스틱 원료 824.9g으로는 장난감을 9A개 만들 수 있고 약간의 원료가 남습니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "824.9@9=9A"}
{"class": "수찾기2", "question": "소정이는 4시 5분부터 6시 40분까지 컴퓨터를 했습니다. 소정이가 컴퓨터를 한 시간이 총 A시간 B분이라면, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "37", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "현수가 등교하는 데 걸린 시간은 15분 50초이고 재우가 등교하는 데 걸린 시간은 9분 35초이다. 재우가 등교하는 데 걸리는 시간은 현수보다 몇 초 더 적게 걸릴까요?", "answer": "375", "equation": "(60*15+50)-(60*9+35)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "풍년 과수원의 2016년 자두 생산량은 2014년보다 50kg 더 늘어났습니다. 2014년에 생산한 자두가 930kg일 때, 2016년의 자두 생산량은 몇 kg입니까?", "answer": "980.00", "equation": "930+50", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "같은 시각에 은지와 동생의 그림자 길이를 재었습니다. 은지의 키는 1A0cm이고 그림자는 180cm가 나왔으며 동생은 키 120cm에 그림자 144cm가 나왔습니다. 은지의 키에 대한 그림자 길이의 비율을 소수로 나타내었더니 1.20가 되었습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "1.20", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "180/1A0=1.20"}
{"class": "순서정하기2", "question": "학생들의 실험관찰 보고서를 출석번호 순서대로 걷었습니다. 보고서를 제출한 학생들의 출석번호는 4, 6, 8, 7, 3, 5, 9번이었다면 다섯 번째 보고서는 몇 번 학생의 보고서일지 구하세요.", "answer": "7", "equation": "find_min(sort(X),5)", "option": "4, 6, 8, 7, 3, 5, 9", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "한 봉지에 빵이 6개씩 들어 있습니다. 빵이 48개라면 모두 몇 봉지인지 구하시오.", "answer": "8", "equation": "48/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "10L의 물통에 물이 8L채워져 있습니다. 들이가 각각 1L의 물통을 이용하여 10L의 물통에 물을 가득 채우려고 합니다. 물통에 물을 가득 채우려면 1L 물통으로 A번채워야 한다고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(10-8)/1=A"}
{"class": "수찾기3", "question": "귤을 5kg씩 봉지에 나누어 담으려고 했으나 4kg씩 3개의 봉지에 나누어 담아 14.3kg이 남았습니다. 귤을 바르게 5kg씩 5개의 봉지에 나누어 담으면 몇 kg이 남는지 구하시오.", "answer": "1.30", "equation": "(4*3+14.3)-5*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "태완이는 오늘 집에서 학교까지 2.4km를 걸어서 갔고 하교 후 학교에서 수영장까지 3.2km를 걸어서 갔습니다. 수영이 끝난 후 집까지 다시 1.3km를 걸어서 갔다면 태완이가 하루 동안 걸은 거리는 몇 km입니까?", "answer": "6.90", "equation": "2.4+3.2+1.3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "연비는 휘발유 1L로 갈 수 있는 거리입니다. 준수네 자동차는 휘발유 (2/15)L로 (A/8)km를 갈 수 있고 민영이네 자동차는 휘발유 (4/45)L로 (7/10)km를 갈 수 있습니다. 준수네 자동차와 민영이네 자동차의 연비의 합이 (231/16)이라면 A는 얼마일까요?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/8)/(2/15)+(7/10)/(4/45)=(231/16)"}
{"class": "산술연산", "question": "5*A=30, B*9=63 입니다. A와 B에 알맞은 수의 곱을 구하시오.", "answer": "42", "equation": "(30/5)*(63/9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "종이 2장에 세 자리 수를 한 개씩 써 놓았는데 한 장이 찢어져서 멀쩡한 종이의 숫자 276만 보입니다. 두 종이에 써진 숫자 합이 824일 때 두 수의 차를 구하세요.", "answer": "272.00", "equation": "(824-276)-276", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "선영이네 반 학생 23명은 사탕이 상자를 모두 한 개씩 가지고 있으며, 학생들은 각각 사탕을 3개씩 꺼내어 선생님께 드렸습니다. 그러나 선생님께 드린 양을 고려하지 않고 학생들이 가지고 있는 사탕의 총 개수를 구하여 874개가 되었습니다. 선영이네 반 학생들이 가지고 있는 사탕은 모두 몇 개인지 바르게 구하시오.", "answer": "805", "equation": "874-23*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "진솔이와 연주가 각자의 퍼즐 판 위에 그림 조각을 올려놓습니다. 진솔이는 퍼즐 판 위에 파란색 그림 조각 8개와 초록색 그림 조각 5개를 올려놓았고, 연수는 퍼즐 판 위에 파란색 그림 조각 5개와 초록색 그림 조각 8개를 올려놓았습니다. 두 사람이 퍼즐 판 위에 올려놓은 퍼즐의 개수를 서로 뺀 값을 구하세요.", "answer": "0", "equation": "(8+5)-(5+8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "희주이는 전체가 A56쪽인 소설책을 하루어 11쪽씩 4주일 동안 읽었습니다. 앞을 48쪽을 더 읽어야한다고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A56-(11*28)=48"}
{"class": "수찾기2", "question": "서울과 뉴델리의 넓이와 인구를 조사하였습니다. 서울은 인구 9990000명에 넓이 605km2이고 뉴델리는 인구 10098700명에 넓이 1485km2입니다. 서울과 뉴델리의 넓이에 대한 인구의 비율을 반올림하여 자연수로 나타내고 두 수의 차를 구하였더니 9A12였습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(9990000/605)-(10098700/1485)=9A12"}
{"class": "수찾기3", "question": "브로콜리 하나로 A개의 샐러드를 만들 수 있습니다. 7개의 브로콜리로 샐러드를 준비하려고 했으나 실수로 브로콜리를 5개를 사용하여 30개의 샐러드를 만들었다고 합니다. 브로콜리 7개를 사용하여 바르게 샐러드를 준비했을 경우 몇 그릇을 만들 수 있는지 구하시오.", "answer": "42", "equation": "30/5*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "알뜰시장에서 판매하는 공책의 할인된 퍼센트를 구하려고 합니다. 할인하여 700원에 팔았으나 할인 후 가격을 600원으로 계산하여 40%가 되어 버렸습니다. 할인 된 가격은 원래 가격의 몇 %입니까?", "answer": "30", "equation": "100-700/((600/(1-40/100)))*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "상민이는 빵을 35개 가지고 있고, 송이는 우유를 20개 가지고 있습니다. 상민이와 송이가 각각 가지고 있는 간식을 5명에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 한 명이 받게 되는 빵은 우유보다 몇 개 더 많습니까?", "answer": "3", "equation": "(35/5)-(20/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "탁구공 한 개의 무게는 2.7g입니다. 탁구공 10개, 100개, 1000개의 무게를 구해 모두 더하시오.", "answer": "2997", "equation": "2.7*10+2.7*100+2.7*1000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "눈썰매 대회에서 대한이는 1등, 만세는 3등을 기록했습니다. 민국이는 대한이보다 결승선을 늦게 통과했지만, 만세보다는 결승선을 먼저 통과했습니다. 민국이는 눈썰매 대회에서 몇 등을 했을까요?", "answer": "2", "equation": "(1+3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지도에 표시된 빨간색 길의 거리는 0.92km이고, 파란색 길의 거리는 0.63km입니다. 빨간색 길과 파란색 길의 거리의 차는 몇 km입니까?", "answer": "0.29", "equation": "0.92-0.63", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "밤이 40개 있습니다. 그중 5개는 어제 먹고, 8개는 오늘 먹었습니다. 남은 밤의 개수를 구하려고 했으나 잘못 하여 어제 먹은 양을 빼지 않고 더해 37개가 되었습니다. 남은 밤의 개수를 바르게 구하시오.", "answer": "27", "equation": "37-5-5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수돗가에서 떠온 물을 2A0mL 들이 컵에 가득 채워 9번 부어 마셨더니 물이 남아 있지 않았습니다. 떠온 물은 2250mL입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A0*9=2250"}
{"class": "수찾기2", "question": "7+7+7=7×A라는 식과 9+9+9+9+9=9×B의 식의 A와 B를 구하고 그 값을 곱해보세요.", "answer": "15", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7+7+7=7×A, 9+9+9+9+9=9×B"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 장난감 공장에서 불량품이 12%라고 합니다. 어느 날 불량품이 2A개 나왔다면 그날 만든 장난감은 225개일 때 A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A/(12/100)=225"}
{"class": "도형", "question": "선아는 지름이 36cm인 원을 그렸고, 영수는 지름이 18cm인 원을 그렸습니다. 원주율이 3일 때, 선아가 그린 원의 넓이는 영수가 그린 원의 넓이의 몇 배입니까?", "answer": "4", "equation": "(18*18*3)/(9*9*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "16.2/9의 몫이 A일 때 A를 5로 나눈값을 쓰시오.", "answer": "0.36", "equation": "(16.2/9)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "인성이가 수학 공부를 하던 중, 어떤 수에 3을 곱해야 할 것을 잘못하여 더하였더니 32가 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마일까요?", "answer": "87", "equation": "(32-3)*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "여학생 11명과 남학생 13명인 학급에 선생님이 90개의 사탕을 각각 3개씩 나눠 주셨습니다. 학생들에게 나눠주고 남은 사탕은 몇 개인가요?", "answer": "18.00", "equation": "90-(11+13)*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "274cm의 끈과 313cm의 끈이 있습니다. 두 끈의 길이의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "587", "equation": "274 + 313", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "교내 축구대회에서 프리킥을 한 횟수가 많은 순서대로 나열해보니 2, 6, 4, 5, 3, 1반 순이었습니다. 프리킥을 두 번째로 많이 한 반은 몇 반인가요?", "answer": "6", "equation": "X[2-1]", "option": "2, 6, 4, 5, 3, 1", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "땅에 닿으면 떨어진 높이의 0.6배만큼 다시 튀어 오르는 공이 있습니다. 이 공을 3.Am 높이에서 떨어뜨렸을 때, 공이 땅에 2번 닿았다가 튀어 올랐을 때의 높이는 1.26m이라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3.A*0.6*0.6*=1.26"}
{"class": "산술연산", "question": "주희는 연필을 7자루 가지고 있습니다. 연 필을 민기는 주희보다 1자루 더 많이 가 지고 있고, 경서는 민기보다 1자루 더 많 이 가지고 있습니다. 경서가 가지고 있는 연필은 몇 자루인지 답을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "7+1+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 병에 1.2AL싹 들어있는 탄산음료가 3병 있습니다. 탄산음료는 모두 3.75L입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.2A*3=3.75"}
{"class": "도형", "question": "가로가 7cm, 세로가 8cm, 부피가 224cm3인 직육면체가 있습니다. 높이는 몇 cm입니까?", "answer": "4", "equation": "224/7/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 8, 6, 1을 한 번씩만 사용하여 곱이 가장 큰 (몇십몇)*(몇)의 곱셈식을 만들었습니다. 이때의 곱을 구하세요.", "answer": "547", "equation": "find_max(sort(A), 2)-min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 60cm, 세로 80cm, 높이 130cm인 직육면체 모양의 상자가 있습니다. 이 상자의 부피는 몇 m3입니까?", "answer": "0.624", "equation": "(60*0.01)*(80*0.01)*(130*0.01)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 3cm, 세로 6cm, 높이 5cm인 직육면체의 겉넓이는 몇 cm2인지 구하시오.", "answer": "126", "equation": "(3*6+6*5+3*5)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(4/9)<(A/4)<(4/7)에서 A의 값이 될 수 있는 자연수를 구하세요.", "answer": "2", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4/9)<(A/4)<(4/7)"}
{"class": "수찾기2", "question": "A(1/8)*4의 값은8 (1/2)이다. A의 값을 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A(1/8)*4=8(1/2)"}
{"class": "수찾기2", "question": "지금 시각은 오전 10시 25분입니다. 지금 시각에서 시계의 긴바늘이 4바퀴 돌았을 때 가리키는 시각은 오후 A시B분입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "27", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "은채는 일주일 동안 매일 줄넘기를 65번씩 했고 준서는 일주일 중 3일은 쉬고 나머지 날은 매일 A0번씩 했다고 합니다. 일주일 동안 은채는 준서보다 줄넘기를 135개 더 했다고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "135", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7*65)-((7-3)*A0)=135"}
{"class": "수찾기2", "question": "주아는 전체 쪽수가 1A0쪽인 위인전을 전체의 (7/12)만큼 읽었습니다. 읽고 남은 위인전은 75쪽일 때 A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A0*((12-7)/12)=75"}
{"class": "산술연산", "question": "132의 3배인 수는 얼마인지 구해보세요.", "answer": "396", "equation": "132*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "일정한 굵기의 철근 12m를 구매하려고 합니다. 그런데 잘못 구매하여 6m를 구매해 48kg의 철근을 받았습니다. 올바르게 구매한 경우의 철근의 총 무게는 얼마인가요?", "answer": "96", "equation": "48/6*12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 14cm인 양초에 불을 붙이고 5분이 지난 후 남은 양초의 길이를 재어야하는데 잘못하여 10분이 지난 후 길이를 재어보니 (98/4)cm였습니다. 바르게 5분이 지난 후에 남은 양초를 재었을 때 (49/4)cm 라면 같은 빠르기로 탈 때 남은 양초가 다 타는데 걸리는 시간은 몇 분인지 구하세요.", "answer": "35", "equation": "(49/4)/(((14-(49/4))/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "진우네 학교 학생에서 중국어를 배우고 있는 학생은 15%입니다. 그러나 중국어를 배우고 있는 학생을 20%로 잘못 알고 그 수를 24명이라고 계산하였습니다. 중국어를 배우고 있는 학생을 바르게 구하면 몇 명입니까?", "answer": "18", "equation": "24*(100/20)*(15/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "트럭이 달리는 데 걸리는 시간에 대한 간 거리의 비율을 구하려고 합니다. Akm를 달리는 데 5시간이 소요되는데 잘못 하여 소요 시간을 4시간으로 계산하여 100이 되어 버렸습니다. 이 트럭이 Akm를 달리는 데 걸리는 시간에 대한 간 거리의 비율은 얼마입니까?", "answer": "80", "equation": "(100*4)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "큰 통에 있는 물을 작은 물통 14개로 나누어 담아야 하는 것을 잘못하여 10개로 나누어 담았더니, 총 3.43L씩 나왔습니다. 원래대로 나누어 담으면 총 몇 L씩 나누어 담을 수 있습니까?", "answer": "2.45", "equation": "(3.43*10)/14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 자루에 A50원인 볼펜이 있습니다. 볼펜 26자루는 모두 19500원입니다. A는 얼마일까요?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A50*26=19500"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 제과점에서 1A.41kg의 밀가루 반죽을 1.35kg씩 그릇에 나누어 담아 식빵을 만들려고 합니다. 버리는 양이 없이 모두 그릇에 반죽을 담는다면 10개의 그릇이 필요하다고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A.41@1.35+1=10"}
{"class": "산술연산", "question": "밀가루 1.39kg을 사용하여 무게가 같은 빵 20개를 만들었습니다. 빵 한 개를 만드는데 사용된 밀가루는 몇 kg인가요?", "answer": "0.07", "equation": "1.39/20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지혁이네 집에서 소방서까지의 가는 데 걸린 시간은 20분 19초이고, 소방서에서 학교까지 가는 데 걸린 시간은 10분 43초입니다. 지혁이네 집에서 소방서를 거쳐 학교까지 가는 데 걸린 시간은 몇 초일까요?", "answer": "1862", "equation": "(20*60+19)+(10*60+43)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "혜정이네 학교 6학년 전체 학생의 30%가 안경을 썼습니다. 안경을 쓴 학생이 45명인데 선생님이 실수로 60명으로 세어 전체 학생 수를 200명으로 잘못 세었습니다. 올바르게 안경 쓴 학생이 45명이라면 혜정이네 학교6학년 전체 학생은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "150", "equation": "(100*45)/30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "윤수는 공을 25번 차서 골대에 22번 공을 넣었고, 태훈이는 공을 20번 차서 골대에 17번 공을 넣었습니다. 윤수의 골 성공률을 A%라고 하고, 태훈이의 골 성공률을 B%라고 할 때, A-B의 값을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=22/25*100, B=17/20*100"}
{"class": "산술연산", "question": "어떤 식당의 음식의 가격이 김밥 1500원, 라면 2500원, 비빔밥 5000원이었습니다. 원희는 비빔밥을 먹었고, 준수는 김밥과 라면을 먹었습니다. 원희는 준수보다 얼마를 더 내야하는지 구하세요.", "answer": "1000", "equation": "5000-(1500+2500)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4.132, A, 4.134, 4.135, 4.136의 수를 차례로 써넣을 때, A에 들어갈 수를 구하시오.", "answer": "4.133", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4.132-A-4.134-4.135-4.136"}
{"class": "수찾기3", "question": "신형 자동차가 일정한 속도로 5시간 동안 움직인 거리를 구하려고 한다. 그런데 3시간 동안 움직인 거리를 구해 그 값이 300km가 되었다. 이 신형 자동차가 5시간 동안 움직인 거리는 몇 km인가?", "answer": "500", "equation": "300/3*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수연이는 하루에 25쪽씩 3일 동안 모두 읽은 동화책을 다시 읽으려고 합니다. 하루에 7쪽씩 매일 읽으면 모두 읽는 데 며칠이 걸릴까요?", "answer": "11", "equation": "((25*3)@)+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "종현이네 학교 전체 학생들을 25인승 버스에 태우면 17대에 타고 6명이 남습니다. 그렇다면, 같은 학생들이 38인승 버스에 모두 타려면 버스는 적어도 몇 대가 필요합니까?", "answer": "12", "equation": "((25*17)+6)@38+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "100만 원짜리 수표가 18장, 10만 원짜리 수표가 13장, 만 원짜리 지폐가 20장 있습니다. 이 돈을 100만 원짜리와 10만 원짜리 수표로 바꾸려고 합니다. 수표의 수를 가장 적게 하여 바꾸려고 한다면 100만 원짜리 수표 A장과 10만 원짜리 수표 B장을 더한 값은 얼마인가?", "answer": "24", "equation": "min(A+B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1000000*18+100000*13+10000*20=1000000*A+100000*B"}
{"class": "수찾기2", "question": "(5/12)와 (8/9)의 두 분수가 있습니다. 두 수의 차가 (A/B)일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "53", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5/12)-(8/9)=(A/B)"}
{"class": "수찾기2", "question": "색종이 A4장을 6명이 똑같이 나누어 가지려고 합니다. 한 명이 색종이 4장씩 가지게 된다고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A4/6=4"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에 9분씩 빨라지는 시계가 있습니다. 어느 날 낮 12시에 시계를 정확하게 맞추었습니다. 다음 날 오후 6시에 이 시계가 가리키는 시각은 오후 A 시 B 분 C 초입니다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "32", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "미호네 가족은 집에서 328 km 떨어져 있는 이모 댁에 가려고 합니다. 차를 타고 집에서 출발하여 한 시간에 60 km를 가는 빠르기로 2시간을 간 후 한 시간에 82 km를 가는 빠르기로 1시간을 더 갔습니다. 남은 거리를 한 시간에 63 km를 가는 빠르기로 간다면 몇 시간을 더 가야 하는지 구하시오.", "answer": "2", "equation": "(328-60*2-82)/63", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 3, 5, 8 중에서 2장을 골라 한 번씩 사용하여 두 자리 수를 만들고 남은 수 카드의 수로 나누어 나머지가 가장 크게 되는 나눗셈식을 구하려고 합니다. 구한 나눗셈식의 몫이 A, 나머지를 B라고 할 때 A-B의 값을 구하시오.", "answer": "1", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "서울시 조기축구 대회에서 은평구 팀은 총 8골, 서초구 팀은 총 6골을 넣었습니다. 관악구 팀은 서초구 팀보다 골을 많이 넣었고 은평구 팀보다는 골을 적게 넣었습니다. 관악구 팀은 서울시 조기축구 대회에서 총 몇 골을 넣었을까요?", "answer": "7", "equation": "(8+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "고속버스 터미널에서 속초행 버스는 20분마다, 광주행 버스는 15분마다 출발합니다. 오전 7시 20분에 두 버스가 각 방향으로 동시에 출발했다면, 다음 번에 두 버스가 동시에 출발하는 시각은 몇 분 후인지 구하시오.", "answer": "60", "equation": "LCM(20, 15)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "1부터 9까지의 자연수 중에서 A/6의 나머지가 될 수 없는 수를 모두 더하세요.", "answer": "77", "equation": "none", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "영어동화책을 번호 순서대로 책꽂이에 꽂아 정리하려고 합니다. 동화책의 번호는 하나씩 순차적으로 커집니다. 어떤 영어동화책의 바로 앞 번호는 22번 동화책이고, 바로 뒷 번호는 24번 동화책이라면, 이 영어동화책은 몇 번 동화책입니까?", "answer": "23", "equation": "(22+24)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "떨어진 높이의 (3/5)만큼씩 튀어 오르는 공이 있습니다. 혜준이가 이 공을 250cm 높이에서 떨어뜨려야 하는데 260cm에서 떨어뜨렸습니다. 올바르게 250cm 높이에서 떨어뜨렸을 때 둘째 번에 튀어 오른 공의 높이는 처음 공의 높이보다 몇 cm 더 낮은지 구하세요.", "answer": "160", "equation": "250-((250*(3/5))*(3/5))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 마을의 각 가구에서 구독하는 신문을 조사하였더니 가 신문 32%, 나 신문 42%, 다 신문 16%, 라 신문 A%입니다. 나 신문을 구독하는 가구 수는 라 신문을 구독하는 가구 수의 몇 배인지 구하시오.", "answer": "4.20", "equation": "42/(100-(32+42+16))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "진희와 주연이는 아메리카노를 포장하기 위해 카페 앞에 줄을 서 있습니다. 줄을 서 있는 사람이 총 15명이고 진희는 앞에서 3번째, 주연이는 뒤에서 4번째 순서로 차례를 기다리고 있다면, 진희와 주연이 사이에는 몇 명의 사람이 더 있을까요?", "answer": "8", "equation": "15-3-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수족관에 금붕어가 18마리, 열대어가 4마리 있습니다. 상구는 금붕어의 수를 세고, 안재는 열대어의 수를 셉니다. 상구가 센 물고기의 수는 안재가 센 물고기의 수보다 몇 마리 더 많겠습니까?", "answer": "14", "equation": "18-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 190cm인 실이 있습니다. 이 실을 겹치지 않게 사용하여 반지름이 4cm인 원을 만들려고 합니다. 원을 A개까지 만들 수 있고 실이 약간 남습니다. A를 구하시오. (원주율은 3.14입니다.)", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "190@(4*2*3.14)=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "민규는 5,000원을가지고 동생과 함께 지우개와 연필, 공책을 사기 위해서 문구점에 갔습니다. 400원짜리 지우개 3개와 500원짜리 연필 2자루, 650원짜리 공책 3권을 사고 AB0원이 남았습니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5000-(400*3+500*2+650*3)=AB0"}
{"class": "수찾기2", "question": "꼭짓점이 13개인 각뿔의 모서리는 모두 2A개 입니다. A는 무엇인지 답을 쓰시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(13-2)*2=2A"}
{"class": "수찾기2", "question": "선희네 반은 남학생이 15명, 여학생이 12명입니다. 안경을 쓰지 않은 학생이 1A명이라면 안경을 쓴 학생은 10명입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "15+12-1A=10"}
{"class": "수찾기2", "question": "우영이는 물 1250mL 중에서 250mL를 마셨습니다. 전체 물 양에 대한 마신 물 양의 비율을 소수로 나타내면 0.A가 됩니다. A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "250/1250=0.A"}
{"class": "순서정하기1", "question": "바나나보트에 준현이와 친구들이 일렬로 앉아있습니다. 준현이는 앞에서 2번째 위치에 앉아있고 친구들을 포함해 5명이 바나나보트에 타고 있다면, 준현이는 뒤에서 몇 번째 자리에 앉아있을까요?", "answer": "4", "equation": "5-2+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "1644/3=548을 이용하여 A/3=5.48 계산식에서 A를 구하시오.", "answer": "16.44", "equation": "5.48*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "168을 4:3으로 나누려고 합니다. 168*(4/A)=B 에서 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "103", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "168*(4/A)=B=168*(4/(4+3))"}
{"class": "수찾기3", "question": "딸기 400개를 한 상자에 20개씩 담으려고 했으나 잘못 담아 10개씩 담았다고 합니다. 바르게 담았을 경우 한 상자에 5000원씩 받고 판다면 딸기를 팔아서 받을 수 있는 돈은 최대 얼마입니까?", "answer": "100000", "equation": "400/20*5000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "직사각형 모양의 밭이 있습니다. 이 밭 전체의 (1/3)에는 감자를 심고 나머지의 (1/5)에는 고구마를 심고 나머지에는 양파를 심었습니다. 고구마를 심은 부분은 전체 밭의 (A/B)일 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "30", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1-(1/3)*((1/5)=(2/15)"}
{"class": "수찾기2", "question": "효주네 모둠 학생들이 매달리기 하였더니 길호는 2X초, 효주는 9초, 의란이는 A초를 기록하였다. 의란이의 기록은 길호보다 5초 더 길었다고 했을 때 의란이는 효주보다 매달리기를 17초 더 한 것이 된다면 X는 얼마인가?", "answer": "1", "equation": "X", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2X+5-9=17"}
{"class": "수찾기2", "question": "학생들이 여행 가고 싶은 나라를 조사하여 길이가 20cm인 띠그래프에 나타내었더니 영국이 차지하는 길이가 7cm였습니다. 영국을 선택한 학생이 14명이라면 조사한 학생은 모두 A명입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "40", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*(7/20)=14"}
{"class": "도형", "question": "가로가 13cm, 세로가 8cm인 직사각형의 넓이는 몇 cm2일까요?", "answer": "104", "equation": "13*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "각뿔의 밑면은 한 변의 길이가 5cm인 정삼각형이고 옆면은 빗변의 길이가 8cm로 모두 합동인 이등변삼각형입니다. 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "39", "equation": "(5*3)+(8*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "스포츠용품 전문점에서 축구공을 10% 할인하여 판매한다고 합니다. 이 축구공의 원가를 구하려고 했으나 잘못 하여 할인율을 20%로 계산해 51750원이 되었습니다. 이 축구공의 원가를 바르게 구하시오.", "answer": "46000", "equation": "51750*(1-20/100)/(1-10/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4일에 5분씩 빨라지는 시계가 있습니다. 이 시계를 오늘 낮 12시에 정확하게 맞추어 놓았다면 6일 후 낮 12시에 이 시계는 오후 A시 B분 C초를 가리킵니다. A+B+C의 값을 구하세요.", "answer": "49", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "남학생 48명은 6인승 보트에 나누어 타고, 여학생 64명은 A인승 보트에 나누어 탔습니다. 학생들이 탄 보트는 모두 16개라고 할 때 A는 얼마일까요?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "48/6+64/A=16"}
{"class": "수찾기2", "question": "두께가 일정한 통나무 3m의 무게가 2A5.5kg입니다. 통나무 1m의 무게는 약 몇 kg인지 반올림하여 소수 둘째 자리까지 나타냈을 때 81.83이라고 합니다. 이때 A의 값을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A5.5/3=81.83"}
{"class": "수찾기2", "question": "승철이는 A쪽짜리 문제집을 사서 전체의 (4/7)를 풀었습니다. 문제집을 모두 풀려면 90쪽을 더 풀어야 합니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "210", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1-(4/7)=(3/7), A*(3/70)=90"}
{"class": "수찾기2", "question": "비어 있는 욕조에 1분에 900mL의 물이 일정하게 나오는 수도를 틀었습니다. A분이 지났을 때 800mL의 물이 욕조 밖으로 흘러 넘쳤다면 욕조의 들이는 5500mL라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "900*A-800=5500"}
{"class": "수찾기2", "question": "두 자리 소수A,B가 있습니다. 이 소수의 합은 3.17이고, 차는 0.21이고, 두 수의 곱은 2.C01D일 때,C+D의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A+B=3.17)+( A-B=0.21)=(2A= 3.38)"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.234의 100배의 수를 A라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "234", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.234*100=A"}
{"class": "수찾기3", "question": "100g의 바구니에 무게가 똑같은 곶감 6개를 넣었습니다. 이 바구니에 무게가 똑같은 곶감 3개를 더 넣어 무게를 재려고 했으나 잘못 하여 2개만 넣고 무게를 재어 2500g이 되어 버렸습니다. 곶감 3개를 추가로 넣었을 때 무게는 몇 g 입니까?", "answer": "2700", "equation": "(2500-100)/(6+2)*(6+3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "글로벌 비보잉 대회에서 한국 팀은 2위를 러시아 팀은 4위를 했습니다. 중국팀은 러시아 팀보다 순위가 높았지만 한국 팀보다는 순위가 낮았습니다. 중국 팀은 비보잉 대회에서 몇 위를 했을까요?", "answer": "3", "equation": "(2+4)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "윤미와 상훈이가 주스를 마시기 전 주스의 양은 각각 1L500mL, 2L이고, 마신 후 주스의 양은 각각 660mL, 550mL였습니다. 윤미와 상훈이가 마신 주스의 양을 모두 AL BmL라고 한다면 A*B의 값을 구하시오.", "answer": "580", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "((1*1000+500)+(2*1000))-(660+550)=A*1000+B"}
{"class": "수찾기2", "question": "민서는 귤 3A개중 (1/6)을 먹고, 남은 귤의 (3/5)을 친구에게 주었습니다. 친구에게 준 귤은18개입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3A-3A*(1/6))*(3/5)=18"}
{"class": "산술연산", "question": "승주는 일주일 동안 매일 줄넘기를 20번씩 했고, 혁이는 일주일 중 2일은 쉬고 나머지 날은 줄넘기를 30번씩 했습니다. 승주와 혁이가 일주일 동안 줄넘기를 모두 몇 번 했는지 구하시오.", "answer": "290", "equation": "20*7+30*(7-2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "윤호네 학교 학생들이 좋아하는 영화를 조사하였더니 코미디 35%, 액션 30%, 드라마 20%, 공포 15%가 나왔다. 공포 영화를 좋아하는 학생이 135명이라면 액션 영화를 좋아하는 학생은 몇 명인지 쓰시오.", "answer": "270", "equation": "135/(15/100)*(30/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "3학년 전체 학생245명이 A명씩 앉을 수 있는 의자에 앉으려면, 35개의 의자가 필요합니다. A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "245/A=35"}
{"class": "산술연산", "question": "연우네 가족은 밭에 심을 고추 모종을 300개 준비하였습니다. 한 이랑당 35개의 고추 모종을 7개의 이랑에 심었다고 할 때 오늘 밭에 고추 모종을 심고 남은 고추 모종은 몇 개입니까?", "answer": "55", "equation": "300-(35*7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "63쪽짜리 동화책을 하루에 7쪽씩 매일 읽으면 모두 읽는 데 며칠이 걸립니까?", "answer": "9", "equation": "63/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "(3/5), 0.62, (13/20), 0.63중에서 세 번째로 큰 수를 찾아 쓰시오.", "answer": "0.62", "equation": "find_max(sort(X),3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=[3/5, 0.62, 13/20, 0.63]"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 킥보드 판매점에서 파는 킥보드 한 대의 정가는 150000원입니다. 킥보드의 할인율을 구하려고 했으나 잘못 하여 정가를 200000원으로 계산해 30%가 되었습니다. 할인율은 몇 %인지 바르게 구하시오.", "answer": "40", "equation": "((30/100)*200000)/150000*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "개강총회에서 문과대학 학과 대표가 맨 앞줄에 한 줄로 서 있습니다. 찬준이의 왼쪽에는 2명, 오른쪽에는 5명의 학과 대표들이 서있다면, 문과대학의 학과 대표는 모두 몇 명인가요?", "answer": "8", "equation": "2+1+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "백과사전 한 권의 무게가 6.4kg입니다. 이 사전 A권의 무게가 19.2kg일 때, A를 구하시오", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6.4*A=19.2"}
{"class": "수찾기3", "question": "민아는 양초가 1분에 1.8cm씩 줄어든다고 잘못 생각하고 3분 간 양초에 불을 붙이고 있었습니다. 실제로 줄어든 길이가 4.5cm였을 때 1분당 줄어든 양초의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "1.5", "equation": "4.5/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "모서리의 길이가 모두 같은 오각뿔이 있습니다. 이 오각뿔의 모든 모서리의 길이의 합이 70cm일 때 한 모서리의 길이는 Acm 입니다. A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "70/10=A"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 문구점에서 스케치북 한 권을 2150원에 사 와서 2900원에 팔고 있습니다. 이 문구점에서 한 달 동안 스케치북을 84권 팔았다면 판 이익금은 모두 얼마일까요?", "answer": "63000", "equation": "(2900-2150)*84", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A는 100이 1, 1이 9인 수이고 B는 598보다 196 큰 수이다. A+B의 값은 얼마인지 구하시오.", "answer": "903", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=100*1+1*9, B=598+196"}
{"class": "도형", "question": "정사각형과 정오각형은 각각 모든 변의 길이의 합이 80cm로 같습니다. 정사각형과 정오각형의 한 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "36", "equation": "(80/4)+(80/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지후는 50에서 2A과 15의 차를 3으로 나눈 값을 뺀 수가 46이라는 것을 알았습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "50-((2A-15)/3)=46"}
{"class": "수찾기2", "question": "1(1/5)*2(1/2)*3(1/3)의 값이 A일 떄, A의 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1(1/5)*2(1/2)*3(1/3)=A"}
{"class": "수찾기3", "question": "지훈이가 12m를 달리는 데 걸린 시간을 구하려고 했으나 잘못 하여 50m를 달리는 데 걸린 시간을 구해 10초가 되었습니다. 지훈이가 12m를 달리는 데 걸린 시간을 바르게 구하시오.", "answer": "2", "equation": "12/50*12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "(6/13)/A의 값을 (3/13)이라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "2.00", "equation": "(6/13)/(3/13)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "비례식 5:2=20:A 와 1.8:2.4=B:4가 있습니다. 이때 A와 B의 합은 얼마입니까?", "answer": "11", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5:2=20:A, 1.8:2.4=B:4"}
{"class": "산술연산", "question": "진호네 가족의 한 달 생활비 지출 항목을 조사해보니 저축이 35%, 식품비가 25%, 주거광열비가 20%, 교육비가 10%, 기타가 10%였습니다. 이 결과를 띠그래프로 나타내었을 때 띠그래프에서 저축이 7cm를 차지합니다. 이때 주거광열비와 교육비가 차지하는 부분의 길이의 차는 몇 cm일까요?", "answer": "2.00", "equation": "((7/35)*20)-((7/35)*10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "은율이는 100쪽의 그림책을 0.5만큼 읽었다. 그런데 남은 쪽수를 확인해 보았더니 예상보다 10쪽이 더 남았다고 한다. 은율이는 전체의 얼마만큼 읽었는지 바르게 구하여라.", "answer": "0.4", "equation": "(100*0.5-10)/100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "7.2/8=(A/10)*(1/B)로 나타낼 수 있습니다. A+B의 값을 구하세요.", "answer": "80", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7.2/8=(A/10)*(1/B)"}
{"class": "수찾기3", "question": "주머니 속에 공이 총 10개 들어있습니다. 주머니 속에 파란 공 3개, 빨간 공 3개, 노란 공 4개를 넣으려고 했지만 잘못 하여 노란 공 1개 대신 파란 공 1개를 넣어 버렸습니다. 총 10개의 공 중 1개를 고를 때 노란 공을 고를 확률은 얼마 입니까?(소수 첫번째 자리까지 구하시오)", "answer": "0.3", "equation": "(4-1)/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "참외 16개를 2개씩 상자에 담아 포장하려고 합니다. 이때, 참외를 모두 담으면 몇 개의 상자가 나오는지 구하세요.", "answer": "8", "equation": "16/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "색종이 210장을 8명에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 전부 나누어 주고 A만큼의 색종이가 남았다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "210#8=A"}
{"class": "수찾기3", "question": "붕어빵을 3개씩 판매해야 할 것을 잘못 하여 4개씩 10명에게 팔고 2개가 남았습니다. 바르게 판매했을 경우 몇 명에게 판매 할 수 있나요?", "answer": "14", "equation": "(4*10+2)@3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "연희네 반 아이들은 발 크기가 작은 친구부터 일렬로 줄을 서보았습니다. 연희가 뒤에서부터 10번째 순서에 줄을 서게 되었을 때, 연희의 발은 반에서 몇 번째로 큰 것일까요? 단, 연희네 반에는 총 28명의 학생이 있습니다.", "answer": "19", "equation": "28-10+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 5, 7, 9 중에서 2장을 골라 두 수의 곱을 구하려고 합니다. 가장 큰 곱은 얼마인지 구하시오.", "answer": "63", "equation": "max(A)*find_max(sort(A), 2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "A를 4로 나누어야 할 것을 잘못하여 8로 나누었더니 몫이 2가 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마인지 구해 보시오", "answer": "4", "equation": "(2*8)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "모든 린스를 같은 양으로 3통에 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 9통에 300mL씩 넣었다고 합니다. 린스를 바르게 나누어 담았을 경우 2통에 몇 mL의 린스가 들어있는지 구하시오.", "answer": "1800", "equation": "9*300/3*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "36*4/6=A, 121/11*5=B일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "79", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "36*4/6=A, 121/11*5=B"}
{"class": "도형", "question": "가 원은 지름이 8cm이고, 나 원은 지름이 14cm입니다. 두 원의 반지름의 차는 몇 cm인지 알아보세요.", "answer": "3", "equation": "(14/2)-(8/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "백화점 오픈런을 하기 위해 사람들이 줄을 서 있습니다. 서진이 앞에는 11명, 뒤에는 13명이 줄을 서 있습니다. 오픈런을 위해 줄을 선 사람들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "25", "equation": "11+1+13", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "1분에 0.07cm씩 타는 양초가 있습니다. 지영이는 양초가 1분에 0.09cm씩 양초가 타는 것으로 잘못 보고 양초에 불을 붙인 후 48초가 지났을 때 처음 길이보다 0.072cm 짧아질것이라고 했습니다. 바르게 계산하면 양초는 처음 길이보다 몇 cm 짧아지겠습니까?", "answer": "0.056", "equation": "0.07*(48/60)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "아름이네 학교 3학년의 반별 학급 문고 수를 조사하였습니다. 1반은 216권, 2반은 152권, 3반은 194권, 4반은 207권이 있었습니다. 이때, 아름이네 학교 3학년 전체 학급 문고이 800권으로 잘못나왔습니다. 올바르게 계산 했을 때, 3학년 전체 학급 문고는 몇 권인가요?", "answer": "769", "equation": "216+152+194+207", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "AB5+C7D=564, AB5-C7D=206의 식이 있습니다. A+B+C+D의 값을 구하시오.", "answer": "21", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "AB5+C7D=564, AB5-C7D=206"}
{"class": "수찾기2", "question": "철근을 1번 자르는 데 18분이 걸립니다. 이 철근을 1번 자르고 5분씩을 쉰다면 8도막으로 자르는 데 걸리는 시간이 모두 A시간 B분이라고 합니다. 이 A와 B의 합을 구하세요. (단, 마지막으로 자른 후에는 쉬지 않습니다.)", "answer": "38", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "도형", "question": "가로 30cm, 세로 20cm인 직육면체 모양의 수조에 돌을 넣었더니 물의 높이가 3cm 늘어났습니다. 이 돌의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "1800", "equation": "30*20*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "당근을 8개의 상자에 똑같이 나누어 담아 판매하려고 했으나 잘못 하여 6개씩 10상자에 나누어 담아 4개의 당근이 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 때 필요한 상자의 개수는 몇 개인가요?", "answer": "8", "equation": "(6*10+4)@8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정은이는 화분 1개에 나팔꽃을 한 포기씩 심으려고 합니다. 나팔꽃 X15포기를 A화분과 B화분에 4:5로 나누어 심으려면 A화분은 140개 준비해야 합니다. X는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "X", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X15*(4/(4+5))=140"}
{"class": "산술연산", "question": "쿠키 18개를 한 명에게 2개씩 주면 몇 명이 나누어 먹을 수 있을까요?", "answer": "9.00", "equation": "18/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어항에 물을 윤아는 2A00mL 부었고 민준이는 A300mL 부었습니다. 두 사람이 어항에 부은 물의 양은 모두 5800mL 일 때, A와 B의 합을 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A00+B300=5800"}
{"class": "수찾기2", "question": "(4/5)+(3/5)<(5+A/5)일 때, A에 들어갈 수는 무엇인지 쓰시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4/5)+(3/5)<(5+A/5)"}
{"class": "산술연산", "question": "무의 무게는 양배추의 무게의 3배보다 570g 더 무겁고, 오이의 무게는 양배추의 무게의 (1/2)보다 180g 더 가볍습니다. 양배추의 무게가 620g이라고 할 때, 무, 오이, 양배추의 무게의 합은 몇 g입니까?", "answer": "3180", "equation": "620*3+570+(310-180)+620", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "어느 고속버스 터미널에서 부산행은 15분마다, 강릉행은 25분마다 출발한다고 합니다. 오전 9시에 첫 번째로 부산행과 강릉행이 동시에 출발하였다면 다음에 두 버스가 만나는 시간은 몇 분 후 인지 구하시오.", "answer": "75", "equation": "LCM(15, 25)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수조에 물이 2L가 들어 있습니다. 이 수조에 주전자의 물 850mL를 모두 부으면 수조의 물은 모두 AL BmL가 되었습니다. A+B의 값을 구하시오. (단, 수조의 물은 넘치지 않았습니다.)", "answer": "852", "equation": "2+850", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 지역의 목장의 우유 생산량을 조사 하였습니다. 가 목장은 126kg, 나 목장은 230kg, 다 목장은 153kg, 라 목장은 312kg을 생산 하여서 총 생산량을 잘못 더 했더니 1051kg이 나왔습니다. 올바르게 더 했을 때, 총 생산량은 몇 kg입니까?", "answer": "821", "equation": "126+230+153+312", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "18과 24중에서 큰 수에서 작은 수를 뺀 값을 A라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "max(18,24)-min(18,24)"}
{"class": "수찾기2", "question": "동물원에 있는 동물 수가, 미어캣은 22마리, 공작은 32마리, 원숭이는 36마리, 사자는 11마리, 기린은 16마리 있습니다. 미어캣 수는 사자 수의 A배입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "11*A=22"}
{"class": "수찾기2", "question": "주차장에 자동차가 14대씩 2줄, 1A대씩 3줄 있습니다. 주차장에 있는 자동차의 총합은 모두 85대라고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "14*2+1A*3=85"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 공장에서 1시간 동안 수납장 A개를 만드는 기계가 있습니다. 이 기계를 쉬지 않고 작동시킨다면 8일 동안 만들 수 있는 수납장이 모두 960개일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*24*8=960"}
{"class": "수찾기2", "question": "사탕 3A개를 7명에게 똑같이 되도록 많이 나누어 주고, 남은 것은 경인이가 먹었습니다. 경인이가 먹은 사탕은 2개라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A#7=2"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 1, 3, 4, 8 중 2장을 뽑아 한 번씩만 사용하여 진분수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 진분수 중 가장 큰 수를 소수로 나타내면 얼마일까요?", "answer": "594", "equation": "find_max(sort(A), 2)-find_min(sort(A), 4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "1이 아닌 어떤 자연수로 248과 299를 각각 나누었더니 나머지가 같았습니다. 나머지가 될 수 있는 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오.", "answer": "42", "equation": "max(X)-min(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "3A4cm>3m59cm 입니다. A는 0부터 9까지의 숫자일 때, A가 될수 있는 수들의 합을 얼마입니까?", "answer": "30", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A4>3*100+59, A=[0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]"}
{"class": "수찾기3", "question": "태극기의 가로와 세로의 비는 3:2입니다. 가로가 150cm인 태극기를 만들려면 세로가 몇 cm인지 구하려고 하는데 숫자를 잘못보아 5:2로 구하여 세로 60cm입니다. 올바르게 3:2로 구하면 세로는 몇 cm인지 구하세요.", "answer": "100", "equation": "(2*150)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 모양이 삼각형인 각뿔의 면은 모두 몇 개입니까?", "answer": "4", "equation": "3+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "화덕피자 위에 올라간 바질 잎의 개수를 세어봤더니 A 피자집의 화덕피자에는 바질이 7개, B 피자집의 화덕피자에는 바질이 9개 얹어져있었습니다. C 피자집의 화덕피자에는 바질이 A 피자집보다 많이, B 피자집보다 조금 얹어져있었다면, C 피자집의 화덕피자에는 바질이 몇 장 올라가 있을까요?", "answer": "8", "equation": "(7+9)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 20cm인 양초에 불을 붙이고 (9/4)시간이 지난 후 양초의 길이를 재었더니 (A/2)cm이 되었다면 이 양초는 한 시간에 (70/9)cm씩 탄 것이 됩니다. A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(20-(A/2))/(9/4)=(70/9)"}
{"class": "수찾기2", "question": "쌓기나무를 이용하여 상자 모양을 만들려고 합니다. 한 층을 만드는 데 쌓기나무가 A개씩 필요할 때, 5층짜리 상자 모양을 만드는 데 필요한 쌓기나무는 모두 80개입니다. A를 구하시오.", "answer": "16", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "80/5=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "은혁이는 4월 한 달 동안 턱걸이를 230번 하기로 했습니다. 4월 1일부터 25일까지 하루에 A번씩 턱걸이를 하였습니다. 목표 개수를 맞추기 위해 턱걸이를 남은 기간 동안 매일 똑같은 횟수만큼 할 때 하루에 11번씩 해야 한다면 A의 값은 무엇입니까? (4월은 30일입니다.)", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(230-(25*A))/(30-25)=11"}
{"class": "순서정하기2", "question": "알파카 롱코트를 사이즈가 작은 순서대로 나열하면 80, 85, 90, 95, 100, 105 순으로 진열됩니다. 세 번째로 큰 사이즈는 무엇인가요?", "answer": "95", "equation": "find_max(sort(X),3)", "option": "80, 85, 90, 95, 100, 105", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 길이가 12cm, 세로 길이가 6cm인 직사각형을 잘라서 한 변의 길이가 6cm인 정사각형을 만들려고 합니다. 정사각형을 몇 개까지 만들 수 있을까요?", "answer": "2", "equation": "(12/6)*(6/6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "쌀이 3kg 있습니다. 이 쌀을 300g씩 7봉지에 나누어 담았을 때 남은 쌀은 몇 g인지 구하시오.", "answer": "900", "equation": "3*1000-(300*7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "피글렛은 딸기잼에 숫자를 적어둔 뒤 번호가 작은 것부터 찬장에 넣어두었습니다. 딸기잼의 번호가 9, 3, 5, 7, 1, 6번이라면 찬장에 네 번째로 놓여있는 딸기잼은 몇 번 딸기잼인가요?", "answer": "6", "equation": "find_min(sort(X),4)", "option": "9, 3, 5, 7, 1, 6", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "파란색 색종이가 A1장, 빨간색 색종이가 4B장, 노란색 색종이가 C6장 있습니다. 이 색종이를 색깔에 상관없이 4명이 똑같이 나누어 가진다면 한 명이 23장씩 가지게 된다고 할 때 A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A1+4B+C6)/4=23"}
{"class": "산술연산", "question": "지우네 학교 4학년 학생들이 반 별로 봉사활동을 하였다고 한다. 1반은 9명, 2반은 7명, 3반은 6명, 4반은 12명, 5반은 8명씩 봉사를 하였다고 한다면, 1반의 봉사 활동 학생 수는 3반의 봉사 활동 학생 수보다 몇 명 더 많은지 구하시오.", "answer": "3", "equation": "9-6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "송화와 친구들의 한국사 시험 점수는 92, 76, 83, 90, 72, 88점이었습니다. 점수가 높은 사람부터 차례대로 줄을 섰을 때 두 번째로 줄을 선 친구의 점수는 몇 점인가요?", "answer": "90", "equation": "find_max(sort(X),2)", "option": "92, 76, 83, 90, 72, 88", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(187-AB)*7+(18-7)*6의 값을 934라고 할 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "18", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(187-AB)*7+(18-17)*6=934"}
{"class": "도형", "question": "가로가 Acm, 세로가 7cm, 높이가 6cm인 직육면체의 겉넓이가 188cm2일 때 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "168", "equation": "(((188/2)-(7*6))/(7+6))*7*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "페인트 5L로 벽 한 면을 모두 칠할 수 있습니다. 같은 크기의 벽을 칠한다고 할 때 페인트 16.7L로 벽 몇 면을 칠할 수 있는지 A와 남는 페인트는 몇 L인지 B를 구해 A+B의 계산 값을 구하시오.", "answer": "4.70", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "16.7@5=A, 16.7#5=B"}
{"class": "도형", "question": "넓이가 28.26cm2인 원의 원주는 몇 cm입니까? (원주율: 3.14)", "answer": "18.84", "equation": "3*2*3.14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "넓이가 32.4cm2인 6개의 정삼각형으로 나누었을 때, 정삼각형 한 개의 넓이를 구하시오.", "answer": "5.40", "equation": "32.4/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "선영이의 쿠션의 개수에서 4를 곱해야 할 것을 잘못 하여 더했더니 7이 되었습니다. 바르게 계산했을 경우의 개수를 구하세요.", "answer": "12", "equation": "(7-4)*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "학교에서 도서관까지의 거리는 1.8km이고 학교에서 공원까지의 거리는 2.16km입니다. 학교에서 공원까지의 거리는 학교에서 도서관까지의 거리의 몇 배인지 구해야하는데 학교에서 공원까지의 거리를 잘못 보아 5.4km로 3배로 나왔습니다. 올바르게 2.16km라고 한다면 몇 배 인가요?", "answer": "1.2", "equation": "2.16/1.8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "굵기가 일정한 철근 6m의 무게를 구하려고 했으나 잘못 하여 4m을 구해 8kg이 되어 버렸습니다. 철근 6m의 무게는 몇 kg입니까?", "answer": "12", "equation": "8/4*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "승민이는 처음에 시계를 보았을 때 시계가 나타내고 있던 시각은 1시 34분 41초였고, 두 번째에 시계를 보았을 때 시계가 나타내고 있던 시각은 1시 42분 36초였습니다. 처음과 두 번째의 시간의 차는 몇 초인지 구하세요.", "answer": "475", "equation": "((1*60+42)*60+36)-((1*60+34)*60+41)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 공장에서 사탕을 하루에 2000봉지 생산해야한다고 합니다. 생산한 사탕을 한 상자에 A0봉지씩 담았더니 100상자가 되었다고 했을 때, A의 수를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2000/A0=100"}
{"class": "수찾기3", "question": "도로의 한 쪽에 일정한 간격으로 30개의 화분을 놓으려고 합니다. 그런데 잘못 하여 화분 120개를 0.5km의 간격으로 놓았습니다. 화분을 바르게 두었을 때의 화분과 화분 사이의 거리는 몇 km입니까?", "answer": "2", "equation": "120*0.5/30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "소연이는 조조영화를 보기 위해 좌석을 골랐습니다. 소연이의 자리는 앞에서부터 2번째, 뒤에서부터 4번째, 왼쪽에서부터 3번째에 있는 좌석입니다. 각 줄마다 좌석 수는 모두 같고, 이 상영관에는 총 40개의 좌석이 있다면, 소연이가 선택한 좌석은 오른쪽에서 몇 번째에 있는 좌석입니까?", "answer": "6", "equation": "40/(4+2-1)-3+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "반지름이 7cm인 원과 지름이 10cm인 원이 있습니다. 두 원의 넓이의 차는 몇 cm2인지 답을 구하시오. (원주율은 3.14입니다.)", "answer": "75.36", "equation": "(7*7*3.14)-((10/2)*(10/2)*3.14)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "소민이는 영화 감상 동호회 회원들과 이번 달에 시청한 영화의 개수를 비교해보았습니다. 주안이는 이번 달에 영화를 12편 봤고, 지수는 영화를 14편 봤다고 합니다. 소민이는 영화를 주안이보다 많이, 지수보다 적게 봤다면 이번 달에 소민이가 시청한 영화는 몇 편일지 구하세요.", "answer": "13", "equation": "(12+14)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "가로, 세로가 각각 3(1/2)m, 2(1/4)m인 직사각형 모양의 벽이 있습니다. 이 벽의 (A/B)을 흰색으로 칠했습니다. 흰색을 칠한 벽의 넓이가 2(5/8)이라고 할 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3(1/2)*2(1/4)*(A/B)=2(5/8)"}
{"class": "수찾기2", "question": "1A.5m를 한 사람에게 4m씩 나누어 주려고 합니다. 나누어 줄 수 있는 사람이 모두 4명일 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A.5@4=4"}
{"class": "수찾기2", "question": "휘발유 1L의 가격은 1A50원입니다. 승용차로 120km를 가는 데 8L의 휘발유가 필요하다면 216km를 가는 데 필요한 휘발유의 값은 23760원 입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "216/(120/8)*1A50=23760"}
{"class": "산술연산", "question": "사탕 42개를 풍산이와 지학이가 4:3으로 나누어 가졌습니다. 풍산이가 가진 사탕의 개수를 구하시오.", "answer": "24.00", "equation": "42*(4/(4+3))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "양동이에 물이 6020mL들어 있습니다. 양동이에 들어 있는 물의 양을 AL BmL라고 할 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "120", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6020=6*1000+20=A*1000+B"}
{"class": "수찾기3", "question": "윤지는 여행 기념품으로 사온 초코렛을 3개씩 나누어주려고 했으나 실수로 2개씩 15명에게 나누어주었다고 합니다. 바르게 나누어 주었을 경우 몇 명에게 초코렛을 줄 수 있을까요?", "answer": "10", "equation": "2*15/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "롤러코스터를 타기 위해 88명의 사람이 줄을 서있습니다. 먼저 줄을 선 차례대로 롤러코스터를 탈 수 있으며, 민우 뒤에 32명의 사람이 줄을 서 있다면, 민우는 몇 번째 순서로 롤러코스터를 타게 될까요?", "answer": "56", "equation": "88-32", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "5장의 수카드 3, 2, 9 ,4 를 한 번씩만 사용하여 A, B, C, D 에 넣어 계산하려고 합니다. A.BC/D 가 될수있는 가장 작은 몫은 얼마입니까?", "answer": "448", "equation": "max(A*5B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*5B"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 가게에 있는 볼펜 수의 총합에 20을 더하려고 했으나 실수로 빼서 148이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마인가요?", "answer": "188", "equation": "148+20+20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "5장을 수 카드 3, 5, 0, 6, 8를 한 번씩만 사용하여 가장 큰 다섯 자리 수를 만들었습니다. 만든 다섯 자리 수를 반올림하여 천의 자리까지 나타내어 보시오.", "answer": "9", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "스케일링을 받기 위해 17명의 사람들이 대기 중입니다. 채민이 앞에는 8명의 사람들이 대기를 하고 있다면, 채민이 뒤에는 몇 명이 대기 중일까요?", "answer": "8", "equation": "17-8-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정아는 5시 30분부터 43분 동안 숙제를 했습니다. 정아가 숙제를 끝낸 시각을 A시 B분 이라고 할 때, A+B+C를 구하시오.", "answer": "54", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "순서정하기2", "question": "허브 농원에서 로즈마리 화분을 번호가 큰 것부터 차례대로 배치해두려 합니다. 로즈마리 화분의 번호가 9, 3, 5, 7, 1, 6번이라면 세 번째로 오는 화분은 몇 번 화분일까요?", "answer": "6", "equation": "find_max(sort(X),3)", "option": "9, 3, 5, 7, 1, 6", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "재훈이네 집에서 일주일 동안 사용한 물의 양은 23L입니다. 매일 똑같은 양을 사용했다면 하루에 몇 L씩 사용한 셈인지 소수 둘째 자리 미만을 버림하여 나타내시오.", "answer": "3.28", "equation": "23/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "예솔이가 새로운 계산기를 선물받았습니다. 이 계산기를 이용하여 어떤 수에 6을 더해야 하는데, 계산기 사용이 익숙하지 않아 잘못하여 빼버렸습니다. 이렇게 잘못 계산한 값이 4 라고 할 때, 바르게 계산한 값을 구하시오.", "answer": "16", "equation": "(4+6)+6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "준석이와 친구들이 소프트아이스크림 높이 담기 시합을 했습니다. 준석이가 7번째로 높게 아이스크림을 담았고, 준석이를 포함해 28명의 친구들이 시합에 참가했다면, 준석이는 뒤에서 몇 번째로 아이스크림을 높게 담은 것일까요?", "answer": "22", "equation": "28-7+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지금 시각은 오전 8시 40분 입니다. 지금 시각에서 시계의 긴바늘이 2바퀴 돌았을 때 가리키는 시각은 A시 B분입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "50", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "8.A4-B.19=4.9C일 때, A, B, C에 들어갈 숫자의 합을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8.A4-B.19=4.9C"}
{"class": "수찾기2", "question": "생수 한 통은 5L입니다. 하루 A00mL씩 일주일동안 마셨다면 남아있는 생수의 양이 1500L입니다. 이때 A의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5*1000-(A00*7)=1500"}
{"class": "수찾기3", "question": "교문에 3학년 학생들이 서 있습니다. 그중에서 여학생의 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 남학생 수를 175명이라고 계산하여 165명이 되어 버렸습니다. 남학생 수가 182명이라면 여학생은 몇 명 입니까?", "answer": "158", "equation": "175+165-182", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "토마토를 5개씩 담아 팔려고 했으나 잘못 하여 4개씩 18봉지에 담아 3개가 남았다고 합니다. 바르게 담았을 때 몇 봉지의 토마토를 팔 수 있는지 구하시오.", "answer": "15", "equation": "(4*18+3)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "9장의 수 카드 7, 1, 5, 2, 4, 9, 8, 3, 6을 한 번씩 모두 사용하여 9자리 수를 만들려고 합니다. 만든 수 중에서 천만의 자리 수가 7인 가장 큰 수를 구하세요.", "answer": "978654321", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "백현이의 색 테이프 길이는 131.4cm이고, 동생의 색 테이프의 길이는 백현이의 색 테이프 길이 보다 7.4cm 더 길다. 동생의 색 테이프를 A, 모든 색 테이프의 합을 B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "409", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "131.4+7.4=A, 131.4+A=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "49125, 85249, 57482, 94356의 수 중에서 숫자 4가 400을 나타내는 수를 A, 숫자 2가 200을 나타내는 수를 B라고 할 때, A와 B의 값을 구하여 큰 수에서 작은 수의 차를 구하시오.", "answer": "27767", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "순서정하기1", "question": "투투유치원에서 17명의 아이들이 텃밭에 각자 자신의 방울토마토를 하나씩 일렬로 심어두었습니다. 사나의 방울토마토는 앞에서 3번째, 미나의 방울토마토는 뒤에서 2번째에 있을 때, 사나와 미나의 방울토마토 사이에는 몇 개의 방울토마토가 더 심겨있나요?", "answer": "12", "equation": "17-3-2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "희진이네 교실 게시판의 활용도를 조사하여 글짓기 작품관, 그림 작품관 24%, 환경 교육판, 과학 교육판 11%, 알림 5%를 띠그래프로 나타내었습니다. 글짓기 작품판의 넓이가 2.4m2이고 환경 교육판의 넓이의 2배입니다. 희진이네 교실 게시판의 전체 넓이는 몇 m2인지 구해 보시오.", "answer": "6", "equation": "(2.4/((100-24-11-5)/(2+1)*2))*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "한 사람이 한 시간에 종이 모빌을 4개씩 만들 수 있다고 합니다. 8명이 종이 모빌 96개를 만들려면 몇 시간이 걸리는지 답을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "96/(4*8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(5/12)=(A/24)=(15/B)=(C/48)=(25/D)에서 A, B, C, D에 알맞은 수를 찾고 A+B+C+D를 쓰시오.", "answer": "126", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5/12)=(A/24)=(15/B)=(C/48)=(25/D)"}
{"class": "수찾기1", "question": "안전 검사를 가 기계는 6개월마다, 나 기계는 9개월마다 실시합니다. 2016년 2월에 두 기계를 동시에 검사하였다면 다음 번에 두 기계를 같은 달에 검사하는 때 몇 개월 후인지 구하시오..", "answer": "18", "equation": "LCM(6, 9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어떤 게임에서 매달 새로운 캐릭터를 출시합니다. 2월에 출시한 캐릭터는 3번째 캐릭터고 4월에 출시한 캐릭터는 5번째 캐릭터입니다. 그렇다면 3월에 출시한 캐릭터는 몇 번째 캐릭터일까요?", "answer": "4", "equation": "(3+5)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "어떤 직육면체를 위에서 보았더니 가로 6cm, 세로 4cm였고, 앞에서 보았더니 가로 6cm, 세로 3cm였습니다. 이 직육면체의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "72", "equation": "6*4*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "빈 접시에 오이 6개를 담아 무게를 재면 1930g이 나와야하는데 잘못 재어 2000g이 나왔습니다. 바르게 재어 1930g이 나왔을 때 오이 6개만의 무게가 1200g이라면 빈 접시의 무게는 몇 g일까요?", "answer": "730", "equation": "1930-1200", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "만두집 앞에 산하를 포함한 12명의 손님들이 대기하고 있습니다. 산하 뒤에는 4명의 손님이 더 있다면, 산하는 몇 번째로 만두집 앞에서 대기 중인가요?", "answer": "9", "equation": "12-4+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "직원식당에서 점심을 먹기 위해 직원들이 줄을 서 있습니다. 김 대리 앞에는 4명, 뒤에는 7명의 직원들이 줄을 서있다면 줄을 선 사람들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "12", "equation": "4+1+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "헨젤과 그레텔이 집으로 돌아가기 위해 지나가는 길에 돌멩이로 표시를 남깁니다. 자루에 있는 돌멩이 80개 중 30개를 사용했다면, 남아있는 돌멩이의 개수는 몇 개입니까?", "answer": "50", "equation": "80-30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "4:5를 소수로 나타내고 1의 4에 대한 비를 소수로 나타내어 두 소수의 합을 구하시오.", "answer": "1.05", "equation": "(4/5)+(1/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "준수는 사과 20개 중 어제 4개를 먹고 오늘 A개를 먹었습니다. 먹은 사과의 개수를 구하려고 했으나 잘못 하여 어제 먹은 개수을 세 번 더해 18개가 되었습니다. 어제와 오늘 먹은 사과의 개수를 바르게 구하시오.(단, 어제 먹은 양<오늘 먹은 양)", "answer": "10", "equation": "18-(4*3)+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "무게가 각각 똑같은 공책 4권과 문제집 5권의 무게를 재었더니 935g 이었습니다. 공책 한 권의 무게는 20.5g이며 문제집 2권의 무게를 구하려고 했으나 잘못 하여 공책을 6권으로 계산해 문제집 한 권의 무게가 162.4g이 되어 버렸습니다. 문제집 2권의 무게는 몇 g입니까?", "answer": "341.2", "equation": "(162.4*5+20.5*6-20.5*4)/5*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 36cm인 직사각형 모양의 도화지에 정사각형 6개를 그려서 전개도를 완성했습니다. 이 전개도를 이용하여 만들 수 있는 상자의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "729", "equation": "(36/4)*(36/4)*(36/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "자두가 몇 개 있습니다. 이것을 5명에게 똑같이 나누어 주었더니 한 명이 1A개씩 갖고 2개가 남았습니다. 처음에 있던 자두가 67개라고 한다면 A는 몇입니까?", "answer": "3", "equation": "5*13+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5*1A+2=67"}
{"class": "수찾기3", "question": "경민이는 국어 문제집 156쪽과 수학 문제집 A쪽을 풀었습니다. 그러나 잘못 하여 국어 문제집을 117쪽으로 더하여 푼 쪽수가 300쪽이 되었습니다. 경민이가 푼 문제집 쪽수의 합을 바르게 구하시오.", "answer": "339", "equation": "300-117+156", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "제빵 동아리에서 예린이는 소세지빵을 31개, 가연이는 33개 구웠습니다. 다은이는 소세지빵을 예린이보다는 많게, 가연이보다는 적게 구웠을 때, 다은이가 구운 소세지빵의 개수를 구하세요.", "answer": "32", "equation": "(31+33)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "지름이 18cm인 반원 모양의 종이를 지름을 기준으로 돌려 만든 입체도형의 반지름을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "18/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "민수는 저녁 먹기 전까지 (3/5)시간 동안 영어 숙제를 하고, (5/6)시간 동안 수학 숙제를 해야 합니다. 민수가 숙제를 해야 하는 시간은 모두 A시간 B분이라고 할 때, A+B의 값을 구하세요.", "answer": "27", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "각 각기둥의 꼭짓점의 수를 계산하는 방법은 각기둥의 각의 개수에 2를 곱하는 것입니다. 밑면의 모양이 각의 수가 6개인 평면도형으로 생긴 각기둥의 꼭짓점은 모두 1A개라고 했을 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2*6=1A"}
{"class": "수찾기2", "question": "(23/12)-(3/8)-(5/18)의 값은 (91/A)입니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "72", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(23/12)-(3/8)-(5/18)=(91/A)"}
{"class": "수찾기2", "question": "(7/12)-A=(2/9)의 식이 있습니다. A의 값이 (B/C)라고 할 때 B+C의 값을 구하시오.", "answer": "49", "equation": "B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7/12)-A=(2/9), A=(B/C)"}
{"class": "수찾기2", "question": "5A7명이 버스를 타고 여행을 가려고 합니다. 버스 한 대에 45명이 탄다면 버스는 적어도 14대가 필요하다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "14", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5A7@45+1=14"}
{"class": "산술연산", "question": "과녁 맞히기 놀이를 해서 0점에 3번, 1점에 4번, 5점에 2번 맞혔습니다. 얻은 점수는 모두 몇 점인지 구하세요.", "answer": "14", "equation": "(0*3)+(1*4)+(5*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "6개의 변을 가진 다각형이 있습니다. 각 변의 길이가 10 cm로 동일하고, 이 다각형의 둘레에 100cm을 더한 값이 선호의 키라고 합니다. 선호의 키를 구하시오.", "answer": "160", "equation": "6*10+100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 43cm, 세로가 25cm인 부피가 23650cm3인 직육면체 모양의 전자레인지가 꼭 맞게 들어가는 직육면체 모양의 상자의 겉넓이는 몇 cm2입니까? (단, 버튼은 생각하지 않습니다.)", "answer": "5142", "equation": "((43*25+43*22+25*22)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "둘레가 137.6m인 연못이 있습니다. 이 연못의 둘레를 5바퀴 반 돌았다면, 걸은 거리를 A.B라고 할 때, A-B의 값을 구하시오.", "answer": "748", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "137.6*5.5=A.B"}
{"class": "도형", "question": "상미는 지름이 5cm인 원을 그리고, 진수는 반지름이 3cm인 원을 그렸습니다. 두 친구의 원의 원주 길이의 차를 구하시오. (원주율: 3.1)", "answer": "3.1", "equation": "(3*2*3.1)-(5*3.1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "전시회를 관람한 사람이 어제는 342명, 오늘은 445명입니다. 이틀간 전시회에 방문한 사람의 수를 모두 더해 종이에 기록하려 합니다. 몇 명이라고 적어야 할까요?", "answer": "787.00", "equation": "342+445", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "송현이는 볼링 동아리에서 볼링을 배우고 있습니다. 첫 시도에서 현주는 핀을 9개 넘어뜨렸고, 서우는 핀을 7개 넘어뜨렸습니다. 송현이는 서우보다 핀을 많이 넘어뜨렸지만, 현주보다는 적게 넘어뜨렸다면, 송현이가 첫 시도에서 넘어뜨린 핀의 개수는 몇 개일까요?", "answer": "8", "equation": "(9+7)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "내한한 할리우드 배우의 사인을 받기 위해 국내 팬들이 레드카펫 근처에 줄을 서 있습니다. 하민이 앞에는 20명, 하민이 뒤에는 23명의 팬들이 줄을 서 있다면, 레드카펫 근처에 줄을 선 팬들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "44", "equation": "20+1+23", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 모서리의 길이가 5cm인 성수가 만든 정육면체 모양의 주사위가 있습니다. 이 주사위의 부피는 몇 cm3인가요?", "answer": "125", "equation": "5*5*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "파의 길이를 자로 쟀을 때 8cm의 값이 나왔다. 8cm는 몇 mm입니까?", "answer": "80", "equation": "8*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "희정이네 밭에서 수확한 배추 1A5포기를 할머니 집과 이모네 집에 7:6으로 나누어 주려고 합니다. 이모네 집에 90포기를 줄 수 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A5*(6/(6+7))=90"}
{"class": "수찾기3", "question": "인아의 몸무게 40kg, 다은의 몸무게 45kg, 윤재의 몸무게 40kg라고 한다. 하지만 세 사람의 몸무게의 평균은 43kg이며 셋 중 일재의 몸무게가 잘못 측정되었다고 한다. 바르게 측정 된 윤재의 몸무게는 몇 kg인가?", "answer": "44", "equation": "43*3-40-45", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "2020년에 월별 강수량을 비교해보니 11, 4, 10, 12, 3, 5, 10, 9, 8, 7, 6, 1, 2월 순으로 강수량이 많았습니다. 열 번째로 강수량이 많았던 달은 몇 월인가요?", "answer": "6", "equation": "X[10-1]", "option": "11, 4, 10, 12, 3, 5, 10, 9, 8, 7, 6, 1, 2", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(A/7)*(7/8)의 값은 (1/2)이고, (3/8)*(4/9)의 값은 (1/B)일 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "24", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/7)*(7/8)=(1/2), (3/8)*(4/9)=(1/B)"}
{"class": "순서정하기1", "question": "딸기넝쿨에 열린 딸기를 세어보니 딸기가 가장 많이 열린 넝쿨에는 딸기가 30개, 3번째로 많이 열린 넝쿨에는 딸기가 28개 열렸습니다. 2번째로 딸기가 많이 열린 넝쿨에는 딸기가 몇 개 열렸을까요?", "answer": "29", "equation": "(30+28)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "실험을 위해 묽은 염산을 8모둠에 똑같이 나누어 주려고 합니다. 그런데 실수로 10모둠 양으로 나누어 한 모둠 당 0.4L를 받게 되었습니다. 바르게 나누었을 때 한 모둠은 몇 L의 묽은 염산을 받게 됩니까?", "answer": "0.5", "equation": "0.4*10/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "정훈이는 가게에 가서 당근 0.3kg과 오이 0.5kg을 샀습니다. 이때, 오이와 당근의 무게 차이를 구하시오.", "answer": "0.20", "equation": "0.5-0.3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 2, 5, 8 중 2장을 골라 한 번씩만 사용하여 소수 A.B를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 소수 중 두 번째로 작은 수를 구하시오.", "answer": "2.80", "equation": "find_min(sort(A.B), 2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "벤츠 지바겐이 앞에서부터 4번째, 뒤에서부터 5번째, 오른쪽에서부터 3번째 자리에 주차되어 있습니다. 주차장에는 모두 48개의 자리가 있으며, 주차장의 각 줄에는 동일한 개수의 주차 자리가 있을 때, 벤츠 지바겐은 왼쪽으로부터 몇 번째 자리에 주차되어 있을까요?", "answer": "4", "equation": "48/(4+5-1)-3+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "사탕을 한 봉지에 15개씩 넣으려고 한다. 그런데 실수로 한 봉지에 12개씩 4봉지를 만들어 27개가 남았다고 한다. 모든 사탕을 바르게 넣었을 때 몇 봉지를 만들 수 있는가?", "answer": "5", "equation": "(12*4+27)@15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "준수는 자전거의 페달과 뒷바퀴의 톱니바퀴를 달아 발전기를 만들었습니다. 페달에 연결된 톱니바퀴는 톱니가 3A개, 뒷바퀴에 견결된 톱니바퀴는 톱니가 12개입니다. 페달에 연결된 톱니바퀴를 4바퀴 회전 시킬 때 뒷바퀴에 연결된 톱니바퀴는 몇 바퀴 12바퀴 회전합니다. A는 얼마일까요?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4*(3A/12)=12"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 마카롱 가게에서는 마카롱을 5개씩 포장하여 판매합니다. 그러나 잘못 하여 4개씩 포장해 8상자를 만들고 3개가 남았다고 합니다. 마카롱을 바르게 포장했을 경우 몇 상자의 마카롱을 판매할 수 있는지 구하시오.", "answer": "7", "equation": "(4*8+3)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "이비인후과 진료를 받기 위해 환자들이 번호표를 들고 대기 중입니다. 대기번호 11번 환자와 19번 환자 사이에는 몇 명의 환자가 더 있을까요?", "answer": "7", "equation": "19-11-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "준완이의 중간고사 성적을 점수가 높은 순서대로 나열해보니 96, 92, 90, 85, 80점이었습니다. 준완이가 두 번째로 잘 본 과목의 점수는 몇 점인가요?", "answer": "92", "equation": "X[2-1]", "option": "96, 92, 90, 85, 80", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수에 35를 곱해야 할 것을 잘못하여 뺐더니 47이 되었습니다. 이 값과 바르게 계산한 식의 값과 더하면 얼마일까요?", "answer": "2917", "equation": "((47+35)*35)+47", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수를 54로 나누어야 할 것을 잘못하여 45로 나누었더니 몫이 17이고 나머지가 10이었습니다. 바르게 계산한 몫과 나머지의 합은 얼마인지 구하세요.", "answer": "33", "equation": "(((17*45)+10)@54)+(((17*45)+10)#54)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 날 낮과 밤의 길이의 비는 5:7 입니다. 이날 낮과 밤의 시간의 차를 구하려고 하는데 잘못하여 합인 4를 구했습니다. 올바르게 낮과 밤의 시간의 차는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "(24*(7/(5+7)))-(24*(5/(5+7)))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "의자를 한 줄에 24개씩 3줄로 놓았습니다. 의자는 모두 7A개라고 했을 때 A의 값을 구하시오", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7A=24*3"}
{"class": "수찾기3", "question": "과일 가게에 있는 과일 종류 개수에 9를 빼려고 했으나 나누어서 3이 되었습니다. 바르게 계산된 값을 구하세요.", "answer": "18", "equation": "3*9-9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "현정이가 오후 3시 45분 20초에 보낸 택배가 다음날 오전 11시 39분 50초에 할머니 댁에 도착했습니다. 택배를 보내서 할머니 댁에 도착할 때까지 걸린 시간을 A시간 B분 C초라고 할 때, A+B+C를 구하시오.", "answer": "103", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "가희가 사과를 똑같이 10조각으로 나누어 그 중 A조각을 먹었습니다. 전체에서 가희가 먹은 사과는 소수로 나타내었을때 0.4입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A/10=0.4"}
{"class": "수찾기2", "question": "120/A*4의 값은 A*4와 같고, A*4는 B와 같다고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "100", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "120/A*4=A*4=B"}
{"class": "도형", "question": "가로가 25cm이고 세로가 10cm인 직사각형이 있습니다. 직사각형의 세로의 가로에 대한 비율을 소수로 나타내시오.", "answer": "0.40", "equation": "10/25", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "가게에 사과가 18개씩 A6상자, 배가 27개씩 2B상자 있습니다. 사과와 배가 총 합 갯수는 1296개일 때 A+B를 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(18*A6)+(27*2B)=1296"}
{"class": "수찾기3", "question": "사탕을 한 봉지에 3개씩 똑같이 나누어 담으려 했으나 잘못 하여 4개씩 담아 8봉지를 사용하고 1개가 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 몇 봉지가 필요합니까?", "answer": "11", "equation": "(4*8+1)@3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수 카드 4, 5, 8을 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들 때, 가장 큰 수는 A이고 가장 작은 수는 B라고 했을 때, 두 수의 합을 구하시오.", "answer": "130", "equation": "min(A)+max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=Num([4, 5, 8], 3)"}
{"class": "도형", "question": "가로 10cm, 세로 3cm, 높이 5cm인 직육면체의 모든 모서리의 길이의 합과 정육면체의 모든 모서리의 길이의 합이 같습니다. 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm인지 구하세요.", "answer": "6", "equation": "((10+3)*4+5*4)/12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "애호박 5개로 몇 그릇의 된장찌개를 만들 수 있는지 구하려고 합니다. 그런데 실수로 3개로 만들 수 있는 그릇 수를 구해 9그릇이 되었습니다. 바르게 구했을 때의 만들 수 있는 된장찌개의 그릇 수는 몇 개 입니까?", "answer": "15", "equation": "9/3*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "고무줄 (9/10)m를 남는 부분없이 똑같이 A도막으로 나누었습니다. 고무줄 한 도막의 길이는 (9/50)m이라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(9/10)/A=(9/50)"}
{"class": "수찾기3", "question": "선영이는 러시아 여행을 하던 중 친구들에게 줄 기념품을 샀습니다. 가격을 잘못 확인하여 400루블짜리 머그컵 5개를 사고 3000루블을 냈으나 거스름돈으로 1500루블을 받았다고 합니다. 이 머그컵은 얼마였는지 구하시오.", "answer": "300", "equation": "(3000-1500)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민영이가 똑같이 나누어진 초콜릿 6조각을 전체의 (2/6) 만큼 먹었습니다. 민영이가 먹고 남은 초콜릿은 몇 조각일까요?", "answer": "4.00", "equation": "6*(1-(2/6))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "현수는 10살입니다. 현수의 형은 현수보다 A살이 더 많고, 현수의 할아버지는 현수의 형의 나이의 6배라고 합니다. 할아버지의 나이는 78살이라고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(10+A)*6=78"}
{"class": "순서정하기1", "question": "형준이와 친구들은 저녁식사를 함께 한 뒤 해산했습니다. 3번째로 집에 도착한 사람은 서정이였고 5번째로 집에 도착한 사람은 우영이였습니다. 형준이는 우영이보다 먼저 집에 도착했고 서정이보다는 늦게 도착했습니다. 형준이는 집에 몇 번째로 도착했을까요?", "answer": "4", "equation": "(3+5)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "스카이라운지에 입장하기 위해 호텔 손님들이 입구에서 대기 중입니다. 앞에서 2번째 순서로 기다리는 사람과 뒤에서 5번째 순서로 기다리는 사람 사이에 3명이 더 있다면, 대기 중인 사람은 모두 몇 명인가요?", "answer": "10", "equation": "2+3+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3, 6, 8의 숫자 카드가 있습니다. 각 카드를 한 번씩만 사용하여 가장 작은 (한 자리 수)*(두 자리 수)의 곱셈식을 만들었을 때, 가장 작은 수는 무엇인가요?", "answer": "3", "equation": "min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "컵밥집 앞에 12명의 공시생이 줄을 서 있습니다. 앞에서 2번째 차례에 줄을 서 있는 사람과 뒤에서 4번째 차례에 줄을 서 있는 사람 사이에는 몇 명의 공시생이 있을까요?", "answer": "6", "equation": "12-2-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "승주는 3장의 수 카드 6, 2, 3을 가지고 있고 경진이는 3장의 수 카드 8, 9, 4를 가지고 있습니다. 각각 가지고 있는 3장의 수 카드를 한 번씩만 사용하여 몫이 가장 큰 (소수 한 자리 수)/(한 자리 수)의 나눗셈식을 만들었습니다. 승주가 만든 나눗셈식의 몫이 얼마인지 구하세요.", "answer": "3.15", "equation": "A@min(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "경수의 몸무게는 32kg 600g이고, 어머니의 몸무게는 60kg 300g입니다. 경수와 동생의 몸무게의 합은 어머니의 몸무게보다 5kg 가볍습니다. 동생의 몸무게가 Akg Bg일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "722", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(32*1000+600)+(A*1000+B)=(60*1000+300)-5"}
{"class": "산술연산", "question": "지수네 학교 학생 400명을 대상으로 하여 좋아하 는 색을 조사하였습니다. 빨간색 30%, 분홍색 20%, 노란색 25%일 때, 빨간색을 좋아하는 학생은 노란색을 좋아하는 학생보다 몇 명 더 많은지 구하시오.", "answer": "20", "equation": "(400*(30/100)) - (400*(25/100))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 사람이 5일 동안 일을 하고 2A0000원을 받았습니다. 이 사람이 3일 동안 일을 하면 받을 수 있는 돈이 144000원이라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A0000/5*3=144000"}
{"class": "산술연산", "question": "다보탑은 불국사 대웅전 앞뜰에 석가탑과 함께 나란히 서 있는 탑입니다. 다보탑의 높이는 Am이고, A의 높이는(1/10)은 0.1이 8개, 0.01이 21개, 0.001이 29개 인수와 같습니다. 다보탑의 높이는 몇 Am인지 구하세요.", "answer": "10.39", "equation": "1.039*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "2.8은 0.028의 A배, 40은 0.04의 B배, 15.89는 1.589의 C배일 때 A+B+C의 값은 얼마일까요?", "answer": "1110", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.8=0.028*A, 40=0.04*B, 15.89=1.589*C"}
{"class": "수찾기2", "question": "운동장에 두발자전거 47대와 세발자전거 3A대가 있습니다. 두발자전거와 세발자전거의 바퀴 수의 차는 5개라고 한다면 A는 얼마인가요?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3*3A-2*47=5"}
{"class": "산술연산", "question": "신형이가 서 있는 곳에서부터 대동문까지는 2.1km이며, 북한산대피소까지는 0.8km입니다. 신형이가 서 있는 곳에서부터 대동문까지의 거리는 북한산대피소까지의 거리보다 몇 km 더 멀까요?", "answer": "1.30", "equation": "2.1-0.8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A8 과 6B 두 수의 차가 35일 때 두 수는 각각 얼마인지 계산하여 합한 값은 얼마입니까? (단, A8>6B 입니다.)", "answer": "161", "equation": "A8+6B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A8-6B=35, A8>6B"}
{"class": "수찾기2", "question": "무게가 같은 달걀 10개를 담은 바구니의 무게가 1kg 410g이었습니다. 그중에서 달걀 5개를 꺼내고 다시 무게를 재었더니 9A0g 이었습니다. 달걀 10개의 무게가 840g이라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1*1000+410-9A0)*2=840"}
{"class": "수찾기2", "question": "(7/2)(2/3)<A<8/(4/5) 안에 들어갈 수 있는 자연수의 개수를 구하세요.", "answer": "4", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7/2)(2/3)<A<8/(4/5)"}
{"class": "산술연산", "question": "가희의 국어 성적은 A점, 영어 성적은 78점, 수학 성적은 B점, 사회 성적은 90점, 과학 점수는 87점이고 평균은 89점이 나왔습니다. 국어 성적이 수학 성적보다 10점 낮다고 할 때, 국어 성적과 수학 성적의 합을 구하시오.", "answer": "190.00", "equation": "(89*5)-(78+90+87)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에(3/2)분씩 늦어지는 시계가 있습니다. 이 시계를 3일 오후 3시에 정확하게 맞추어 놓았다면 이달 11일 오후 3시에 이 시계가 가리키는 시각은 오후 A시 B 분일떄 A를 구하세요.", "answer": "14", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 물건 4개의 무게가 각각 4kg 700g, 3400g, 2450g, 6kg 300g입니다. 가장 무거운 무게와 가장 가벼운 무게의 합이 Ag일 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "8750", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A+B=max(4700, 3400, 2450, 6300)+min(4700, 3400, 2450, 6300)"}
{"class": "산술연산", "question": "A수조에는 물이 2L440mL, B수조에는 물이 1L880L가 들어 있습니다. 두 수조의 물의 양을 같게 하려면 A수조에서 B수조로 물을 몇 mL 부어야 합니까?", "answer": "280", "equation": "2440-(2440+1880)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "연비는 단위 연료당 갈 수 있는 거리의 비율을 말합니다. 주행 거리가 616.8km이고 사용된 연료가 51.4L인 차의 연비를 구하려고 합니다. 정비공이 숫자를 잘못보아 주행 거리는 517.24, 사용된 연료는 38.6으로 연비는 13.4가 나왔습니다. 올바르게 구하면 연비는 얼마인가요?", "answer": "12", "equation": "616.8/51.4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "재형이는 양로원에 가져가기 위해 빵을 준비했습니다. 빵 20개를 다음과 같이 묶으려고 합니다. 빵 20개를 5개씩 묶으면 (1/A)가 된다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5/20)=(1/A)"}
{"class": "산술연산", "question": "수현이는 8월에 5200원, 9월에 3400원, 10월에 4900원을 저금 하였습니다. 수현이가 세 달 동안 저금한 금액의 평균은 얼마 입니까?", "answer": "4500", "equation": "(5200+3400+4900)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 78cm, 세로가 23cm, 높이는 147cm인 직육면체의 겉넓이를 구하시오.", "answer": "33282", "equation": "(78*147+23*147+78*23)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "감자를 36명의 어린이들에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 그러나 잘못 하여 40명에게 3.645kg씩 나누어 주었다고 합니다. 바르게 나누어 준다면 어린이 한 명에게 감자를 몇 kg씩 주어야 합니까?", "answer": "4.05", "equation": "3.645*40/36", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "유진이가 딸기 11개 중 4개를 먹었습니다. 몇 개를 더 먹어야 가지고 있는 딸기를 모두 먹을 수 있을까요?", "answer": "7", "equation": "11-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A:B=4:9이고, A*B=900일 때, A+B를 구하시오.", "answer": "65", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A:B=4:9, A*B=900"}
{"class": "산술연산", "question": "소연이네 학교 3학년 학생 52명이 한 줄에 7명씩 줄을 서려고 합니다. 최대한 줄을 서고 남은 학생은 몇 명입니까?", "answer": "3", "equation": "52#7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "유진이가 딸기를 10개씩 상자에 포장하자 다섯 묶음이 나오고 낱개로 9개가 남았습니다. 유진이가 가지고 있는 딸기는 전부 몇 개입니까?", "answer": "59", "equation": "10*5+9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 봉지에 4A개씩 들어 있는 과자가 2봉지 있습니다. 이 과자를 5사람에게 똑같이 나누어 준다면 한 사람에게 19개씩 줄 수 있습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4A*2)@5=19"}
{"class": "수찾기3", "question": "상자 A, B 안에 각각 10개, 15개의 귤을 넣을 예정이었으나 개수를 착각하여 A 상자에 20개의 귤을 넣었다고 합니다. B상자 안에 몇 개의 귤이 들어있는지 구하시오.(단, 귤의 총 개수는 같습니다.)", "answer": "5", "equation": "10+15-20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "들이가 6L인 빈 수조가 있습니다. 이 수조에 들이가 1300mL인 병에 물을 가득 담아 A번 부었습니다. 수조에 물을 가득 채우려면 2100mL 더 부어야 할 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6*1000-(1300*A)=2100"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 모서리의 길이가 8m인 정육면체의 부피는 5A2m3입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8*8*8=5A2"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 마트의 달걀 판매량은 4월에 330판, 5월에 640판, 6월에 A 판 일 때, 총 1400판을 판매하였습니다. 6월에는 달걀을 몇 판 팔았습니까?", "answer": "430", "equation": "1400-330-640", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "떡을 똑같이 10조각으로 나누었습니다. 정원이는 그중 6조각을 먹고 미란이는 4조각을 먹었습니다. 정원이가 먹은 떡의 비율을 소수로 나타내시오.", "answer": "0.6", "equation": "(6/10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "문구점에 있는 학용품의 가격이 지우개는 500원, 풀은 800원, 공책은 1200원, 가위는 1500원입니다. 혜정이는 가위를 사고, 선규는 지우개와 풀을 샀습니다. 혜정이는 선규보다 얼마를 더 내야 하는지 구하세요.", "answer": "200", "equation": "1500-(500+800)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "강아지는 4.2kg, 고양이는 3.6kg 일 때 강아지와 고양이의 무게의 비를 간단한 자연수의 비로 나타내면 A:B입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4.2:3.6=A:B"}
{"class": "수찾기3", "question": "지민이는 공책에 써있는 어떤 수를 2로 나누어야 할 것을 잘못하여 3으로 나누었더니 몫이 4가 되었습니다. 바르게 계산하면 몫은 얼마인지 알아보세요.", "answer": "6", "equation": "(4*3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "40/2=A, 80/B=20, 5C/5=10일때, A+B+C를 구하시오.", "answer": "24", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "40/2=A, 80/B=20, 5C/C=10"}
{"class": "수찾기2", "question": "무게가 0.43kg인 사과와 무게가 1.0Akg인 배가 있습니다. 사과와 배의 무게는 모두 1.52kg이라고 할때, 배 5개의 무게는 B.45kg 입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "14", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.43+1.0A=1.52, 1.0A*5=B.45"}
{"class": "산술연산", "question": "서진이네 학교 1학년은 53명, 2학년은 61명, 3학년은 46명, 4학년은 52명, 5학년은 60명, 6학년은 55명입니다. 1~3학년인 저학년과 4~6학년인 고학년이 1명씩 서로 짝을 지어 줄을 서려고 합니다. 이때, 짝을 짓지 못하는 학생은 몇 명인지 답을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "(52+60+55)-(53+61+46)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 8, 5, 6, 2 중에서 3장을 골라 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 둘째로 작은 수와 934의 합을 구하여 보시오.", "answer": "1447", "equation": "find_max(sort(A), 2)+576", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "예원이는 강의실의 앞에서부터 2번째, 뒤에서부터 4번째, 왼쪽에서 3번째, 오른쪽에서 5번째에 있는 자리에 앉았습니다. 강의실의 모든 줄에 있는 자리의 개수는 동일하다면, 이 강의실에는 모두 몇 개의 자리가 있는 것입니까?", "answer": "35", "equation": "(2+4-1)*(3+5-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "윤서와 지아가 색종이 64장을 1:3으로 나누어 가져야 하는데 3:5으로 나누어 가졌더니 지아는 윤서보다 16장 더 가졌다. 바르게 계산하여 다시 나누어 준다면 지아는 윤서보다 색종이를 몇 장 더 가질 수 있는지 구하시오.", "answer": "32", "equation": "(64*(3/(1+3)))-(64*(1/(1+3)))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "600kg까지 운반할 수 있는 엘리베이터가 있습니다. 이 엘리베이터에 50kg인 짐을 몇 개까지 실을 수 있는지 구하려고 했으나 잘못 하여 엘리베이터의 수용 가능 무게를 500kg으로 계산해 10개가 되었습니다. 엘리베이터에 수용 가능한 짐의 개수를 바르게 구하시오.", "answer": "12", "equation": "600@50", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 11cm, 세로 15cm, 높이 13cm의 직육면체 모양의 찰흙을 잘라서 정육면체 모양으로 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 정육면체 모양의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "726", "equation": "11*11*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "희정이가 키우고 있는 사슴벌레의 처음 길이는 1.4cm이고, 현재 길이는 5.36cm입니다. 사슴벌레의 현재 길이는 처음 길이의 몇 배인지 구하려고 하는데 계산을 잘못하여 4배라고 했습니다. 올바르게 구하면 몇 배인지 반올림하여 소수 둘째 자리까지 쓰시오.", "answer": "3.82", "equation": "5.36/1.4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "명탐정 코난 30권을 만화카페 책꽂이에 순서대로 꽂아두었습니다. 왼쪽에서 8번째에 있는 책을 오른쪽에서부터 센다면 몇 번째에 꽂혀있을까요? 단, 책꽂이에는 명탐정 코난 외의 다른 만화책은 꽂혀있지 않습니다.", "answer": "23", "equation": "30-8+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "승은이네 학교에서는 식목일에 심을 채송화 A07송이를 5학년과 6학년 학생에게 학생 수의 비로 나누어 주려고 합니다. 5학년은 120명, 6학년은 140명입니다. 6학년 학생에게 273송이를 주어야 한다고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A07*((140/20)/((120/20)+(140/20)))=723"}
{"class": "산술연산", "question": "체육 시간에 멀리뛰기를 했습니다. 은선이의 기록은 2.14 m이고, 태연이의 기록은 1.07 m입니다. 은선이의 기록은 태연이의 기록의 몇 배인지 구하세요.", "answer": "2", "equation": "2.14/1.07", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "가 막대의 길이는 4.56m이고, 나 막대의 길이는 3.74m입니다. 가 막대와 나 막대의 길이의 합은 8.30m 입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8.30", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4.56+3.74=8.30"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 가게에서 정가가 36000원인 가방을 할인하여 2A800원에 판매하고 있습니다. 이 가방의 할인율은 20%일 때 A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "36000-(36000*0.2)=2A800"}
{"class": "도형", "question": "페인트 통의 옆면의 넓이가 1320cm2, 반지름이 11cm일 때, 페인트 통의 높이는 몇 cm입니까? (원주율: 3)", "answer": "20", "equation": "1320/(11*2*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "연예기획사 연습생들이 연습한 안무를 한 명씩 평가 받으려고 합니다. 2번째 순서로 평가를 받은 연습생과 마지막으로 평가를 받은 연습생 사이에 4명의 연습생이 더 있었다면, 안무를 평가받은 연습생은 모두 몇 명입니까?", "answer": "7", "equation": "2+4+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직육면체의 밑변의 가로의 길이가 700cm이고 세로가 500cm이며 부피가 84000000cm3일 때 높이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "240", "equation": "84000000/700/500", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "구슬을 7명이 똑같이 구슬을 나누어 가지려고 했으나 잘못 하여 4개씩 6명이 나누어 가졌더니 4개가 남았습니다. 바르게 나누었을 때 한 사람이 가지게 되는 구슬의 개수를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "(4*6+4)@7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "검도의 검 총 길이는 942cm이다. 도일이는 시합을 하던 중 검의 일부분이 부러졌다고 한다. 부러진 검의 길이가 379cm라고 한다면, 부러지지 않은 부분의 검의 길이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "563.00", "equation": "942-379", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(B/A*A*A)=(1/378)일 때, A와 B에 알맞은 수 중 가장 작은 자연수는 각각 얼마인지 구하여 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "238", "equation": "min(A)+min(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(B/A*A*A)=(1/378)"}
{"class": "산술연산", "question": "16.2/9의 몫이 A일 때 A를 5로 나눈값을 쓰시오.", "answer": "0.36", "equation": "(16.2/9)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "56*43=AB0C일 때, (A+B)*C를 구하시오", "answer": "48", "equation": "(A+B)*C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "56*43=AB0C"}
{"class": "순서정하기1", "question": "소풍날 진행한 보물찾기 게임에서 진현이는 보물을 5개, 수영이는 보물을 7개 찾았습니다. 유리는 진현이보다 보물을 많이 찾았고, 수영이보다는 보물을 적게 찾았습니다. 유리가 찾은 보물은 몇 개일까요?", "answer": "6", "equation": "(5+7)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "곶감을 4봉지에 똑같이 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 6개씩 5봉지에 나누어 담아 2개의 곶감이 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 몇 봉지가 필요합니까?", "answer": "8", "equation": "(6*5+2)@4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "화살을 던져 167이 쓰여 있는 주황색 풍선과 385가 쓰여 있는 주황색 풍선을 맞혔습니다. 맞힌 풍선에 쓰인 수의 합을 구하세요.", "answer": "552", "equation": "167+385", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "공명이네 피자가게에서 피자별 판매 순위를 조사해보니, 하와이안 피자가 3번째로 많이 팔렸으며, 쉬림프 피자는 5번째로 많이 팔렸습니다. 콤비네이션 피자는 쉬림프 피자보다 많이 팔렸지만, 하와이안 피자보다는 덜 팔렸습니다. 콤비네이션 피자는 공명이네 피자가게에서 몇 번째로 많이 팔린 피자입니까?", "answer": "4", "equation": "(3+5)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "태희와 친구들은 합동 작품을 만들려고 합니다. 가로 4m, 세로 4.59m인 직사각형 모양의 도화지에 그림을 그린 후 똑같이 9부분으로 나눈 것 중의 2부분을 색칠하였습니다. 색칠한 부분의 넓이는 몇 m2입니까?", "answer": "4.08", "equation": "(4*4.59)*(2/9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "참기름 0.3L를 사용하려고 했으나 잘못 계량하여 0.8L를 사용하고 남은 참기름의 양이 3.2L가 되었습니다. 올바른 양을 사용했을 경우 남는 참기름의 양을 바르게 구하시오.", "answer": "3.7", "equation": "3.2+0.8-0.3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "연필 360자루를 한 명에게 4자루씩 주려고 합니다. 연필을 A0명에게 나누어 줄 수 있다고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "360@4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "360@4=A0"}
{"class": "수찾기2", "question": "(3/8)은 (A/16)이고, (6/16)은 (3/16)의 B배인 때 A+B를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3/8)=(A/16), (6/16)=(3/16)*B"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 1, 8, 4, 5 중에서 한 번씩만 사용하여 곱셈식 AB*CD를 만들려고 합니다. 곱이 가장 작은 경우의 계산 결과를 쓰세요.", "answer": "4514", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "다인이와 주아는 전시회장에 입장하기 위해 번호표를 받고 대기 중입니다. 다인이는 18번, 주아는 11번 번호표를 들고 있다면, 주아보다 늦게 왔지만 다인이보다 먼저 온 사람은 모두 몇 명일까요?", "answer": "6", "equation": "18-11-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "22층짜리 아파트에 가은이와 서영이가 살고 있습니다. 서영이네 집은 6층이며, 가은이는 위에서부터 7번째 층에 살고 있습니다. 가은이네 집과 서영이네 집 사이에는 몇 개의 층이 더 있습니까?", "answer": "9", "equation": "(22-7+1)-6-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 304cm인 전선에 처음부터 끝까지 일정한 간격으로 8cm마다 전구를 2개씩 달아야하는데 잘못하여 14cm마다 2개씩 달았습니다. 바르게 8cm마다 전구를 2개씩 달면 전선에 달린 전구는 모두 몇 개인지 구하세요. (단, 전구의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "78", "equation": "((304/8)+1)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "치킨이 18000원일 때, 15% 할인권을 제시 했습니다. 얼마를 내야 하는지 구하시오.", "answer": "15300", "equation": "18000 - (18000*(15/100))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "솔방울이 400개 있습니다. 이 솔방울을 한 자루에 A2개씩 4자루에 담았더니 남은 솔방울은 32개였습니다. A를 구하세요.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A2*4+32=400"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 양동이를 바가지를 이용하여 가득 채우려고 합니다. 하지만 바가지의 들이를 0.5L로 잘못 확인하여 바가지로 16번 가득 부었지만 4L의 공간이 남았다고 합니다. 바가지의 들이는 얼마인지 바르게 구하시오.", "answer": "0.25", "equation": "(0.5*16-4)/16", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "혜준이네 교실의 칠판은 가로가 6m, 세로가k 3.4m인 직사각형 모양입니다. 이 칠판의 넓이를 A.B라고 할 때, A/B의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A/B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6*3.4=A.B"}
{"class": "수찾기2", "question": "키위 4kg을 똑같이 나누어 주스 2A잔을 만들려고 합니다. 주스 한 잔을 만드는 데 사용해야 할 키위는 0.16kg일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4/2A=0.16"}
{"class": "수찾기3", "question": "색종이 30장을 5명에게 똑같이 나누어 줘야하는데 잘못하여 6명에게 나누어 줬더니 한 명이 5장을 가졌다. 원래대로 계산하면 한 명이 몇 장씩 가지면 됩니까?", "answer": "6", "equation": "30/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 운동 모임 회원에 새로운 회원이 들어왔다고 합니다. 기존 4명의 회원의 나이가 15살, 12살, 16살, 13살이라고 합니다. 새로운 회원의 나이가 17살인 줄 알았지만 평균 나이가 15.2세라고 할 때 새로운 회원의 나이는 몇 살인지 구하시오.", "answer": "20", "equation": "15.2*5-(15+12+16+13)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "다보탑은 불국사 대웅전 앞뜰에 석가탑과 함께 나란히 서 있는 탑입니다. 다보탑의 높이는 Am이고, A의 (1/10)은 0.1이 8개, 0.01이 21개, 0.001이 29개인 수와 같습니다. 다보탑의 높이는 몇 Am인지 구하세요.", "answer": "10.39", "equation": "(0.1*8+0.01*21+0.001*29)/(1/10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "컴퍼스를 10cm를 벌려서 원을 그렸습니다. 그린 원의 넓이는 몇 cm2입니까? (원주율: 3.14)", "answer": "314", "equation": "10*10*3.14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "이슬이는 신체검사를 하기 전 몸무게가 적게 나가고 싶어 물을 0.1L만 마셨습니다. 검사 결과 키는 1.42m이고 몸무게는 37.5kg이 나왔습니다. 작년보다 키가 5cm 더 커졌다고 할 때, 이슬이는 작년에 키가 몇 m였는지 구하시오.", "answer": "1.37", "equation": "1.42-(5/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "설날을 맞이하여 효정이와 사촌동생들은 만두를 빚기로 했습니다. 아린이는 만두를 18개 빚었고 지호는 만두를 20개 빚었습니다. 효정이는 아린이보다 만두를 많이 빚었고 지호보다는 만두를 적게 빚었다면, 효정이가 빚은 만두의 개수를 구해보세요.", "answer": "19", "equation": "(18+20)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "준혁이는 유명한 마카롱 가게에서 마카롱을 사려고 합니다. 준혁이 앞에는 3명, 뒤에는 9명의 사람들이 마카롱을 사기 위해 대기 중이라면, 대기줄에는 모두 몇 명의 사람들이 줄을 서 있을까요?", "answer": "13", "equation": "3+1+9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "재현이네 학교 6학년 전체 학생의 (2/3)는 남학생입니다. 6학년 남학생이 아닌 학생을 몇 명인지 세려고 하는데 선생님이 전달을 잘못받아 6학년 남학생을 세었더니 100명이였습니다. 올바르게 6학년 남학생이 아닌 학생은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "50", "equation": "(100/(2/3))-100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "역 앞 과일 가게에선 바나나를 6송이씩 담아 팔려고 했지만 잘못 하여 5송이씩 9상자에 담고 3송이가 남았다고 합니다. 바르게 담았다면 몇 상자의 바나나를 팔 수 있습니까?", "answer": "8", "equation": "(5*9+3)@6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "설문조사 기관에서 과자 판매량 조사를 실시해보니 버섯 모양 과자가 5번째로 많이 팔렸고, 오징어 모양 과자가 7번째로 많이 팔렸다는 결과가 나왔습니다. 고래 모양 과자는 오징어 모양 과자보다 많이 팔렸고, 버섯 모양 과자보다는 조금 팔렸다면, 고래 모양 과자의 판매량은 조사 결과 몇 번째로 많았을까요?", "answer": "6", "equation": "(5+7)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "경민이네 가족 4명과 지우네 가족 3명이 함께 여행을 다녀왔습니다. 여행 경비는 203000원이고 가족 수에 따라 여행 경비를 부담하기로 했다면 경민이네 가족은 몇 원을 내야하는지 구하시오.", "answer": "116000", "equation": "203000*(4/(4+3))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "굵기가 일정한 철사 1m의 무게는 0.47kg입니다. 이와 같은 철사11m의 무게를 A라 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "11", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.47*A=16.7"}
{"class": "도형", "question": "한 변이 10cm인 정사각형을 만든 철사를 남김없이 사용하여 정팔각형을 만들려고 합니다. 정팔각형의 한 변의 길이는 몇입니까?", "answer": "5", "equation": "(10*4)/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "레몬청 3L가 들어 있는 병의 무게는 3.21kg입니다. 빈 병의 무게를 재려고 레몬청을 덜어 내는데 잘못하여 레몬청을 1.2L를 덜어 낸 후 무게를 재니 2.07kg 입니다. 올바르게 다 덜어내고 빈 병의 무게를 재면 얼마입니까?", "answer": "0.36", "equation": "3.21-(((3.21-2.07)/1.2)*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "반지름이 5cm인 반원의 둘레는 몇 cm입니까? (원주율: 3.1)", "answer": "25.5", "equation": "5*2*3.1/2+5*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "무게가 A00g인 빈 물통이 있습니다. 이 물통에 물을 절반 채운 다음 무게를 재어 보았더니 3kg 200g이었습니다 물을 가득 채운 물통의 무게는 5500g 입니다. A의 값은 무엇입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3*1000+200-A00)+(3*1000+200)=5500"}
{"class": "수찾기2", "question": "재호네 학교 3학년은 7개 반으로 반별 남학생은 17명, 여학생은 15명입니다. 미술 시간에 준비물로 한 명에게 색종이를 A장씩 나누어 주려고 합니다. 필요한 색종이는 모두 1344장입니다.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7*(17+15)*A=1344"}
{"class": "수찾기3", "question": "지아는 시간 당 기차가 움직이는 거리를 80km으로 잘못 보아 예상 소요시간이 7시간인 줄 알았습니다. 그러나 실제로 8시간이 걸렸다면 한 시간 동안 이 기차가 이동한 거리는 몇 km입니까?", "answer": "70", "equation": "80*7/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "도연이와 친구들은 가로 24cm, 세로 18cm인 직사각형 모양의 그림을 똑같은 직사각형 모양의 조각 그림 6개로 나누어 각자 색칠한 다음 다시 모아서 작품을 만들었습니다. 조각 그림 한 개의 가로와 세로의 차는 몇 cm입니까?", "answer": "1", "equation": "(18/2)-(24/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "직선 도로의 한쪽에 처음부터 끝까지 나무 29그루를 심었습니다. 나무와 나무 사이의 간격은 모두 몇 군데일까요?", "answer": "28", "equation": "29-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 18cm, 세로 6cm, 높이 20cm인 직육면체와 겉넓이가 같은 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "14", "equation": "(((18*6+6*20+18*20)*2)/6)^(1/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "세계 사탕 박람회에 세가지 종류의 사탕이 출품되었습니다. A팀에서는 박하맛 사탕을 6개 출품했습니다. B팀에서는 복숭아맛 사탕을 7개 출품했습니다. C팀에서는 오렌지맛 사탕을 3개 출품했습니다. 세 팀이 출품한 사탕을 모두 나눠주고 집에 돌아갔다고 할 때 , 나눠준 사탕의 개수는 몇 개입니까?", "answer": "16", "equation": "6+7+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "선화와 지은이가 멀리뛰기를 하였는데 선화는 (2A/8)m 뛰었고 지은이는 (16/5)m 뛰었습니다. 선화와 지은이가 뛴 거리의 합은 (243/40)m일 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2A/8)+(16/5)=(243/40)"}
{"class": "수찾기3", "question": "책을 3학년 5개의 반에게 똑같이 책을 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 3개의 반에 18권씩 주고 1권이 남았다고 한다. 바르게 나누었을 경우 한 반이 받을 수 있는 책은 몇 권인가?", "answer": "11", "equation": "(18*3+1)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "정우는 빨간 구슬 173개, 파란 구슬 486개를 가지고 있고, 세연이는 구슬을 590개 가지고 있습니다. 정우와 세연이 중에서 누가 구슬을 몇 개 더 많이 가지고 있는지 숫자를 쓰시오.", "answer": "69.00", "equation": "(173+486)-590", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "현준, 민서, 서윤이는 각자 휴가를 갔다가 얼마 전 복귀를 했습니다. 현준이는 13일에 복귀를 했고 민서는 15일에 복귀를 했으며, 서윤이는 현준이보다 늦게, 민서보다는 이르게 휴가에서 복귀를 했습니다. 서윤이는 며칠에 복귀했을까요?", "answer": "14", "equation": "(13+15)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "수학 문제집을 3권씩 나눠주어야 할 것을 4권씩 7명에게 나누어주고 2권이 남았습니다. 올바르게 나누어주었을 경우 최대 몇 명에게 나누어 줄 수 있나요?", "answer": "10", "equation": "(4*7+2)@3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "예지의 통장에 25A000원이 있습니다. 다음 달 부터 매월 2만 원씩 저금한다면 3개월 후 예지의 통장에 있는 돈은 318000원이 됩니다. A는 얼마입니까? (단, 이자는 생각하지 않습니다.)", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "25A000+(20000*3)=318000"}
{"class": "조합하기", "question": "1부터 9까지의 수 카드가 2장씩 있습니다. 수 카드를 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 가장 큰 세 자리 수와 가장 작은 두 자리 수의 곱을 구하세요.", "answer": "10245679", "equation": "min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지아는 468킬로칼로리 컵라면 1개를 먹었고, 수혁이는 412킬로칼로리 피자 1조각, 293킬로칼로리 감자튀김 1봉지를 먹었다. 두 사람이 먹은 열량의 차는 몇 킬로칼로리일까요?", "answer": "237", "equation": "(412+293)-468", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민아네 집에 재영이가 놀러왔습니다. 민아네 집에는 사과 26개가 있습니다. 사과의 총 개수를 절반으로 나눈 값보다 1 작은 수만큼 사과를 담아 재영이에게 선물로 주었다면 민아네 집에는 사과 몇 개가 남겠습니까?", "answer": "14", "equation": "26-(26/2-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "9명의 학생들이 산에 가서 각자 도토리를 117개씩 주웠습니다. 학생들이 주운 도토리는 모두 1053개라고 합니다. A의 값은 무엇입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "117*A=1053"}
{"class": "수찾기2", "question": "(49/9)/7/3의 값을 (A/B)라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "34", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(49/9)/7/3=(A/B)"}
{"class": "수찾기2", "question": "승준이는 초콜릿 한 개의 (1/3)만큼 먹었습니다. 먹고 남은 초콜릿이 먹은 초콜릿의 A배일 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1-(1/3))/(1/3)=A"}
{"class": "산술연산", "question": "백설공주가 일곱 난쟁이를 위해 피자빵 7개를 구웠습니다. 이후에 손님이 3명 더 와서 빵을 3개 더 구웠습니다. 백설공주가 구운 빵의 개수는 전부 몇 개입니까?", "answer": "10", "equation": "7+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "수현이는 수학 문제에서 어떤 수를 7로 나누어야 할 것을 실수해서 곱했더니 333.2라는 계산 값이 나왔습니다. 다시 바르게 계산하면 답은 얼마입니까?", "answer": "6.80", "equation": "(333.2/7)/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "360° 원 모양의 종이 2장을 각각 6조각, 12조각으로 나누었습니다. 두 종이의 한 조각의 각도의 차를 구하세요.", "answer": "30", "equation": "(360/6)-(360/12)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "혜미는 설탕을 (4/7)kg으로 쿠키를 만드려고 합니다. 쿠키 하나 만드는 데에 설탕 (4/21)kg이 사용된다면 혜미는 쿠키를 몇 개 만들 수 있는지 구하시오.", "answer": "3", "equation": "(4/7)/(4/21)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "사탕의 가격을 10% 올려 판매할 예정이었으나 잘못 하여 20% 올려 600원으로 판매하였습니다. 10% 인상된 사탕의 가격을 바르게 구하시오.", "answer": "550", "equation": "600/(1+20/100)*(1+10/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "운동장 조회를 하기 위해 태민이네 학교 전교생이 운동장에 모여 줄을 섰습니다. 왼쪽에서부터 5번째, 오른쪽에서부터 14번째인 위치에 태민이가 서있고, 모든 줄에는 학생들이 10명씩 서있을 때, 운동장에 모인 전교생은 모두 몇 명일까요?", "answer": "180", "equation": "(5+14-1)*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 4cm, 높이가 9cm, 밑면의 넓이가 20cm2인 직육면체의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "180", "equation": "20*9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "유준이네 회사 팀원들끼리 통근시간을 비교해보니 윤서의 통근시간이 13번째로 짧았고 민재의 통근시간이 15번째로 짧았습니다. 유준이의 통근시간은 윤서의 통근시간보다는 길고 민재의 통근시간보다 깁니다. 유준이의 통근시간은 몇 번째로 짧을까요?", "answer": "14", "equation": "(13+15)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "높이가 3m인 막대의 그림자 길이를 구하려고 했으나 잘못 하여 높이가 2m인 막대의 그림자 길이를 구해 1.2m가 되었습니다. 높이 3m의 막대의 그림자 길이는 몇 m인지 바르게 구하시오.", "answer": "1.8", "equation": "1.2/2*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "행복고등학교는 가을 축제에서 동아리 발표회를 하기로 했습니다. 사물놀이부는 5번째 차례, 플룻부는 7번째 차례로 공연을 하기로 했습니다. 밴드부는 플룻부보다 먼저, 사물놀이부보다는 나중에 공연을 하기로 했을 때, 밴드부의 공연 순서를 구하세요.", "answer": "6", "equation": "(5+7)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "섭지화원의 고무나무에는 이파리가 12개 났고, 코지화원의 고무나무에는 이파리가 14개 났습니다. 한라화원의 고무나무에는 이파리가 섭지화원보다 많이, 코지화원보다 적게 났다면, 한라화원의 고무나무에 피어난 이파리는 몇 개일까요?", "answer": "13", "equation": "(12+14)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "신밧드의 모험을 타기 위해 55명의 아이들이 줄을 서 있습니다. 지희 뒤에 23명의 아이들이 더 줄을 서 있다면, 지희 앞에는 몇 명의 아이들이 더 있을까요?", "answer": "31", "equation": "55-23-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "다람쥐가 번호 7, 10, 5, 9, 6, 8이 적힌 홍시를 번호 순서대로 줄세워뒀습니다. 번호가 두 번째로 큰 홍시는 몇 번 홍시인가요?", "answer": "9", "equation": "find_max(sort(X),2)", "option": "7, 10, 5, 9, 6, 8", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(5/A6)L의 휘발유로 1km를 갈 수 있는 자동차가 있습니다. (3/4)L의 휘발유로는 (72/5)km를 갈 수 있다고 합니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3/4)/(5/A6)=(72/5)"}
{"class": "산술연산", "question": "지수가 가지고 있는 가디건은 10개씩 7개와 낱개 19개 입니다. 그러나 3일 후 지수의 옷장에 있는 가디건을 다시 세어보니 3일 전에 가지고 있던 가디건 수에서 7개가 더 있었습니다. 그렇다면 지수가 현재 가지고 있는 가디건의 총 개수는 몇 개입니까?", "answer": "96", "equation": "(10*7)+19+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "걷기 대회에서 미나는 (9/13)km, 대규는 (8/1A)km를 걸었습니다. 미나가 걸은 거리는 대규가 걸은 거리의 (9/8)배일 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(9/13)/(8/1A)=(9/8)"}
{"class": "도형", "question": "가로 5cm, 세로 8cm, 높이 6cm인 직육면체 A와 세로 5cm, 높이 4cm 인 직육면체 B의 부피가 같습니다. 직육면체 B의 가로는 몇 cm입니까?", "answer": "12", "equation": "(5*8*6)/(5*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "떡집에서 꿀떡 4개와 인절미 5개를 한 묶음으로 포장하여 팔려고 합니다. 꿀떡 48개를 모두 포장하려면 인절미는 적어도 A0개가 필요하다고 합니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5*(48/4)=A0"}
{"class": "수찾기3", "question": "물이 2L들어 있는 수조에 물을 700ml 더 부어야 하는데 900ml를 부어 2900ml가 되었습니다. 원래대로 700ml를 부으면 수조에 들어 있는 물은 모두 몇 ml인지 쓰세요.", "answer": "2700", "equation": "2*1000+700", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "연우네 가족은 밭에 심을 고추 모종을 300개 준비하였습니다. 한 이랑당 35개의 고추 모종을 7개의 이랑에 심었다고 할 때 오늘 밭에 고추 모종을 심고 남은 고추 모종은 몇 개입니까?", "answer": "55", "equation": "300-(35*7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "간장 20L를 이웃 한 명당 0.8L씩 모두 나누어 주려고 합니다. 필요한 이웃은 모두 몇 명입니까?", "answer": "25", "equation": "20/0.8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "이웃집 토토로 한정판 피규어를 다경이가 13번째로 구입했고 채희가 15번째로 구입했습니다. 리원이는 한정판 피규어를 다경이보다는 늦게 구입했지만 채희보다는 먼저 구입했습니다. 그렇다면 리원이는 피규어를 몇 번째로 구매한 것일까요?", "answer": "14", "equation": "(13+15)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "편의점에서 사탕 36개를 진열대에 놓으려고 합니다. 사탕을 진열대 A칸에 똑같이 나누어 정리하면 한 칸에 4봉지씩 놓이게 됩니다. 진열대는 모두 몇 칸입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "36/A=4"}
{"class": "도형", "question": "가로가 12cm, 세로가 4cm인 평행사변형의 네 변의 길이의 합은 몇 cm인가요?", "answer": "32", "equation": "12+4+12+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "AL의 물이 들어있는 냄비에 B00mL의 물을 더 부었습니다. 냄비에 들어 있는 물은 모두 3800mL일 때 A+B를 구하시오.", "answer": "11", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*1000+B00=3800"}
{"class": "산술연산", "question": "규연이가 그릇에 계란 4개를 더 넣기 위해 그릇을 들고 가다가 잘못해서 계란 4개를 깨뜨려 버렸습니다. 계란 그릇 안에 남은 계란은 8개입니다. 깨뜨린 계란만큼의 계란을 그릇에 다시 넣고, 더 넣으려던 계란도 올바르게 채워 넣는다면 최종적으로 그릇에 담겨진 계란은 전부 몇 개가 되겠습니까?", "answer": "16", "equation": "4+4+8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "과일 가게에 귤이 6A개씩 B0줄로 놓여 있습니다. 과일 가게에 놓여 있는 귤은 모두 1300개라고 합니다. A와 B의 곱은 얼마인지 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6A*B0=1300"}
{"class": "순서정하기1", "question": "과학수업시간에 1모둠부터 7모둠까지 발표를 했습니다. 발표는 모둠 순서대로 진행했으며 민수네 모둠은 뒤에서 3번째로 발표를 했습니다. 민수네 모둠은 몇 모둠일까요?", "answer": "5", "equation": "7-3+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "각 숫자쌍 3.8과 2.5, 1.4와 6.5를 곱한 값의 합은 얼마입니까?", "answer": "18.60", "equation": "(3.8*2.5)+(1.4*6.5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "복사기는 8초에 7장을 복사할 수 있는데 8초에 5장을 복사할 수 있다고 잘못 계산하여 35장을 복사하려면 56초가 걸린다고 하였다. 바르게 계산하면 시간이 몇 초 걸릴까?", "answer": "40", "equation": "8*35/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "종이 2장에 세 자리 수를 한 개씩 써 놓았습니다. 한 장은 123라 쓰여있고, 한 장은 찢어져서 백의 자리 숫자 4만 보입니다. 두 수의 합이 600일 때 종이에 적힌 세 자리 수는 얼마인지 구하세요", "answer": "477", "equation": "600-123", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어린이 도서관 책장들에는 같은 개수의 책이 꽂혀 있습니다. 그러나 책장 개수를 5개로 착각하여 책의 총 개수를 2255개라고 계산했습니다. 실제 책장의 개수가 6개인 경우 꽂혀 있는 책은 모두 몇 권인지 바르게 구하시오.", "answer": "2706", "equation": "2255/5*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지훈이네 가족은 5명, 민영이네 가족은 4명입니다. 사과 10A개를 가족 수의 비에 따라 나누어 가지려고 합니다. 지훈이네 가족은 사과를 60개 가질 수 있다면 A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10A*(5/(5+4))=60"}
{"class": "수찾기2", "question": "물이 1분에 2L 550mL씩 일정하게 나오는 수도가 있습니다. 이 수도로 3분동안 받을 수 있는 물은 AL BmL입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "402", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의 문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "학생들에게 공책을 나누어 주려고 합니다. 한 명에게 4권씩 나누어 주면 2A명에게 나누어 주고 남는 것이 없습니다. 이 공책을 한 명에게 6권씩 나누어 주면 16명에게 나누어 줄 수 있다고 할 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4*2A)/6=16"}
{"class": "수찾기2", "question": "지훈이가 캔 감자의 무게는 1A.84kg이고 영은이가 캔 감자의 무게는 7.4kg입니다. 지훈이가 캔 감자의 무게는 영은이가 캔 감자의 무게의 1.6배라고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A.84/7.4=1.6"}
{"class": "도형", "question": "지수는 색종이를 한 변이 103cm인 정삼각형으로 잘랐습니다. 이 삼각형의 세 변의 길이의 합은 몇 cm일까요?", "answer": "309", "equation": "103*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 3장을 주어진 식 (A/B)/C에 한 번씩만 써넣어 나눗셈식을 만들려고 합니다. 수 카드는 3, 5, 7입니다. 몫이 가장 작은 나눗셈식을 만들고 이때의 몫을 구하시오.", "answer": "16", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "조건문의"}
{"class": "산술연산", "question": "승찬이와 동주는 각각 고리를 16개씩 던져 승찬이는 9개, 동주는 7개를 기둥에 걸었습니다. 승찬이와 동주가 기둥에 걸지 못한 고리는 몇 개일까요?", "answer": "16.00", "equation": "(16-9)+(16-7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "토끼의 발 길이를 쟀을 때 4cm 3mm가 나왔다. 이때 토끼의 발이 몇 mm인지 구하시오.", "answer": "43", "equation": "(4*10)+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "바둑돌이 1A5개 있습니다. 상자 한 개에 12개씩 담는다면 몇 상자까지 담을 수 있고, 남은 바둑돌은 얼마인지 구하여 두 수를 더한 숫자가 19라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(195@12)+(195#12)=19"}
{"class": "순서정하기1", "question": "유진이네 목장의 양들이 한 마리씩 울타리를 넘고 있습니다. 양양이보다 먼저 울타리를 넘은 양이 14마리 있고, 양양이 뒤를 따르는 양이 13마리 있다면, 유진이네 목장의 양은 모두 몇 마리일까요?", "answer": "28", "equation": "14+1+13", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "모서리의 각도가 70˚가 되도록 자른 케이크 조각과 모서리의 각도가 50˚가 되도록 자른 케이크 조각이 있습니다. 두 케이크를 모서리가 맞닿도록 하나로 합친다면, 합쳐진 케이크 조각의 모서리의 각도는 몇 도가 되겠습니까?", "answer": "120", "equation": "70+50", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "아빠는 한 시간에 (35/8)km를 가는 빠르기로 2시간을 걸었고, 석기는 아빠가 간 거리를 자전거를 타고 한 시간에 7km를 가는 빠르기로 간다고 하였다. 석기가 가는데 걸린 시간은 몇 분입니까?", "answer": "75.00", "equation": "(((35/8)*2)/7)*60", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "수도꼭지에서 1분 동안 (4/5)L의 물이 나온다고 착각하여 5분 동안 틀어두어 원래 받으려고 하던 것보다 4L 많은 물을 받았다고 합니다. 수도꼭지에서는 1분에 몇 L의 물이 나오는지 구하시오.", "answer": "1.6", "equation": "((4/5)*5+4)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지하철을 탈 때 나이가 만 6세 미만이거나 만 65세 이상인 사람은 요금을 내지 않고 탈 수 있습니다. 이때 지하철 요금을 내야 하는 사람의 나이의 범위는 A세 이상 B세 미만입니다. A와 B를 구해 합하시오.", "answer": "71", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A-1<65<B"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 5, 2, 3을 한 번씩 사용하여 곱이 가장 작은 AB*C의 곱셈식을 만들려고 합니다. 이 곱셈식의 결과 값을 구하세요.", "answer": "2", "equation": "lne(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "현민이네 교실에서는 영어시간에 조별로 영어신문을 만든 뒤 발표하기로 했습니다. 뽑기로 조별 발표 순서를 정했더니 2, 3, 5, 7, 1, 4, 6조 순으로 발표를 하게 되었습니다. 세 번째로 발표를 하는 조는 몇 조인가요?", "answer": "5", "equation": "X[3-1]", "option": "2, 3, 5, 7, 1, 4, 6", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "하마의 식사량을 매일 측정해보니 95, 76, 87, 93, 80, 72kg이었습니다. 하마가 밥을 두 번째로 적게 먹은 날에는 몇 kg을 먹었나요?", "answer": "76", "equation": "find_min(sort(X),2)", "option": "95, 76, 87, 93, 80, 72", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "시력검사를 받기 위해 학생들이 출석번호 순으로 줄을 섰습니다. 출석번호가 2, 14, 5, 8, 12, 10, 15번인 학생들이 섞여 앉아 있다가 출석번호가 작은 순서대로 줄을 섰다면, 뒤에서 세 번째로 줄을 선 학생은 출석번호가 몇 번일까요?", "answer": "12", "equation": "find_max(sort(X),3)", "option": "2, 14, 5, 8, 12, 10, 15", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "돋보기로 나비를 관찰하고 있습니다. 돋보기의 안쪽에 있는 원 모 양의 렌즈 부분의 넓이가 49.6 cm2일 때 렌즈의 둘레는 몇 cm 인지 구하세요. (원주율: 3.1)", "answer": "24.80", "equation": "((49.6/3.1)^(1/2))*2*3.1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "삼각형의 두 각의 크기가 55°와 95°라면 나머지 한 각의 크기는 얼마인지 쓰시오.", "answer": "30", "equation": "180-(55+95)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1.327은 1의 자리수에 A, 0.1의 자리수에 3, 0.01의 자리수에 B, 0.001의 자리수에 7이 필요 합니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀이문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "공책 8권의 장 수를 구하려고 합니다. 그런데 잘못하여 5권의 장 수를 구해 300장이 되었습니다. 공책 8권의 장 수를 바르게 구하세요.", "answer": "480", "equation": "300/5*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "11cm인 끈의 길이를 반지름으로 하는 원의 넓이는 몇 cm2입니까? (원주율: 3)", "answer": "363", "equation": "11*11*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "상준이네 어머니가 슈퍼에서 낱개 초콜릿 10개가 하나로 묶여있는 줄줄이 초콜릿 3개와 낱개 초콜릿 4개를 사 오셨습니다. 학교에 다녀온 상준이가 낱개 초콜릿 3개를 꺼내어 먹었다면 남은 낱개 초콜릿은 모두 몇 개가 되겠습니까?", "answer": "31", "equation": "(10*3)+4-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "한 모둠에 귤을 12개씩 나누어 주었습니다. 한 모둠이 4명씩일 때 모둠원 수와 귤 수의 차를 구하시오.", "answer": "8.00", "equation": "12-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "태극기의 가로와 세로의 비는 3:2입니다. 가로가 150cm인 태극기를 만들려면 세로는 몇 cm로 해야 하는지 답을 구하시오.", "answer": "100", "equation": "150*2/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 1, 2, 3, 4, 5 중 2장을 뽑아 한 번씩만 사용하여 (1/2)보다 작은 분수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 분수 중 가장 큰 분수를 소수로 나타내어 보세요.", "answer": "4", "equation": "풀이문의 min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민호는 우표를 9장 가지고 있었습니다. 그중에서 친구에게 편지를 쓰느라 2장을 쓰고, 동생에게 5장을 주었습니다. 남은 우표는 몇 장입니까?", "answer": "2", "equation": "9-2-5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수현이는 6일마다, 진호는 8일마다 수영장에 갑니다. 4월 5일에 수현이와 진호가 함께 수영장에 갔다면 다음번에 처음으로 함께 수영장에 가는 날은 A일이라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "24", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "LCM(6, 8)"}
{"class": "도형", "question": "한 모서리의 길이가 8m인 정육면체의 부피는 몇 m3인지 구하시오.", "answer": "512.00", "equation": "8*8*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1나누기 5를 분수로 나타내면 (A/B)일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1/5=(A/B)"}
{"class": "수찾기2", "question": "A*(3/4)*(4/5)=(3/10) 일때, A는 (B/C)이다. B+C의 값을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*(3/4)*(4/5)=(3/10)"}
{"class": "도형", "question": "원기둥 모양의 롤러에 페인트를 묻힌 후 두 바퀴 굴렸더니 페인트가 칠해진 부분의 넓이 가 1488 cm2였습니다. 롤러의 밑면의 둘레는 몇 cm인지 구하세요. (원주율: 3.1)", "answer": "31", "equation": "1488/24/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "웰시코기 달리기 대회에서 혜수네 웰시코기는 15등을 했고, 경민이네 웰시코기는 17등을 했습니다. 민주네 웰시코기는 경민이네 웰시코기를 추월했으나, 혜수네 웰시코기를 추월하지는 못한 채 결승선을 통과했습니다. 그렇다면 민주네 웰시코기는 달리기 대회에서 몇 등을 했을까요?", "answer": "16", "equation": "(15+17)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "A, B, C, D 4명이 있습니다. 4명을 한 줄로 세우는 경우의 수를 구하시오.", "answer": "31", "equation": "((2C1)^5)-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "은재와 현주가 가지고 있는 구슬 수의 비는 A:B입니다. 은재가 현주보다 구슬을 27개 더 가지고 있다면 은재와 현주가 가지고 있는 구슬은 117개가 됩니다. 이때 A+B를 구하시오.", "answer": "13", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(27/(A-B))*(A+B)=117"}
{"class": "산술연산", "question": "쌀 23.4kg을 한 봉지에 4kg씩 나누어 담으려고 합니다. 나누어 담을 수 있는 봉지 수와 남는 쌀의 양을 더한 값을 구하시오.", "answer": "8.40", "equation": "(23.4@4)+(23.4#4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "어떤 직사각형의 가로는 7.3cm, 넓이는 18.98cm2입니다. 이 직사각형의 둘레는 몇 cm입니까?", "answer": "19.8", "equation": "((18.98/7.3)+7.3)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 시각에서 2시간 34분 후의 시각을 구해야 하는데 잘못하여 2시간 34분 전의 시각을 구했더니 1시 48분 50초였습니다. 바르게 구한 시각을 A시 B분 C초라고 할 때, A+B+C를 구하시오.", "answer": "110", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "순서정하기1", "question": "최종 면접을 보기 위해 지원자들이 일렬로 대기 중입니다. 유나 앞에는 2명, 뒤에는 7명이 있을 때, 지원자는 모두 몇 명일까요?", "answer": "10", "equation": "2+1+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수연이는 하루에 25쪽 씩 3일 동안 모두 읽은 동화책을 다시 읽으려고 합니다. 동화책의 전체 쪽수는 몇 쪽일까요?", "answer": "75", "equation": "25*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "크림치즈연어베이글을 포장하려고 50명의 손님들이 기다리고 있습니다. 지현이보다 앞서 줄을 선 사람이 17명입니다. 지현이는 뒤에서 몇 번째 손님입니까?", "answer": "33", "equation": "50-17", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "바둑돌이 195개 있습니다. 상자 한 개에 12개씩 담는다면 몇 상자까지 담을 수 있고, 남은 바둑돌은 얼마인지 구하여 두 수를 더한 숫자를 쓰시오.", "answer": "19.00", "equation": "(195@12)+(195@12)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "사랑이는 공책에 적혀 있는 식 A04*B=2432 에서 A와 B의 차를 구하려고 합니다. 이때 B-A는 얼마인가요?", "answer": "5", "equation": "B-A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A04*B=2432"}
{"class": "도형", "question": "사과가 커질 무렵 밑면이 정사각형인 사각기둥 모양의 투명 아크릴 상자 안에 넣어 재배하였습니다. 사과는 가로, 세로, 높이 각각 8cm로 만들어 졌습니다. 아크릴 상자의 전개도의 둘레를 구하시오. (단, 아크릴 상자의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "112", "equation": "8*14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "공장에서 체육복을 하루에 A5벌씩 만든다고 합니다. 365일 동안 만들 수 있는 체육복은 모두 31025벌이라고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A5*365=31025"}
{"class": "도형", "question": "밑변 8cm, 높이 6cm, 빗변 10cm인 삼각형 밑면을 가진 높이 9cm 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 옆면의 넓이의 합은 몇 cm2입니까?", "answer": "216", "equation": "(6+10+8)*9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "초록색 직육면체와 노란 정육면체가 있습니다. 초록색 직육면체의 가로는 9cm, 세로는 7cm, 높이는 5cm 입니다. 노란 정육면체의 모서리의 길이의 합이 초록색 직육면체의 모서리의 길이의 합과 같다고 했을 때, 노란 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "7", "equation": "(9+7+5)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "농장에 있는 소의 다리 수를 구하려고 했으나 한 마리당 3마리로 잘못 계산하여 30이 되었습니다. 바르게 계산하면 다리 수는 얼마가 됩니까?", "answer": "40", "equation": "30/3*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "피라미드는 고대 이집트 무덤의 한 형식으로 돌, 벽돌로 쌓아 만든 사각뿔 모양입니다. 피라미드를 보고 만든 조형물이 있습니다. 이 조형물의 모서리의 길이는 각각 1m 80cm로 길이가 모두 같고, 각 꼭짓점부터 시작하여 모든 모서리에 12cm 간격으로 작은 전구를 달려고 합니다. 전구는 모두 몇 개 필요합니까? (단, 전구의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "117", "equation": "(180/12)*8-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "효연이는 3과 (A/5)의 대분수가 적힌 카드를 가지고 있습니다. A가 될 수 있는 수의 합을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의 문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "주아네 반 학생 수는 총 28명이다. 학생들이 좋아하는 음식을 조사하였더니 닭갈비 5명, 비빔밥 N명, 갈비탕 M명, 불고기4명, 잡채가 9명이라고 한다. 이때 N은 M보다 4명이 더 많다고 한다면 비빔밥을 좋아하는 학생 N은 몇 명인가?", "answer": "7", "equation": "N", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "28=5+N+M+4+9, N=M+4"}
{"class": "수찾기2", "question": "10(1/2)의 값A는 6(1/3)의 값 B보다 C만큼 더 크다고 할 때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10(1/2)=A, 6(1/3)=B, A-B=C"}
{"class": "도형", "question": "동인이는 가로 12cm, 세로 8cm, 높이 9cm인 직육면체를 잘라서 가장 큰 정육면체를 만들려고 합니다. 동인이가 만든 정육면체의 겉넓이를 구하시오", "answer": "384.00", "equation": "(8*8)*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A0을 20과 5의 차로 나눈 몫을 5배 한 수에 8을 더하면 18이 됩니다. A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0/(20-5)*5+8=18"}
{"class": "순서정하기2", "question": "환희는 파운데이션을 번호가 큰 것부터 순서대로 화장대에 놓아두었습니다. 파운데이션에는 숫자가 8, 11, 13, 9, 10, 12번이라고 적혀있다면 세 번째 파운데이션은 몇 번 파운데이션일까요?", "answer": "11", "equation": "find_max(sort(X),3)", "option": "8, 11, 13, 9, 10, 12", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정일이의 몸무게는 A2.8kg이고 형의 몸무게는 정일이의 몸무게의 1.3배입니다. 형의 몸무게는 55.64kg입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A2.8*1.3=55.64"}
{"class": "산술연산", "question": "땅콩을 7개씩 3명의 친구들에게 나누어 주었습니다. 모두 남김없이 나누어 주었을 때 처음에 있던 땅콩은 몇 개입니까?", "answer": "21", "equation": "7*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "오른쪽 직사각형의 세로가 10cm이고 가로와 세 로의 비가 4: 5일 때, 가로는 몇 cm인지 답을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "4*10/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "진희의 방에 걸려 있는 시계는 일주일에 15.75씩 일정하게 늦어집니다. 이 시계를 오늘 오전 7시에 정확하게 맞추어 놓았다면 내일 오전 7시에 이 시계가 가리키는 시각이 오전 A시 B분 C초라고 할 때, A와 B와 C의 합을 쓰세요.", "answer": "108", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀이문의"}
{"class": "산술연산", "question": "호진이가 마트에서 물건을 사고 받은 추첨권 2장 중 한 장은 224인데 또 다른 한 장이 찢어져서 백의 자리 숫자 6만 보입니다. 두 수의 합이 920일 때 찢어진 추첨권에 적힌 세 자리 수를 구하세요.", "answer": "696", "equation": "920-224", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "연필을 6명에게 똑같이 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 8명에게 9개씩 주었다고 합니다. 바르게 나누었을 때 한 사람이 몇 자루의 연필을 받게 되는지 구하시오.", "answer": "12", "equation": "8*9@6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "대현이는 매일 같은 거리를 걷습니다. 일주일 동안 걸은 거리가 63.21km인데 63km로 착각하여 하루에 걸은 거리를 9km라고 하였다. 바르게 계산하면 하루에 걸은 거리는 약 몇 km입니까?", "answer": "9.03", "equation": "63.21/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정수네 반 학생 40명에게 이름을 새긴 이름표를 한 개씩 나누어 주려고 합니다. 이름표는 3A0원, 이름을 새기는 데는 2B0원이 든다면 이름을 새긴 이름표를 40개 만드는 데 필요한 금액은 24000원일 때 A와 B의 합을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3A0+2B0)*40=24000"}
{"class": "수찾기3", "question": "휘발유 2.7L로 41.85km를 가는 자동차가 있습니다. 휘발류 1L의 값이 1300원일 때 이 자동차가 248km 가는데 필요한 휘발유의 값을 구하려고 합니다. 가격을 잘못보아 1500원으로 계산을 하여 24000원이 나왔습니다. 올바르게 1300원으로 계산한다면 필요한 휘발유의 값은 얼마입니까?", "answer": "20800", "equation": "248/(41.85/2.7)*1300", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "똑같은 직사각형 3개를 세로 변이 맞닿게 이어 붙여 정사각형을 만들었습니다. 이어 붙인 직사각형 한 개의 네 변의 길이의 합이 40cm일 때 정사각형의 네 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "60", "equation": "(40/8)*3+(40/8)*3+(40/8)*3+(40/8)*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "윤지는 알뜰 시장에서 연필 3자루와 지우개 2개를 샀습니다. 연필 한 자루는 70원이고 지우개 가격을 230원으로 잘못 더하여 물건의 총액이 200원 많아졌습니다. 물건의 총액을 바르게 구하시오.", "answer": "470", "equation": "70*3+230*2-200", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "유진이가 사 온 푸딩을 친구들에게 나누어 주었습니다. 한 사람에게 5개씩 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 4개씩 나누어 주었더니 13명에게 주고, 3개가 남았습니다. 바르게 나누었을 때 몇 명의 친구가 푸딩 받을 수 있습니까?", "answer": "11", "equation": "(4*13+3)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "색종이 20장을 민지와 동생이 3:2로 나누어 가지려고 합니다. 민지가 가지는 색종이는 몇 장입니까?", "answer": "12.00", "equation": "20*(3/(3+2))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "어떤 직사각형 모양의 액자의 세로는 17.4cm이고 둘레는 80cm라고 합니다. 이 액자의 넓이는 몇 cm2인지 구하시오.", "answer": "393.24", "equation": "((80/2)-17.4)*17.4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "시계의 긴바늘은 2에서 작은 눈금 2칸 더 간 곳을 가리키고, 짧은바늘은 9에 더 가깝습니다. 시계가 나타내는 시각은 A시 B분입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "21", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "준호는 쿠키 A5개를 한 접시에 6개씩 놓으면 쿠키는 모두 14접시에 놓을 수 있다고 합니다. A의 값은 무엇입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A5@6=14"}
{"class": "도형", "question": "가로 4cm, 세로 4cm, 높이 9cm인 직육면체의 겉넓이는 몇 cm2인지 구하시오.", "answer": "176", "equation": "((4*4)+(4*9)+(4*9))*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "놀이동산에서 셔틀 버스가 오전 9시 5분부터 7분간격으로 출발합니다. 오전 10시까지 셔틀 버스는 A번 출발한다고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "60@7=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에 (7/3)분씩 빨라지는 시계가 있습니다. 이 시계를 1일 낮 12시에 정확한 시각보다 10분 느리게 맞추어 놓았다면 4일 낮 12시 정각에 이 시계가 가리키는 시각은 오전 A시 B분 이었습니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "68", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "A를 6으로 나누어야 할 것을 잘못하 여 9로 나누었더니 몫이 2가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 쓰시오", "answer": "3", "equation": "(2*9)/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에 12초씩 느려지는 시계가 있습니다. 어느 날 오전 9시에 이 시계를 정확하게 맞추어 놓았다면 7일 후 오전 9시에 이 시계가 가리키는 시각이 오전 8시 A분 B초라고 할 때, A*B는 무엇일까요?", "answer": "2088", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "순서정하기1", "question": "지영이네 학급은 전체 학급 중 앞에서부터는 5번째 순서의 학급이고, 뒤에서부터는 8번째 순서인 학급입니다. 지영이의 학년에는 총 몇 개의 학급이 있는 것일까요?", "answer": "12", "equation": "5+8-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "진주네 암탉은 오늘 달걀을 15개 낳았고, 범수네 암탉은 달걀을 13개 낳았습니다. 환동이네 암탉은 진주네 암탉보다 달걀을 적게 낳았지만, 범수네 암탉보다는 달걀을 많이 낳았습니다. 환동이네 암탉이 낳은 달걀은 몇 개일까요?", "answer": "14", "equation": "(15+13)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "색종이를 5장씩 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 7장씩 8명에게 나누어 주고 4장이 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 색종이를 몇 명에게 나누어 줄 수 있습니까?", "answer": "12", "equation": "(7*8+4)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "성민이는 과학책 150권, 위인전 45권과 동화책을 가지고 있다. 성민이가 몇 권의 동화책을 가지고 있는지 구하려고 했으나 잘못 하여 위인전을 60권으로 계산해 동화책이 190권이 되었다. 성민이가 가진 동화책의 수를 바르게 구하여라.", "answer": "205", "equation": "190+(60-45)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 반지름과 옆면의 세로가 5cm인 원기둥의 전개도를 접었을 때 만들어지는 원기둥의 겉넓이를 구하시오. (원주율: 3)", "answer": "300", "equation": "(5*5*3)*2+(5*2*3*5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "크리스마스 당일 검색어를 빈도순으로 정렬해보니 캐롤이 7위였고 산타클로스가 9위였습니다. 크리스마스트리는 산타클로스보다 자주 검색되었지만 캐롤보다는 덜 검색되었다면, 크리스마스트리의 검색 빈도는 몇 위였을까요?", "answer": "8", "equation": "(7+9)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "장난감이 들어 있는 바구니의 무게는 (1A/8)kg이고, 인형이 들어 있는 바구니의 무게는 (5/6)kg입니다. 장난감이 들어 있는 바구니의 무게는 인형이 들어 있는 바구니의 무게의 (51/20)배라고 했을 때 A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1A/8)/(5/6)=(51/20)"}
{"class": "수찾기3", "question": "(8/5):1.4를 가장 간단한 자연수의 비로 나타내려고 합니다. 가장 간단한 자연수의 비로 나타내었을 때 전항과 후항의 합을 구해야하는데 잘못하여 차인 1을 구했습니다. 올바르게 합을 구하면 얼마 인가요?", "answer": "15", "equation": "((1.6*10)/2)+((1.4*10)/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "가인이네 학교에서 40분 동안 수업한 다음 10분 동안 쉽니다. 1교시 시작 시각이 오전 9시일 때, 4교시가 끝나는 시각은 오후 A시 B분입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "22", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "(1A/19)L의 식혜를 작은 병 하나에 (4/19)L씩 나누어 담으려고 하니 작은 병이 4개 필요합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1A/19)/(4/19)=4"}
{"class": "도형", "question": "지름이 12cm인 구가 있습니다. 이 구의 중심을 지나도록 반으로 잘랐을 때 잘린 한쪽 면의 넓이는 몇 cm2인지 구하시오. 원주율은 3.1입니다.", "answer": "111.60", "equation": "6*6*3.1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "설탕은 5kg 350g이 있고 소금은 설탕보다 3kg 500g이 더 적게 있습니다. 설탕과 소금의 무게를 Akg Bg이라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "207", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*1000+B=(5*1000+350)+((5*1000+350)-(3*1000+500))"}
{"class": "수찾기2", "question": "배 1개와 귤 3개의 무게가 같고, 귤 8개와 수박 1개의 무게가 같습니다. 배 한 개의 무게가 510g이고 수박 한 통의 무게를 구하세요. (단, 귤 1개의 무게는 모두 같습니다.)", "answer": "1360", "equation": "X", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=3*Y, 8*Y=Z, X=510"}
{"class": "도형", "question": "세 변의 길이의 합이 24 cm인 정삼각형 모양 3개를 이어 붙였습니다. 만든 도형의 바깥 변의 길이는 모두 몇 cm일까요?", "answer": "40", "equation": "(24/3)*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "미나는 치자를 이용하여 만든 노란색 염료 9L중에서 5.3mL를, 쪽을 이용하여 만든 파란색 염료 7.5mL 중에서 4.7mL를 사용하여 옷감을 염색했습니다. 남은 노란색과 파란색 염료를 모두 섞어 초록색 염료를 만들었다면 만든 초록색 염료가 AmL일 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "6.5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=9-5.3, Y=7.5-4.7, X+Y=A"}
{"class": "순서정하기1", "question": "국어 수업시간에 가 모둠부터 사 모둠까지 가나다 순서대로 발표를 하려고 합니다. 세종이네 모둠은 뒤에서 3번째 순서로 발표를 했다면, 세종이네 모둠보다 먼저 발표를 하는 모둠은 몇 개인지 구하세요.", "answer": "4", "equation": "7-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 90cm, 세로가 84cm인 직사각형 모양의 색 도화지가 있습니다. 이 색 도화지를 잘라서 가로 5cm, 세로 7cm인 직사각형 모양의 종이를 만들려고 합니다. 종이는 모두 몇 조각까지 만들 수 있는지 구하세요.", "answer": "216", "equation": "(90/5)*(84/7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "60명을 수용할 수 있는 회의실에 10줄로 자리가 배열되어 있으며, 각 줄마다 자리의 수는 동일합니다. 승배는 앞에서 3번째, 오른쪽에서 4번째 자리에 착석했을 때, 승배보다 왼쪽에 있으면서 뒤쪽에 있는 자리는 모두 몇 개입니까?", "answer": "14", "equation": "(10-3)*(60/10-4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "물 7L를 크기가 같은 그릇 3개에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 그릇 1개에 (7/3)L 담아야 할 때 이를 소수로 나타내어 소수둘째자리에서 반올림하였더니 2.A가 되었습니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7/3=2.A"}
{"class": "수찾기2", "question": "동화책 3A권과 위인전 1B권이 있습니다. 이 책을 종류에 상관없이 4단 책장에 똑같이 나누어 꽂으려면 책을 책장 한 단에 12권씩 꽂아야 합니다. 이때 A+B의 값을 계산하세요.", "answer": "8", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3A+1B)/4=12"}
{"class": "순서정하기1", "question": "하람이와 진우는 절벽 다이빙을 하기 위해 차례를 기다리는 중입니다. 하람이는 4번째, 진우는 9번째 차례일 때, 하람이보다 나중에 다이빙을 하면서 진우보다는 먼저 다이빙을 하는 사람들은 몇 명인지 구하세요.", "answer": "4", "equation": "9-4-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "알라딘은 물이 담긴 병의 무게를 달아 보았더니 500g이었습니다. 또 물을 절반 마시고 나서 무게를 달아 보았더니 350g이었습니다. 빈 병의 무게가 A00g이라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "500-(500-350)*2=A00"}
{"class": "산술연산", "question": "상진이가 모으는 우표집에 들어갈 수 있는 우표는 527장입니다. 상진이가 우표집에 지금까지 341장을 모았을 때 우표집을 가득 채우려면 우표를 몇 장 더 모아야 할까요?", "answer": "186", "equation": "527-341", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "해법 슈퍼에 사과는 423개, 배는 239개 있는데 배의 갯수를 240개로 잘못 세어 사과가 배보다 183개 더 많이 있다고 했습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.", "answer": "184", "equation": "423-239", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "같은 크기의 염전을 초보자는 8시간 동안 일해야 끝나고 숙련자는 6시간 동안 일해야 끝난다고 합니다. 초보자가 2시간 동안 일한 만큼 일을 하는 데 숙련자는 몇 분이 걸리는지 구해야하는데 1시간으로 구하였더니 0.75분이 걸린다고 합니다. 올바르게 계산하면 몇 분이 걸리는지 쓰시오.", "answer": "1.5", "equation": "6*2/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "비례식 A:B=3:C에서 A와 C의 곱은 100보다 작고, A와 C의 곱은 8의 배수입니다. 이때, B의 값이 될 수 있는 가장 큰 자연수를 구하시오.", "answer": "32", "equation": "max(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A:B=3:C, A*C<100, (A*C)#8=0"}
{"class": "수찾기3", "question": "희도는 실수로 어떤 수에 10을 곱해야 할 것을 잘못하여 0.1을 곱했더니 3.47이 되었습니다. 희도가 바르게 계산했다면 답은 얼마인지 구하시오.", "answer": "347", "equation": "(3.47/0.1)*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 시간에 (7/6)분씩 빨리 가는 시계와 한 시간에 (83/36)분씩 늦게 가는 시계가 있습니다. 두 시계를 오늘 오후 4시에 정확히 맞추어 놓았다면 내일 오전 10시에 두 시계가 가리키는 시각은 A분 B초 차이가 납니다. A+B의 값을 구하세요.", "answer": "92", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "사과식초를 한 병에 0.8L씩 담으려고 했으나 잘못 하여 0.5L씩 넣어 16개의 병을 사용했다고 합니다. 바르게 계량한 경우 몇 개의 병이 필요한지 구하시오.", "answer": "10", "equation": "0.5*16/0.8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "원주율을 3.14라고 할 때, 원주가 9.42cm인 원의 지름을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "9.42/3.14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수를 31로 나누어야 할 것을 잘못하여 13으로 나누었더니 몫이 54이고 나머지가 8이었습니다. 바르게 계산한 몫과 나머지의 합을 구하세요.", "answer": "50", "equation": "(((54*13)+8)@31)+(((54*13)+8)#31)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "성훈이는 바닷가에 가는 데 오전 8시에 출발하여 자동차로 (4/3)시간, 걸어서 (3/10)시간이 걸렸습니다. 중간에 휴게소에서 15분 동안 쉬었다면, 성훈이가 바닷가에 도착한 시각은 오전 A시 B분이라 할 때, A*B의 값을 구하세요.", "answer": "477", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "수 카드가 2, 4, 5, 8이 있습니다. 이 중에서 2장을 뽑아 분수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 진분수 중 둘째로 작은 수를 소수로 나타내어 보시오.", "answer": "0.40", "equation": "none", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "같은 크기의 비커에 초록색 물은 전체의 (3/5)만큼 들어 있고 빨간색 물은 전체의 (A/2)만큼 들어 있습니다. 빨간색 물을 초록색 물이 들어 있는 비커에 부어 가득 채웠을 때 비커에 남은 빨간색 물의 양은 전체의 (1/10)입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/2)-(1-(3/5))=(1/10)"}
{"class": "수찾기3", "question": "지훈이의 달리기 속도를 확인하려 합니다. 그런데 12m를 달리는 데 걸린 시간을 구하려고 했으나 잘못 하여 50m를 달리는 데 걸린 시간을 구해 10초가 되어 버렸습니다. 지훈이가 12m를 달리는 데 걸린 시간은 몇 초입니까?", "answer": "2.4", "equation": "(10/50)*12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "2A*20=B, B*7=406일 때, A+B를 구하시오.", "answer": "589", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A*20=B, B*7=406"}
{"class": "수찾기3", "question": "정민이와 진하는 전교 어린이 회장 선거에 출마하였고, 정민이는 245표를 받았습니다. 두 사람이 받은 표의 개수의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 받은 표의 개수의 차를 구해 67표가 되었습니다. 정민이가 진하보다 많은 표를 받았을 때, 두 사람이 받은 표의 개수의 합을 바르게 구하시오.", "answer": "423", "equation": "(245-67)+245", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "소연이네 정원에는 고추 모종이 15개, 오이 모종이 17개 심겨있습니다. 가지 모종을 고추 모종보다 많고 오이 모종보다 적습니다. 소연이네 정원에 심겨있는 가지 모종은 몇 개일까요?", "answer": "16", "equation": "(15+17)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "양의 키는 80cm보다 7mm 더 크고 소는 양보다 126mm 더 크다. 소의 키는 몇 mm인지 쓰시오.", "answer": "933", "equation": "(80*10)+7+126", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "다음은 B%를 구하는 식이라고 한다. (3/4)=(A/100)=B일 때, A와 B의 합을 구하시오.", "answer": "150", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3/4)=(A/100)=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "(5/7)*(2/3)=(5*A/B*3)=(C/21)의 식의 A,B,C의 총 합을 구하시오.", "answer": "19", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5/7)*(2/3)=(C/21)=(5*A/B*3)"}
{"class": "도형", "question": "가로 13cm, 세로 20cm, 높이 14cm인 직육면체 모양의 케이크를 잘라서 정육면체 모양으로 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 정육면체 모양을 잘라 내고 남은 부분의 부피는 몇 cm3인지 답을 구해 보시오.", "answer": "1443", "equation": "(13*20*14)-(13*13*13)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "진아네 학교에서는 어린이날 선물로 공책을 나누어 주기 위해 음악 공책 163권씩 15상자, 영어 공책 2500권을 준비했습니다. 두 공책의 차는 얼마입니까?", "answer": "55", "equation": "2500-(163*15)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 2, 8, 5, 1, 9가 있습니다. 이때, 수 카드를 한 번씩만 사용하여 가장 큰 세 자리 수와 가장 작은 두 자리 수를 만들어서 두 수의 곱은 얼마인지 답을 구하시오.", "answer": "8453", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "예서네 마을에서 하루 동안 사용하는 물의 양이 4000L입니다. 하루에 식수 35%, 설거지 25%, 목욕 20%, 오물처리 15%, 기타 5% 사용했습니다. 하루동안 식수로 사용한 물의 양은 목욕을 하는 데 사용한 물의 양보다 몇 L 더 많나요?", "answer": "600", "equation": "(4000*(35/100)) - (4000*(20/100))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "인영이는 C에 218을 더해야 할 것을 잘못하여 뺐더니 138이 되었다고 한다. 만약 인영이가 바로 계산 했다면 나오는 값은 무엇일까요?", "answer": "574", "equation": "(138+218)+218", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "선영이의 가슴둘레와 허리둘레를 재었더니 가슴둘레가 72.22cm, 허리가 67.51cm였습니다. 가슴둘레와 허리둘레의 지름의 차는 몇 cm입니까? (단, 가슴둘레와 허리둘레의 모양을 원이라 생각하고, 원주율은 3.14입니다.)", "answer": "1.5", "equation": "(72.22/3.14)-(67.51/3.14)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "마당의 무화과 나무에서 떨어지는 낙엽의 개수를 매일 세어보니 92, 76, 83, 90, 72, 88장이 떨어졌습니다. 낙엽이 4번째로 적게 떨어진 날에는 몇 개의 낙엽이 떨어졌나요?", "answer": "88", "equation": "find_min(sort(X),4)", "option": "92, 76, 83, 90, 72, 88", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "옆면이 가로 8cm, 세로 10cm인 직사각형과 합동인 사각형 5개로 이루어진 각기둥의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까? (단, 밑면의 한 변의 길이는 높이보다 짧습니다.)", "answer": "130", "equation": "(8*5)*2+(10*5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "쟁반의 긴 변은 32cm 5mm이고, 짧은 변은 긴 변보다 10cm 8mm 더 짧습니다. 쟁반의 긴 변과 짧은 변의 길이의 합은 얼마인지 몇 mm로 나타내세요.", "answer": "542", "equation": "((32*10)+5)+(((32*10)+5)-((10*10)+8))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "재준이가 집에서 출발하여 놀이터까지의 걸음 수는 396걸음이 나왔고, 집에서 놀이터를 거쳐 학원까지 가는 데 걸은 걸음 수는 850걸음이 나왔습니다. 놀이터에서부터 학원까지 몇 걸음을 걸었을까요?", "answer": "454", "equation": "850-396", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 칫솔 공장은 하루에 8시간씩 3일 동안 만든 칫솔을 한 개에 1000원씩 받고 팔려고 합니다. 그러나 실수로 2000원씩 받고 팔아 7200000원의 수입이 발생했다고 합니다. 바른 가격대로 칫솔을 모두 판매했을 때 생기는 수입을 구하세요.", "answer": "3600000", "equation": "7200000*(1000/2000)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "색연필 489자루를 한 사람에게 7자루씩 나누어 주려고 합니다. 나누어 주고 남은 색연필은 몇 자루인지 구해 보세요.", "answer": "6", "equation": "489#7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수 카드 8, 4, 5, 2 중 2장을 골라 한 번씩만 사용하여 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 가장 큰 두 자리 수를 구하시오.", "answer": "85", "equation": "max(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=Combi([8, 4, 5, 2],2)"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 3, 7, 8, 9중에서 3장을 한 번씩만 사용하여 (몇십몇)*(몇)의 곱셈식을 만들려고 합니다. 곱이 가장 큰 경우를 A, 가장 작은 경우를 B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "len(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "130*0.1의 값을 A, 130*0.01의 값을 B라고 할 때, (A-B)*10을 구하시오.", "answer": "117", "equation": "(A-B)*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "130*0.1=A, 130*0.01=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 A(B/C)m인 흰색 테이프가 있습니다. 이 테이프의 (2/3)만큼 잘라 낸 후, 잘라 낸 테이프의 (1/2)만큼의 길이에 노란색을 칠했더니, 노란색을 칠한 부분이 4(2/9)일때, A-B-C의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A-B-C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A(B/C)*(2/3)*(1/2)=4(2/9)"}
{"class": "수찾기3", "question": "민호와 윤서가 각각 100만 원, 140만 원을 투자하여 얻은 이익금을 투자한 금액의 비로 나누어 가지려고 합니다. 그러나 잘못 하여 민호가 20만 원, 윤서가 40만 원을 받게 되었다고 합니다. 바르게 계산되었을 경우 민호는 얼마의 이익금을 가질 수 있는지 구하시오.(단, 총 이익금은 60만 원으로 같습니다.)", "answer": "25", "equation": "(20+40)*(100/(100+140))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1시간 30분 동안 20.1km를 일정한 빠르기로 흐르는 강이 있습니다. 흐르지않는 물에서 1시간 36km를 가는 배가 강물이 흐르는 반대 방향으로 56.5km를 가려면 A시간 B분이 걸린다고 합니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "23", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "순서정하기2", "question": "아구찜 집 앞에서 사람들이 32, 29, 34, 30, 28, 35, 31, 33번 번호표를 갖고 기다리는 중입니다. 숫자가 큰 사람부터 입장을 하게 된다면 아구찜 집에 3번째로 입장하게 되는 사람은 몇 번일까요?", "answer": "33", "equation": "find_max(sort(X),3)", "option": "32, 29, 34, 30, 28, 35, 31, 33", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "철사를 전부 사용하여 길이가 모두 같게 6조각을 만들려고 합니다. 그러나 잘못 하여 한 도막의 길이가 7m인 철사 5조각을 만들어 10m가 남았습니다. 바르게 했을 때 한 도막의 길이는 몇 m인지 쓰시오.", "answer": "7.5", "equation": "(7*5+10)/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "오늘 창체시간에는 공기놀이를 하기 위해 인영이와 선희가 반 아이들을 대표해 공기를 가져오기로 했다. 인영이는 69개를 가져왔고, 선희는 10개묶음 5개와 낱개 6개를 가져왔다면, 인영이와 선희의 공기를 합친 개수는 몇 개인가?", "answer": "125", "equation": "69+(10*5+6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 2, 7, 5 중에서 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 가장 큰 대분수를 만들었습니다. 만들어진 대분수를 가분수로 나타내어 보세요.", "answer": "32", "equation": "min(A)/max(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "유빈이가 2000원으로 과자를 한 봉지 사려고 합니다. 사려는 과자의 가격표가 찢어져 가격은 안 보이고 1g당 9.4원, 과자 한 봉지 200g만 적혀있을 때 유빈이가 가진 돈으로 과자를 한 봉지 사고 받아야 할 거스름돈은 얼마인지 답을 구하세요.", "answer": "120", "equation": "2000-9.4*200", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "페인트가 가득 들어 있는 통의 무게를 재었더니 (1A/7)kg 이었습니다. 이 통에 들어 있는 페인트를 반만큼 사용한 후 무게를 다시 재었더니 (19/14)kg이 되었습니다. 빈 통의 무게는 (4/7)kg일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(19/14)-((1A/7)-(19/14))=(4/7)"}
{"class": "도형", "question": "가로 12cm, 높이 8.35cm인 직사각형을 넓이가 같은 15개의 작은 직사각형으로 나누었습니다. 작은 직사각형 한 개의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "6.68", "equation": "(12*8.35)/15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "40-65/5+14의 값은 A이고, 63/3+15-27의 값은 B이고, 51+(61-7)/6의 값은 C입니다. C-(A+B)의 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "C-(A+B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=40-65/5+14, B=63/3+15-27, C=51+(61-7)/6"}
{"class": "수찾기2", "question": "태훈이네 반 학생들이 현장 체험 학습을 가고 싶어 하는 장소를 조사했더니 박물관 1A명, 과학관 B2명이 나왔다. 태훈이네 반 전체 학생 수를 28명이라고 할 때 A+B를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A+B2=28"}
{"class": "산술연산", "question": "재준이가 집에서 출발하여 놀이터까지의 걸음 수는 396걸음이 나왔고, 집에서 놀이터를 거쳐 학원까지 가는 데 걸은 걸음 수는 850걸음이 나왔습니다. 놀이터에서부터 학원까지 몇 걸음을 걸었을까요?", "answer": "454", "equation": "850-396", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "하트 모양 지우개를 2개씩 친구들에게 나누어 주려고 합니다. 이때, 7명의 친구들에게 나누어 주었더니 남김없이 모두 나누어졌을 때 처음 하트 모양의 지우개는 몇 개일까요?", "answer": "14", "equation": "2*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "길이가 100cm인 철사를 사용하여 한 변이 22cm인 정사각형을 겹치는 부분 없이 만들었습니다. 정사각형을 만들고 남은 철사의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "12", "equation": "100-(22*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "소금과 물을 (1/5):(1/2)의 비로 섞어 420g의 소금물을 만들었습니다. 만든 소금물에 들어있는 물의 양과 소금의 양의 차를 구하려는데 잘못하여 합인 420을 구했습니다. 올바르게 물의 양과 소금의 양의 차는 구할 때 값은 얼마입니까?", "answer": "180", "equation": "(420*(5/(5+2)))-(420*(2/(5+2)))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(1/A)+(1/B)+(1/C)=(5/7)을 만족하는 세 자연수 A, B, C를 구하려고 합니다. A, B, C가 모두 42의 약수일 때 A, B, C가 될 수 있는 경우는 모두 몇 가지입니까? 단, A>B>C입니다.", "answer": "2", "equation": "len(A, B, C)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/A)+(1/B)+(1/C)=(5/7), A#42=0, B#42=0, C#42=0, A>B>C"}
{"class": "산술연산", "question": "탁구공이 한 상자에 56개씩 27상자에 들어 있고, 골프공이 한 상자에 123개씩 몇 상자에 들어 있습니다. 탁구공과 골프공이 모두 2496개라면 탁구공과 골프공 상자 수 차이는 얼마나 차이 나는지 구하시오.", "answer": "19", "equation": "27-((2496-(56*27))/123)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "사탕 9.4kg을 한 봉지에 3kg씩 3봉지를 담으려고 하는데 4kg씩 담았더니 사탕이 1.4kg이 남았습니다. 원래대로 3봉지씩 담고 남은 사탕의 양은 몇 kg인지 구하시오.", "answer": "0.4", "equation": "9.4#3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "유나가 50원짜리 동전을 모으던 저금통이 꽉 차 은행에서 교환하려고 한다. 저금통으로 열어 동전을 세어보니 A00개를 모았다고 한다면 유나가 모은 돈은 모두 40000원일 때 A는 얼마인가?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "50*A00=40000"}
{"class": "수찾기3", "question": "블루베리를 형에게 전체의 (1/3)을 주려고 했으나 계산을 잘못 하여 (1/5)인 180알을 주었다고 합니다. 바르게 계산하였다면 형은 몇 알의 블루베리를 받았을 지 계산하시오.", "answer": "300", "equation": "180/(1/5)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 식당에서 900g 무게의 소금 1포대와 500g 무게의 설탕 3포대를 주문했습니다. 주문한 소금의 무게는 몇 g일까요?", "answer": "900", "equation": "900", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "호두과자 12개가 있습니다. 노란색 접시 3개에 남김없이 똑같이 나누어 놓으려고 할 때 한 접시에 몇 개의 호두과자를 놓을 수 있는지 구하세요.", "answer": "4", "equation": "12/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑변의 길이가 40m이고 높이가 30m인 직각삼각형의 넓이는 몇 a입니까? (이때, 1a=100m2이다.)", "answer": "6", "equation": "(40*30*(1/2))/100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "야구장에 구경을 온 사람들이 70300명이라고 합니다. 사회적 거리두기로 인해 5칸씩만 붙어 앉을 수 있다고 합니다. 의자 5칸이 하나의 의자라고 한다면 의자는 총 몇 개가 필요한지 구해보세요.", "answer": "14060", "equation": "70300/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 칸의 가로가 6A.3cm인 책꽂이가 있습니다. 이 책꽂이 두 칸에는 두께가 3cm인 책을 46권까지 꽂을 수 있습니다. A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2*6A.3)@3=46"}
{"class": "수찾기2", "question": "1분 동안에 (3/4)씩 타는 양초가 있습니다. A분 동안 촛불 켜서 양초의 12cm가 탔습니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "16", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3/4)*A=12"}
{"class": "순서정하기1", "question": "키번호 순서대로 급식을 먹으려고 합니다. 2번과 7번 사이에는 몇 명이 더 있나요?", "answer": "4", "equation": "7-2-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "종혁이는 우유를 매일 250mL씩 일주일 동안 마셨습니다. 종혁이가 일주일 동안 마신 우유는 AmL입니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "1750", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "250*7=A"}
{"class": "수찾기3", "question": "지난 주말 북한산 국립공원에 입장한 남자는 629명, 여자는 788명인데 여자를 780명으로 계산하여 지난 주말 북한산 국립공원에 입장한 사람이 1409명으로 적혀있다. 바르게 계산하여 고치려고 한다면 몇 명으로 고쳐야할까?", "answer": "1417", "equation": "629+788", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수진이네 학교 6학년들이 다니는 학원을 조사하였다. 총 200명의 학생 중 수학 학원을 다니는 학생의 백분율이 45%이다. 수학 학원을 다니는 학생은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "90", "equation": "200*45*0.01", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "테니스 공 1개의 무게는 0.268kg입니다. 테니스 공 100개의 무게, 1000개의 무게를 각각 구하여 그 합을 소수 둘째 자리까지 구하시오.", "answer": "294.80", "equation": "(0.268*100)+(0.268*1000)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "딸기 요리 전문점에서 음료의 판매량을 조회해보니 4번째로 많이 팔린 음료는 생딸기우유였고 6번째로 많이 팔린 음료는 딸기주스였습니다. 딸기에이드는 딸기주스보다 많이, 생딸기우유보다 적게 팔렸다면 몇 번째로 많이 팔린 음료일까요?", "answer": "5", "equation": "(4+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A는 297을 3번 더한 수, B는 14의 6배라고 할 때 A와 B가 나타내는 두 수의 곱을 얼마인지 구하시오.", "answer": "74844", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=297+297+297, B=14*6"}
{"class": "수찾기2", "question": "도미노를 한 줄에 5개씩 3A줄로 세웠더니 모두 160개가 되었습니다. A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5*3A=160"}
{"class": "수찾기3", "question": "승철이는 119를 25로 나누어야 할 것을 잘못하여 20으로 나누었고, 지윤이는 90을 20으로 나누어야 할 것을 잘못하여 25로 나누었습니다. 승철이와 지윤이가 바르게 계산한 값의 합을 구하시오.", "answer": "9.26", "equation": "(119/25)+(90/20)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 5.25km인 직선 도로의 한쪽에 가로등 16개를 똑같은 간격으로 세워야 할것을 잘못하여 도로의 처음과 끝을 포함하여 11개를 세웠더니 가로등 사이의 거리가 0.525m였습니다. 바르게 계산한 가로등 사이의 거리는 몇 km인지 구해 보시오. (단,가로등의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "0.35", "equation": "5.25/(16-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "미연이네 반 학생들이 좋아하는 과일의 합계는 40입니다. 그 중 포도를 좋아하는 학생은 12명이고 귤을 좋아하는 학생은 8명인데 포도를 좋아하는 학생을 10명이라고 잘못 계산하였더니 전체 학생의 25%가 나왔다. 바르게 계산하면 전체 학생의 몇 %가 되는지 구하시오.", "answer": "50", "equation": "((12/40)*100)+((8/40)*100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "준이네 아파트는 한 층에 5개 세대가 있습니다. 준이가 사는 층 위로는 4개의 층이 더 있고, 아래로는 3개의 층이 더 있을 때, 준이네 아파트에는 모두 몇 개의 세대가 있는 것인지 구하세요.", "answer": "40", "equation": "5*(4+1+3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "아이스크림을 기다리는 줄에서 원준이는 앞에서 여섯째, 뒤에서 셋째에 서있다고 합니다. 아이스크림을 기다리는 사람은 전부 몇 명일까요?", "answer": "8", "equation": "6+3-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "예진이가 시험 일정을 다이어리에 정리해보니 수학이 전체 시험 중 2번째 순서였으며, 국어는 4번째 순서였습니다. 영어시험은 국어보다 먼저, 수학보다 나중에 보게 된다면, 영어시험은 몇 번째 순서로 보게 되는 것일까요?", "answer": "3", "equation": "(2+4)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "넓이가 7(1/9)m^2인 정사각형의 한 변의 길이를 A(B/C)라고 할 때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7(1/9)=(64/9)=(8/3)*(8/3)"}
{"class": "수찾기3", "question": "사과 20개를 어제와 오늘 조금씩 먹었다고 합니다. 오늘은 4개를 먹었고, 이틀 동안 먹은 사과의 합을 구하는 과정에서 어제 먹은 개수를 3번 더해 19개가 되었다고 합니다. 어제와 오늘 총 몇 개의 사과를 먹었나요?", "answer": "9", "equation": "(19-4)/3+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "163-120/6*4의 값을 AB라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "11", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "163-120/6*4=AB"}
{"class": "수찾기3", "question": "운동장에 학생들을 한 줄에 17명씩 세우려고 합니다. 그러나 잘못 하여 한 줄에 15명씩 5줄로 세워 10명이 남았다고 합니다. 모든 학생을 바르게 줄 세웠을 때 총 몇 줄이 생기는지 구하시오.", "answer": "10", "equation": "5*8/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "강의실에 30개의 좌석이 총 6줄로 배치되어 있습니다. 모든 줄마다 좌석이 같은 개수로 배치되어 있으며, 세인이는 그 중 좌측에서 3번째, 앞에서 4번째인 좌석에 앉아있습니다. 세인이의 뒤쪽에 앉아있으면서 동시에 세인이보다 왼쪽에 앉아있는 학생들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "2", "equation": "(3-1)*(30/6-4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정육각형을 6등분 해서 5칸에 색칠했습니다. 정육각형의 넓이가 (1A/7)cm2일 때 색칠한 부분의 넓이는 (25/14)cm2일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1A/7)/6*5=(25/14)"}
{"class": "산술연산", "question": "콩이 한 봉지에 118개씩 들어 있습니다. 7봉지에 들어 있는 콩은 모두 몇 개일까요?", "answer": "826", "equation": "118*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(8/17)과 크기가 같은 분수 중에서 분모가 100에 가장 가까운 분수는 (A/100)입니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "48", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(8/17)=(A/100)"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 8, 5, 7, 3 중에서 3장을 골라 1번씩만 사용하여 만든 가장 큰 세 자리 수를 만들고 남은 카드의 수로 나누었을 때의 나머지를 구하세요.", "answer": "2", "equation": "max(A)/min(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "전교 어린이 회장 선거에서 희준이는 140표를 득표했습니다. 희준이의 득표율을 구하려고 했으나 잘못 하여 득표수를 200표로 계산해 50%가 되었습니다. 희준이의 득표율은 몇 %인지 바르게 구하시오.", "answer": "35", "equation": "140/(200/(50/100))*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "직선 가, 나, 다는 서로 평행합니다. 직선 가와 다 사이의 거리가 18cm이고 직선 나와 다의 거리가 9.5cm일 때 직선 가와 나 사이의 거리는 몇 m인지 답을 구하시오.", "answer": "8.50", "equation": "18-9.5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "물 (A/4)L를 컵 한 개에 (5/16)L씩 모두 담으려고 합니다. 필요한 컵은 4개라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/4)/(5/16)=4"}
{"class": "순서정하기1", "question": "지영이네 반 친구들이 키가 작은 순서대로 줄을 서있습니다. 지영이는 앞에서부터 6번째에 줄을 섰으며, 지영이네 반은 모두 18명입니다. 키가 큰 사람부터 다시 줄을 세운다면, 지영이는 앞에서부터 몇 번째로 줄을 서게 될까요?", "answer": "13", "equation": "18-6+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 공장의 지난 달 이익금은 269210000원입니다. 이익금만큼의 금액을 1000만 원권 수표로만 찾으려면 몇 장까지 찾을 수 있는지 답을 구하세요.", "answer": "26", "equation": "26000/1000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "A는 한 변의 길이가 14cm인 마름모, B는 가로가 5cm, 세로가 14cm인 직사각형, C는 한 변의 길이가 8cm인 정팔각형입니다. 이 중에서 둘레가 가장 긴 도형과 가장 짧은 도형의 둘레의 차는 몇 cm입니까?", "answer": "26", "equation": "(8*8)-(14+5+14+5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "물병에 물이 3.2L 들어 있었는데 준재가 물을 AL마셨더니 2.55L가 남았습니다. A를 구하시오.", "answer": "0.65", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3.2-A=2.55"}
{"class": "수찾기3", "question": "귤을 8개의 바구니에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 그런데 잘못 하여 12개씩 7개의 바구니에 넣어 4개의 귤이 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 때 한 바구니에 담게 되는 귤은 몇 개 인가요?", "answer": "11", "equation": "(12*7+4)@8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "물이 1분에 AL 850mL씩 일정하게 나오는 수도가 있습니다. 이 수도로 빈 양동이에 3분 동안 물을 받았더니 1L 700mL의 물이 넘쳤습니다. 양동이의 들이는 9850mL일 때 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A*1000+850)*3-(1*1000+700)=9850"}
{"class": "수찾기2", "question": "지섭이는 우유를 (5/12)L마셨고 동생은 지섭이보다 (1/9)L더 적게 마셨습니다. 지섭이와 동생이 마신 우유는 모두 (13/1A)L라고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5/12)-(1/9)=(13/1A)"}
{"class": "산술연산", "question": "꽃 10송이로 화관 1개를 만들려고 합니다. 가지고 있는 꽃을 전부 사용하여 화관을 만들었더니, 화관은 7개가 나오고 꽃 한 송이가 남았습니다. 사용한 꽃은 전부 몇 송이 입니까?", "answer": "71", "equation": "10*7+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "송이는 봉지에 담긴 과자 전체의 (1/4)을 먹고, 승미는 송이가 먹고 남긴 과자의 (3/5)을 먹었습니다. 송이와 승미가 먹고 남은 과자가 1Ag이라면, 처음 봉지에 담겨 있던 과자는 40g 입니다. A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A/(1-(3/5))/(1-(1/4))=40"}
{"class": "순서정하기1", "question": "주연이는 친구들과 숨은 그림 찾기를 하고 있습니다. 소희는 숨은 그림은 11개 찾았고 은재는 13개를 찾았습니다. 주연이는 은재보다 숨은 그림을 못 찾았지만 소희보다는 잘 찾았습니다. 주연이는 숨은 그림을 몇 개나 찾았을까요?", "answer": "12", "equation": "(11+13)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "길이가 (3/4)cm인 막대기는 길이가 (1/4)cm인 막대기 길이의 몇 배인지 구하시오.", "answer": "3", "equation": "(3/4)/(1/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "각각 무게가 같은 배 4개와 사과 5개의 무게의 합이 5300g이고 배 2개와 사과 3개의 무게의 합이 2kg 900g입니다. 배 한 개와 사과 한 개의 무게의 합은 Akg Bg입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "201", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "((2*1000+900)-(5300/(4+5))*3)/2+(5300/(4+5)"}
{"class": "수찾기3", "question": "수박을 포도의 2배를 구매하려고 했으나 실수로 3배를 구매하여 수박 9개, 포도 A개를 구매했습니다. 계획대로 구매했을 때 수박은 몇 개 입니까?", "answer": "6", "equation": "9/3*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "윗변의 길이가 2m, 아랫변의 길이가 5m, 높이가 4m인 사다리꼴의 넓이는 Am2입니다. A를 구하시오.", "answer": "14", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2+5)*4/2=A"}
{"class": "도형", "question": "연우는 경복궁에 있는 풍기대를 보고 옆면 모서리의 길이가 11cm이고 한 변이 3cm인 정팔각형을 밑면으로 하는 각기둥 모양의 입체도형을 만들었습니다. 연우가 만든 입체도형의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "136", "equation": "(3*8)*2+11*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "부대찌개 집 앞에 사람들이 줄을 서 있습니다. 석우와 유진이 커플은 앞에서부터 6번째, 뒤에서부터 4번째 순서로 대기를 하고 있습니다. 부대찌개 앞에 줄을 선 사람들은 모두 몇 팀일까요?", "answer": "9", "equation": "6+4-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "상수는 땅따먹기로 6, 10, 5, 8, 6점을 차례대로 얻었습니다. 상수가 세 번째로 얻은 점수는 몇 점인가요?", "answer": "5", "equation": "X[3-1]", "option": "6, 10, 5, 8, 6", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "참외 97개를 7명에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 나눠주고 남은 참외는 몇 개인지 구해 보세요.", "answer": "6", "equation": "97#7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "안재가 그릇에서 버터 4.4g을 덜어야 할것을 잘못하여 더 넣었더니 9.7g이 되었습니다. 바르게 넣어야 할 버터의 무게는 몇 g 인지 구하시오.", "answer": "0.90", "equation": "9.7-4.4-4.4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지섭이네 모둠은 학생 수 3명에 윗몸 말아 올리기 기록의 평균은 45번, 미연이네 모둠은 학생 수 7명에 윗몸 말아 올리기 기록의 평균은 35번일 때 두 모둠 전체의 윗몸 말아 올리기 기록의 평균은 몇 번인지 구하세요.", "answer": "38", "equation": "((45*3)+(7*35))/(3+7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민수는 돈 237원을 가지고 있었습니다. 어머니께서 용돈으로 A원을 주셨더니 896원이 되었습니다. 이때, 어머니께서 주신 용돈은 얼마 입니까?", "answer": "659", "equation": "896-237", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 20cm, 세로가 20cm인 직육면체 모양의 수조에 돌을 넣었더니 돌이 완전히 잠기면서 물의 높이가 2cm만큼 높아졌습니다. 돌의 부피는 몇 cm3입니까? (단, 수조의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "800", "equation": "20*20*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지예가 등산하는 데 올라갈 때 2시간 25분, 내려올 때 1시간 15분이 걸렸습니다. 지예가 등산하는 데 걸린 시간은 모두 몇 분일까요?", "answer": "220", "equation": "(120+25)+(60+15)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "랜덤으로 공을 뽑는 게임에서 22, 12, 19, 15, 23, 27번 공이 나왔습니다. 번호 순서대로 공을 다시 나열한다면 번호가 세 번째로 큰 공은 몇 번 공인가요?", "answer": "22", "equation": "find_max(sort(X),3)", "option": "22, 12, 19, 15, 23, 27", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "긴 통나무를 14도막으로 자르려고 합니다. 한 번 자르는 데 8분이 걸리고 한 번 자르고 나면 1분씩 쉰다고 합니다. 오전 7시에 통나무를 자르기 시작하면 A시 B분에 끝납니다. 이때, A+B의 값을 구하시오. (단, 통나무는 겹쳐서 자르지 않습니다.)", "answer": "64", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "도형", "question": "가로 25cm, 세로 15cm인 직사각형 모양의 포장지를 잘라 한 변이 5cm인 정사각형을 만들려고 합니다 정사각형을 몇 개까지 만들 수 있습니까?", "answer": "15", "equation": "(25/5)*(15/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "창섭이는 동화책을 월요일에 29쪽, 화요일에 30쪽, 수요일에 16쪽, 목요일에 35쪽, 금요일에 14쪽, 토요일에 A쪽을 읽었습니다. 창섭이가 6일 동안 읽은 동화책 쪽수의 평균이 27쪽이 되게 할 때 A를 구하시오.", "answer": "38", "equation": "6*27-(29+30+16+35+14)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "200cm의 끈으로 몇 켤레의 양말을 포장할 수 있는지 구하려고 합니다. 그러나 250cm로 잘못 계산하여 50켤레가 되었습니다. 200cm의 끈으로 몇 켤레의 양말을 포장 할 수 있는지 바르게 구하시오.", "answer": "40", "equation": "200/(250/50)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "지난 학기에 유진이네 학교 학생 중 전학 간 학생 수를 구하려고 합니다. 그런데 전학 가기 전 학생 수를 200명으로 착각하여 전학 간 학생이 5명이 되었습니다. 전학 가기 전 전체 학생 수가 220명일 때, 전학을 간 학생은 몇 명인가요?", "answer": "25", "equation": "220-(200-5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 식품에 들어 있는 영양소를 나타냈더니 단백질 68%, 지방 20%, 비타민 8%, 수분 2%, 기타 1%라고 합니다. 이 식품 200g 속에는 단백질이 몇 g 들어 있는지 구하시오", "answer": "136.00", "equation": "68*200/100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "5장의 수 카드 1, 3, 5, 7, 9를 한 번씩만 사용하여 몫이 가장 큰 수가 되도록 A.BC/D.E의 나눗셈식을 만들어 그 몫을 구하시오.", "answer": "1.5", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 18cm, 세로가 16cm, 높이가 15cm인 직육면체 모양의 통에 물이 15cm높이만큼 들어 있습니다. 이 통에 부피가 같은 돌 3개를 완전히 잠기도록 넣었을 때, 물의 높이가 16.5cm가 되었습니다. 돌 1개의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "144", "equation": "(18*16*(16.5-15))*(1/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "우민이네 학교 학생 중에서 수학을 좋아하는 학생은 전체 학생의 (1/4)이라고 합니다. 그러나 (1/5)로 구하여 60명이 되었다고 합니다. 수학을 좋아하는 학생은 몇 명인지 바르게 구하시오.", "answer": "75", "equation": "60/(1/5)*(1/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "철사를 세 사람이 똑같이 나누어 정사각형 모양을 한 개씩 만들었습니다. 만든 정사각형의 한 변의 길이를 구하려고 했으나 잘못 하여 둘레의 길이를 구해 3m가 되었습니다. 정사각형의 한 변의 길이는 몇 m인지 바르게 구하시오.", "answer": "0.75", "equation": "3/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(2A/25)L의 식혜를 작은 병에 (6/25)L씩 나누어 담으려고 합니다. 작은 병은 4개가 필요하다고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2A/25)@(6/25)=4"}
{"class": "순서정하기1", "question": "호텔 수영장에 1번부터 15번까지 15개의 레인이 순서대로 있습니다. 6번 레인은 오른쪽에서 몇 번째에 있는 레인일까요?", "answer": "10", "equation": "15-6+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 12cm인 마름모의 네 변의 길이의 합은 몇 cm인지 구하세요.", "answer": "48", "equation": "12+12+12+12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "주차장에 자동차와 오토바이가 주차되어 있습니다. 바퀴 수를 세어 보니 모두 A6개이고, 오토바이의 바퀴 수는 14개입니다. 주차장에 주차되어 있는 자동차는 모두 8대입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A6-14)/4=8"}
{"class": "산술연산", "question": "정호가 가지고 있는 구슬의 수보다 1 작은 수는 7이고, 윤지는 정호보다 구슬을 1 큰 수만큼 가지고 있습니다. 윤지가 가지고 있는 구슬은 몇 개일까요?", "answer": "9", "equation": "7+1+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑변은 44cm 윗변은 20cm 높이는 25cm인 사다리꼴의 높이를 0.2 늘여서 새로운 사다리꼴을 만들었습니다. 새로 만든 사다리꼴의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "960", "equation": "(20+44)*(25+25*0.2)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "마트에서 달걀을 10개씩 묶어 8묶음을 진열하고 7개가 남았습니다. 마트에 있는 달걀은 모두 몇 개입니까?", "answer": "87", "equation": "10*8+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직사각형 A의 가로 길이는 15cm, 직사각형 B의 가로길이는 21cm이고 세로의 길이는 A와 B가 같다. 직사각형 A와 B의 넓이 합이 504cm2일 때, 직사각형 A의 넓이는 몇 cm2인지 구해 보시오.", "answer": "210", "equation": "504*(15/(21+15))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 음식점에서 쌀 6.8kg을 A일 동안 똑같이 나누어 밥을 지으려고 합니다. 하루에 쌀을 3.40kg 사용할 수 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6.8/A=3.40"}
{"class": "도형", "question": "한 모서리의 길이가 2cm인 정육면체 모양의 쌓기나무 4개를 이용하여 직육면체를 만들었습니다. 쌓은 쌓기나무의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "32.00", "equation": "(2*2*2)*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "용돈 10000원을 단희와 동생이 1.5:(1/2)로 나누어 가지려고 합니다. 단희가 가질 수 있는 돈이 A원, 동생이 가질 수 있는 돈이 B원일 때, A와 B의 값을 각각 구하여 큰 값에서 작은 값의 차를 구하시오.", "answer": "0", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=10000*1.5/1.5+(1/2)), B=10000*(1/2)/(1.5+(1/2))"}
{"class": "조합하기", "question": "0, 3, 5, 8, 7의 수 카드 중에서 3장을 골라 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 두 번째로 큰 수와 가장 작은 수의 차는 얼마인지 구하시오.", "answer": "10", "equation": "len(ABCD, <3000 and >4000)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 5, 2, 9를 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 가장 작은 소수 두 자리 수와 8의 곱을 구하시오.", "answer": "2083", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 5, 2, 7, 9중에서 2장을 골라 만들 수 있는 가분수는 모두 몇 개인지 답을 쓰시오.", "answer": "6", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "신형 아이폰이 출시된다는 소식에 마이클과 친구들이 애플 스토어 앞에 줄을 섰습니다. 마이클은 25번째로 애플 스토어 앞에 줄을 섰으며 조나단은 27번째로 줄을 섰습니다. 레이첼은 마이클보다 늦게 애플 스토어에 도착했지만 조나단보다는 먼저 도착했습니다. 레이첼은 몇 번째로 애플 스토어에 도착했을까요?", "answer": "26", "equation": "(25+27)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "메이플스토리 만화책을 번호 순서대로 책장에 정리했습니다. 메이플스토리 27번과 42번 사이에는 몇 권의 책이 꽂혀있을까요?", "answer": "14", "equation": "42-27-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "세계에서 인구가 4번째로 많은 국가는 인도네시아이며, 6번째로 많은 국가는 브라질입니다. 파키스탄은 인구가 브라질보다 많고 인도네시아보다 적다면, 파키스탄의 인구수는 세계 몇 위입니까?", "answer": "5", "equation": "(4+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "올해 상급종합병원의 외래 진료 예약이 가장 많았던 달을 순서대로 나열하면 9, 3, 5, 7, 11, 8, 2, 12, 4, 1, 10, 6월 순입니다. 올해 7번째로 예약이 많았던 달은 몇 월인가요?", "answer": "2", "equation": "X[7-1]", "option": "9, 3, 5, 7, 11, 8, 2, 12, 4, 1, 10, 6", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(A/7)=(30/42)=(90/B)라는 식에서, A와 B에 들어갈 수의 합을 구하세요.", "answer": "131", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "주영이네 반에서 시험을 보았습니다. 시험 성적으로 20점과 70점을 맞은 학생 수는 1명, 30점과 100점은 2명, 50점은 4명이라고 합니다. 그런데 30점은 맞은 학생 수와 50점을 맞은 학생 수를 반대로 생각하여 착각하여 평균은 51점이 되었습니다. 바르게 계산한 평균은 몇 점인가요?", "answer": "55", "equation": "((20+70)*1+(30+100)*2+50*4)/(((20+70)*1+(50+100)*2+30*4)/51)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "진아네 학교 학생들 중 (1/3)은 버스로 통학하고 나머지는 도보로 통학한다고 한다. 그런데 잘못 하여 버스로 통학하는 학생을 (1/4)로 계산해 24명이 되었다. 도보로 통학하는 학생은 몇 명인가?", "answer": "64", "equation": "24/(1/4)*(1-(1/3))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 24cm인 삼각형의 넓이가 180cm2일 때, 밑변의 길이에 대한 높이의 비율을 소수로 나타내시오.", "answer": "0.625", "equation": "(180*2/24)/24", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지수는 발레 학원에 6일마다, 봉사활동 센터에 8일마다 갑니다. 5월 1일에 발레 학원과 봉사활동 센터에 모두 갔다면 다음번에 발레 학원과 봉사활동 센터에 모두 가는 날 A일 후입니다. A값을 구하세요.", "answer": "24", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "LCM(6,8)"}
{"class": "순서정하기2", "question": "목동의 사회탐구 학원에서 한국지리 시험의 평균점수를 비교해보니 6, 3, 5, 2, 4, 1반 순으로 점수가 높았습니다. 한국지리 시험의 평균점수가 4번째로 높은 반은 몇 반인가요?", "answer": "2", "equation": "X[4-1]", "option": "6, 3, 5, 2, 4, 1", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "영기네 아파트는 1층부터 15층까지의 높이가 67m 50cm이며, 영기는 2층에 살고 미소는 같은 아파트 8층에 산다. 영기네 집 바닥부터 미소네 집 천장까지의 높이는 Am Bcm일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "81", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "67*100+50/15(8-2+1)=A*100+B"}
{"class": "수찾기2", "question": "(4/7)/2의 값을 (A/B)라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4/7)/2=(A/B)"}
{"class": "수찾기2", "question": "현세의 통장에 312000원이 있습니다. 다음 달 부터 매월 A만 원씩 저금한다면 3개월 후 현세의 통장잔고는 402000원이 됩니다. A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "312000+(A0000*3)=402000"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 도시의 초등학교별 학생 수를 조사하였더니 가 초등학교는 230명, 나 초등학교는 310명, 다 초등학교는 B명, 라 초등학교는 240명으로 총 940명의 학생이 조사되었습니다. 다 초등학교 학생 수를 구하려고 합니다. 관리자가 잘못 더해 총 학생이 960명으로 기재를 하여 다 초등학교는 180명으로 나왔습니다. 올바르게 총 940명으로 기재했을 때, 다 초등학교 학생 수는 몇 명일까요?", "answer": "160", "equation": "940-230-310-240", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "명절 세트로 곶감을 15개씩 넣어 판매하려고 했는데 실수로 20개를 넣어 30개의 세트를 만들었다고 합니다. 바르게 넣었을 때 판매 할 수 있는 곶감 세트의 개수를 구하세요.", "answer": "40", "equation": "20*30@15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "16-(3+5), 20-(7-2), 18-(4+6), 25-(8-3), 24+(9-4)에서 괄호가 없어도 계산 결과가 같은 식은 어느 것인지 답을 쓰시오.", "answer": "29", "equation": "24+9-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 3A1m인 도로의 한쪽에 처음부터 끝까지 나무를 심으려고 합니다. 도로의 맨 처음에 나무를 심고 23m 간격으로 나무를 심고 두께는 생각하지 않는다면 나무는 18그루를 심을 수 있습니다. A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A1/23+1=18"}
{"class": "수찾기2", "question": "AB를 9로 나누었을 때, 몫은 7이고 나머지는 4였습니다. A*B의 값을 구하시오.", "answer": "42", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9*7+4=AB"}
{"class": "산술연산", "question": "송화는 색종이를 책상에 놓았는데 12장 밖에 안 남았습니다. 오빠가 아침에 색종이를 (1/4) 만큼 썼고, 동생이 오후에 남은 색종이의 (1/2) 만큼 썼을 때, 송화가 처음에 책상에 놓은 색종이는 몇 장인지 구하시오.", "answer": "32", "equation": "(12/(1-(1/2))/(1-(1/4)))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "낙엽편지를 한 사람에게 7장씩 13A명에게 나누어 주었더니 5장이 남았습니다. 낙엽 편지는 모두 952장이라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7*13A+5=952"}
{"class": "수찾기3", "question": "무게가 일정한 토마토 2봉지의 무게 6kg을 3kg로 잘못 보아 토마토 한 개에 0.5kg으로 계산하였다고 합니다. 토마토 한 개의 무게를 바르게 구하시오.", "answer": "1", "equation": "6/(3/0.5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "호떡 한 개를 만들려면 (3/A0)컵의 설탕이 필요하다. 밀가루 (9/10)컵으로는 호떡을 6개 만들 수 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(9/10)/(3/A0)=6"}
{"class": "순서정하기1", "question": "동네 마트에서 가격이 비싼 순서대로 과일을 진열해보니 메론이 첫 번째로 진열이 되었고, 사과는 3번째 순서로 진열되었습니다. 포도는 메론보다 가격이 덜 나가고 사과보다는 가격이 더 나갑니다. 그렇다면 포도는 몇 번째 순서로 진열이 될까요?", "answer": "2", "equation": "(1+3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민주네 반 학생들은 5명씩 모둠을 만드려고 했으나 잘못해서 6명씩 4모둠을 만들어 1명이 남았다고 합니다. 바르게 모둠을 만들었을 경우 몇 개의 모둠이 생기는지 바르게 구하시오.", "answer": "5", "equation": "(6*4+1)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "초록 농장은 160상자, 푸른 농장은 230상자, 신선 농장은 320상자, 영양 농장은 270상자를 수확 하였습니다. 이때, 고구마가 한 상자에 3kg씩 담겨 있어야 했는데 잘못 주문하여 5kg씩 담겨있습니다. 올바르게 고구마가 한 상자에 3kg씩 담겨 있다면 네 농장에서 수확한 고구마는 모두 몇 kg인지 구하세요.", "answer": "2940", "equation": "(160+230+320+270)*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "아버지께서는 매일 같은 크기의 통 5개에 약수를 가득 채워서 떠 오십니다. 아버지께서 일주일 동안 떠 오신 약수를 잘못 하여 70L가 더해진 값으로 계산 했더니 한 통의 크기가 8L가 되었습니다. 통은 몇 L인지 바르게 구하시오.", "answer": "6", "equation": "(8*5-70/7)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "무게가 같은 토마토 8개가 들어있는 바구니의 무게가 2030g입니다. 이 바구니에서 토마토 1개를 빼야하는데 잘못하여 3개를 빼버렸습니다. 원래대로 바구니에 토마토 1개를 뺀다면 무게는 몇 g인가요? (단, 토마토 1개를 뺀 바구니 무게는 1830g입니다. )", "answer": "1830", "equation": "2030-(2030-1830)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "호박을 5개씩 담아 팔려고 했으나 잘못 하여 4개씩 18봉지에 담아 3개가 남아버렸다고 합니다. 바르게 담았을 때 몇 봉지의 호박을 팔 수 있나요?", "answer": "15", "equation": "(4*18+3)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.01이 945인 수인 A와 0.01이 871인 수인 B의 차를 구하시오.", "answer": "0.74", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.01*945=A, 0.01*871=B"}
{"class": "수찾기3", "question": "효주는 과수원에서 오전에 딴 복숭아 25개와 오후에 딴 복숭아 11개를 봉지 4장에 똑같이 나누어 담아야 하는데 잘못하여 9장에 나누어 담았더니 한 봉지에 봉숭아가 4개씩 담겼다. 바르게 계산하면 한 봉지에 복숭아를 몇 개씩 담아야 합니까?", "answer": "9", "equation": "(25+11)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "2A00mL가 들어 있는 물통에 1B00mL의 물을 더 넣었습니다. 물통에 들어 있는 물은 모두 4100mL일 때 A+B의 값을 구하세요.", "answer": "11", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A00+1B00=4100"}
{"class": "도형", "question": "지름이 10cm, 높이가 15cm인 원기둥의 전개도의 둘레는 몇 cm인지 답을 구하시오.", "answer": "155.6", "equation": "(10*3.14)*4+(15*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "주희는 900원을 가지고 있습니다. 문구점에서 450원짜리 연필 1자루를 산 후 슈퍼에서 100원짜리 사탕을 몇 개 샀더니 150원이 남았습니다. 어머니는 주희가 연필을 사지 않았다고 잘못 계산하여 사탕을 7개 샀다고 했다. 바르게 계산하면 주희는 사탕을 몇 개 산 것인지 구하시오.", "answer": "3", "equation": "(900-150-450)/100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "규진이는 우유 1000mL 중에서 A00mL를 마셨습니다. 전체 우유 양에 대한 마신 우유 양의 비율을 소수로 나타내었더니 0.4가 되었다면 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A00/1000=0.4"}
{"class": "도형", "question": "밑변의 길이가 9cm, 높이가 (23/3)cm인 평행사변형의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "69", "equation": "9*(23/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "집에서 도서관까지의 거리는 12Am입니다. 집에서 도서관을 걸어서 한 번 다녀왔을 때 걸은 거리는 모두 246m일 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12A*2=246"}
{"class": "수찾기3", "question": "올해 동현이네 학교의 학생 수는 작년 학생 수의 (1/6)이 줄었습니다. 올해의 학생 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 잘못 하여 작년 학생 수의 (1/6)을 (1/12)로 계산해 550명이 되었습니다. 동현이네 학교의 학생 수는 몇 명 줄었는지 바르게 계산하시오.", "answer": "100", "equation": "550/(1-(1/12))*(1/6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "선물 상자 한 개를 포장하는 데 리본이 8m 필요합니다. 리본 95m로는 똑같은 선물 상자 A개까지 포장할 수 있고 7cm가 남는다고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "11", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "95@8=A"}
{"class": "수찾기3", "question": "수정이네 반 남학생 15명이고, 여학생 8명의 키의 평균은 155cm입니다. 모든 학생의 키를 더한 뒤 반 학생 수로 나누어 반 평균 키를 구하는 과정에서 남학생 수를 14명으로 착각하여 평균 키가 약 160cm로 나왔다고 합니다. 바르게 계산하였을 때 남학생의 평균 키를 구하시오.", "answer": "158", "equation": "(160*(14+8)-155*8)/15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "성민이가 야구부에 들어간 후의 안타 기록을 보았더니 지난해에는 전체 319타수 중 안타가 111타, 올해는 전체 181타수 중 안타가 72타였습니다. 성민이가 야구부에 들어간 후의 타율은 몇 %입니까?", "answer": "36.60", "equation": "((111+72)/(319+181))*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "진주는 구슬을 154개 모았고 준영이는 249개 모았습니다. 진주와 준영이가 모은 구슬이 A00개가 되려면 197개를 더 모아야 할 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A00-154-249=197"}
{"class": "수찾기3", "question": "장하리 삼층석탑의 높이는 485cm, 정림사지 오층석탑의 높이는 833cm인데 오층석탑의 높이를 830cm로 잘못 계산하여 두 석탑의 높이의 차를 345cm라고 하였다. 바르게 계산한 두 석탑의 높이는 몇 cm입니까?", "answer": "348", "equation": "833-485", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "세아는 7일 동안 매일 12번씩 윗몸 일으키기를 했고, 민호는 7일 중 3일은 쉬고 나머지 날은 20번씩 했다고 합니다. 세아와 민호가 일주일 동안 윗몸 일으키기를 모두 몇 번 했는지 구하세요.", "answer": "164", "equation": "7*12+(7-3)*20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현진이네 반 학생들이 자선단체에 돈을 기부하기 위해 네 개의 상자에 돈을 모았습니다. 첫 번째 상자에는 10000원짜리 지폐 22장이 들어있고 두 번째 상자에는 1000원짜리 지폐 6장이 들어있습니다. 세 번째 상자에는 100원짜리 동전 8개와 10원짜리 동전 2개가 들어 있다고 할 때, 모인 기부금은 전부 얼마가 되겠습니까?", "answer": "226820.00", "equation": "(10000*22)+(1000*6)+(100*8)+(10*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "하루에 (16/3)분씩 빨라지는 시계가 있습니다. 이 시계를 오늘 낮 12시에 정확하게 맞추어 놓았습니다. 5일 후 낮 12시에 이 시계는 A시 B분 C초라면 A, B, C의 합을 구하시오.", "answer": "78", "equation": "(16/3)*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "마라톤은 약 42km의 거리를 달리는 경기입니다. 출발점에서 마라톤 전체 거리의 (3/7)이 되는 지점에서 선수들을 위해 물이 준비되어 있습니다. 물이 준비되어 있는 지점에 도착한 마라톤 선수가 앞으로 달려야 할 거리는 약 몇 km인지 구하시오.", "answer": "24", "equation": "42-(42*(3/7))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.45*7의 값을 A.BC라고 할 때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.45*7=A.BC"}
{"class": "수찾기3", "question": "준우가 걸어간 거리를 구하려고 한다. 준우는 1분에 80m를 가는 빠르기로 일정하게 걸었으나 중간에 10분 쉬었다고 한다. 그런데 잘못 하여 중간에 쉰 시간을 제외한 거리를 구하여 4800m가 되어 버렸다. 준우가 걸어간 거리는 몇 m인가?", "answer": "4000", "equation": "4800-80*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "농장에 있는 사슴은 561마리, 염소는 377마리가 있습니다. 농장에 있는 사슴과 염소는 모두 몇 마리인지 알아보세요.", "answer": "938", "equation": "561+377", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "사탕의 총 개수를 구하려고 합니다. 딸기맛 사탕이 25개, 박하맛 사탕이 19개, 복숭아맛 사탕이 43개 중 잘못 하여 박하맛 사탕의 개수를 더하지 않아 68개가 되었다고 합니다. 사탕의 총 개수를 바르게 구하시오.", "answer": "87", "equation": "68+19", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "8.32, A, B, 8.35, 8.36의 수를 차례로 써넣을 때, A-B의 값을 구하시오.", "answer": "0.01", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8.32-A-B-8.35-8.36"}
{"class": "산술연산", "question": "색종이 12장을 3명이 똑같이 나누어 가지려고 합니다. 이때, 한 명은 몇 장의 색종이를 가질 수 있을까요?", "answer": "4", "equation": "12/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "상준이에게는 낱개 초콜릿 10개가 하나로 묶여있는 줄줄이 초콜릿 3개가 있습니다. 줄줄이 초콜릿 3개중 2개를 아빠와 엄마에게 하나씩 드렸습니다. 상준이에게 남은 낱개 초콜릿은 모두 몇 개입니까?", "answer": "10", "equation": "(10*3)-(10*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "박하가 달걀 15개중 8개를 부화기에 넣어 부화시켰습니다. 부화하지 않은 달걀은 몇 개입니까?", "answer": "7", "equation": "15-8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "운동장에 학생들을 한 줄에 17명씩 세우려고 합니다. 그러나 잘못 하여 한 줄에 15씩 5줄로 세워 10명이 남았다고 합니다. 모든 학생을 바르게 줄 세웠을 때 총 몇 줄이 생기는지 구하시오.", "answer": "5", "equation": "(15*5+10)/17", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "문구점에서 지우개의 가격을 400원으로 잘못 보아 지우개 2개를 사고 1000원을 냈다고 합니다. 거스름돈이 100원이었을 때 지우개 한 개의 가격을 구하시오.", "answer": "450", "equation": "(1000-100)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "귤 11개중 일부를 먹고 남은 귤로는 잼을 만들려고 합니다. 3명의 친구가 귤을 각자 하나씩 먹었을 때, 잼을 만들 수 있는 귤은 모두 몇 개입니까?", "answer": "8", "equation": "11-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "소금물 100g에 대한 소금 양의 비율을 구하려고 합니다. 그러나 잘못 하여 소금을 10g 더 많이, 물을 10g 더 적게 계산하여 0.15가 되었습니다. 실제 소금물의 양에 대한 소금 양의 비율을 바르게 구하시오.", "answer": "0.05", "equation": "(0.15*100-10)/100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "38를 A로 나누면 나머지가 2이고, 45를 A로 나누면 나머지가 3입니다. 이를 계산하여 A의 값을 찾으시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "38#A=2, 45#A=3"}
{"class": "도형", "question": "어떤 육각형은 여섯 변의 길이가 모두 같습니다. 육각형의 여섯 변의 길이의 합이 90cm라면 한 변은 몇 cm입니까?", "answer": "15", "equation": "90/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "2.4cm의 리본을 0.6cm씩 자르면 몇 개로 나눌 수 있는지 답을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "2.4/0.6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "주하는 1m의 (3/10)은 A cm라고 말했고, 준우는 1L의 (1/5)은 B ml라고 말했습니다. 민지는 1시간의 (1/4)은 C 분이라고 말했을 때 A, B, C에 들어갈 알맞은 수의 합을 구하시오.", "answer": "245", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1*(3/10)=A*(1/100), 1*(1/5)=B*(1/1000), 60*(1/4)=C"}
{"class": "수찾기2", "question": "60-{14+A/(5+2)}*2=18의 식이 있습니다. A의 값이 BC라고 할 때, B+C의 값을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "60-{14+A/(5+2)}*2=18, A=BC"}
{"class": "도형", "question": "원주율이 3.1이라고 할 때, 지름이 11cm인 원의 원주는 몇 cm입니까?", "answer": "34.10", "equation": "11*3.1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현철이가 연필 3자루를 필통 안에 넣었습니다. 연필을 넣기 전 필통 안에는 볼펜 7자루가 있었다고 가정할 때, 현철이가 가지고 있는 연필과 볼펜은 모두 몇 자루 입니까?", "answer": "10", "equation": "3+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "준하네 과수원의 20%에는 배나무가 심어져 있습니다. 배나무가 심어져 있는 과수원의 넓이가 900m2라면 배나무가 심어져 있는 과수원을 제외한 과수원의 전체 넓이는 몇 m2입니까?", "answer": "3600", "equation": "900/(20/100)-900", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 3, 4, 5, 7, 8을 모두 한 번씩만 사용하여 몫이 가장 작은 (세 자리 수)/(두 자리 수)를 만들었을 때, 만든 나눗셈식의 몫을 A, 나머지를 B라고 할 때, A+B를 구해 보세요.", "answer": "87", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 가게에서 하루에 판 장난감의 개수를 개수를 50개로 잘못 계산하여 일정 기간 동안 판 장난감의 총 개수가 600개가 되었습니다. 실제로 하루에 45개의 장난감을 팔았을 때, 가게에서 일정 기간 동안 판 장난감의 개수는 몇 개인지 바르게 구하시오.", "answer": "540", "equation": "(600/50)*45", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "종민이는 카레를 만들기 위해 어머니께 7000원을 받아서 800원짜리 당근 2개와 600원짜리 양파 1개, 100g에 1400원짜리 돼지고기 300g을 사 왔습니다. 종민이가 필요한 재료를 사고 남은 돈은 얼마인가요?", "answer": "600.00", "equation": "7000-((800*2)+(600*1)+(1400*(300/100)))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "체육시간에 고리를 던져 기둥에 걸어 넣는 놀이를 하였습니다. 첫 번째 기둥에 빨간 고리 4개를 걸고, 두 번째 기둥에 파란 고리 6개를 걸고, 세 번째 기둥에 초록 고리 2개를 걸었더니 던질 수 있는 고리가 하나도 남지 않았습니다. 체육 시간에 사용한 고리의 개수는 몇 개입니까?", "answer": "12", "equation": "4+6+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "유연성 측정을 위해 윗몸 앞으로 굽히기를 하려고 합니다. 학생들이 일렬로 줄을 서 자신의 차례를 기다리고 있으며 시아는 앞에서부터 9번째, 뒤에서부터 12번째 순서입니다. 유연성 측정을 하기 위해 대기 중인 학생은 모두 몇 명입니까?", "answer": "20", "equation": "9+12-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "효빈이는 공원 둘레를 따라 산책을 했습니다. 한 변이 15m인 정사각형 모양의 공원에서 효빈이가 둘레를 따라 2바퀴를 산책했다고 할 때 오늘 산책한 거리는 몇 m인지 구하세요.", "answer": "120", "equation": "15*4*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 카드 '2', '.', '6', '8'중에서 3장을 뽑아 소수 한 자리 수를 만들려고 한다. 만들 수 있는 가장 큰 소수와 가장 작은 소수의 차를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "max(A)-min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "주스를 크기가 같은 5개의 컵에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 그러나 잘못 하여 6개의 컵에 300mL씩 나누어 담았다고 합니다. 주스를 바르게 나누어 담았을 때 한 컵에 몇 L씩 담아야 하는지 구하시오.", "answer": "360", "equation": "6*300/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "6*74=A44일 때, A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6*74=A44"}
{"class": "수찾기2", "question": "볼링공은 (A08/20)kg이고, 농구공은 (27/40)kg일 때, 볼링공의 무게는 농구공의 무게의 8배 입니다. A를 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A08/20)/(27/40)=8"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 해 빈 병 재사용 현황을 조사하였더니, 상점용 빈 병은 출고량 25억 6000만개, 회수략 25억 6000만개였으며 가정욕은 12억 7000만개가 출고되었고 3억 1000만이 회수되었습니다. 가정용 빈 병 출고량에 대한 회수량의 비율은 약 몇%일까요? (단, 백분율은 반올림하여 자연수로 나타냅니다.)", "answer": "24", "equation": "(31/127)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수경이의 가방 무게는 (7/2)kg이고, 영우의 가방 무게는 (A/5)kg입니다. 수경이의 가방 무게는 영우의 가방 무게의 (35/8)배일 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7/2)/(A/5)=(35/8)"}
{"class": "수찾기2", "question": "8:A=B:C 는 비율이 (2/5)입니다. 내항의 곱은 40일 때 A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "27", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8:A=B:C=(2/5)"}
{"class": "수찾기2", "question": "선물을 포장하는 데 리본 (26/A)m가 필요합니다. 민주가 가지고 있는 리본의 길이가 (31/14)m일 때, 더 필요한 리본은 (3/2)m 입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(26/A)-(31/4)=(3/2)"}
{"class": "수찾기3", "question": "강당에 있는 전체 학생의 (2/5)는 안경을 썼습니다. 안경을 쓰지 않은 학생이 몇 명인지 구하려는데 선생님이 숫자를 잘못보아 (4/5)명이 안경을 쓴 학생인 줄 알아 40명이 안경을 안 쓴 학생이라고 합니다. 올바르게 (2/5)는 안경을 쓴 사람인 32이라면 안경을 쓰지 않은 학생은 몇 명일까요?", "answer": "48", "equation": "(32/(2/5))-32", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "미술관에 모네의 그림이 위에서 2번째, 아래에서 4번째, 왼쪽에서 5번째 위치에 걸려 있습니다. 이 미술관에 총 50개의 그림이 걸려 있다면, 모네의 그림은 오른쪽에서 몇 번째에 걸려 있는 것입니까?", "answer": "6", "equation": "50/(2+4-1)+1-5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "토마토 1개의 무게는 200g, 키위는 250g, 참외는 300g 입니다. 민수가 토마토 2개, 키위1개 , 참외3개에 무게를 잘못 재어 1200g이 나왔습니다. 올바르게 무게를 재면 몇 g이 나올까요?", "answer": "1550", "equation": "(200*2)+250+(300*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "가로가 84cm, 세로가 52cm인 직사각형 모양의 도화지가 있습니다. 이 도화지의 긴 변을 7cm씩, 짧은 변을 4cm씩 잘라서 직사각형 모양의 명함을 만들려고 하는데 잘못하여 긴 변을 6cm으로 계산하여 182장이 되었습니다. 올바르게 계산하면 만들 수 있는 명함은 모두 몇 장인지 구하세요.", "answer": "156", "equation": "(84/7)*(52/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "커피를 4명이 똑같이 나누어 마시려고 했으나 잘못 하여 6잔으로 나누어 한 잔 당 2L가 되어 버렸습니다. 바르게 나누었을 때 한 명이 마실 수 있는 양을 L로 나타내면 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "6*2/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "호텔리어가 객실 열쇠를 2번부터 10번까지 순차적으로 정리해두었습니다. 4번째로 높인 열쇠는 몇 번 열쇠일까요?", "answer": "5", "equation": "find_min(sort(X),4)", "option": "2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "17*3-121/11+14의 값을 AA라고 할 때, A의 값을 구하시오. (A는 같은 수 입니다)", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "17*3-121/11+14=AA"}
{"class": "수찾기2", "question": "A는 100이 2, 10이 11, 1이 12인 수이고 B는 556에서 10씩 3번 뛰어서 센 수이다. A와 B가 나타내는 수의 합은 얼마인지 구하시오.", "answer": "908", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=100*2+10*11+1*12, B=556+(10*3)"}
{"class": "수찾기2", "question": "395*A일 때, 곱이 20000에 가장 가까운 수가 되도록 A안에 알맞은 자연수를 구하세요.", "answer": "51", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "어머니께서 메밀묵을 만들려고 하십니다. 집에 남아 있는 메밀가루가 3A00g이고, 오늘 사온 메밀가루가 B800g일 때 메밀가루의 무게는 모두 9400g일 때 A+B를 구하시오.", "answer": "11", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A00+B800=9400"}
{"class": "순서정하기1", "question": "벽난로에 양말 11개가 걸려있습니다. 오른쪽에서 3번째에 상민이의 양말이 걸려 있을 때, 상민이의 양말은 왼쪽에서 몇 번째에 걸려 있는 것일까요?", "answer": "9", "equation": "11-3+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "현진이는 자두 15개, 금귤 A개를 가지고 있습니다. 자두과 멜론 개수의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 개수의 차를 구해 7개가 되었다고 합니다. 현진이가 가지고 있는 자두과 금귤의 개수는 몇 개입니까?(단, 자두의 개수 > 금귤의 개수)", "answer": "23", "equation": "15-7+15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "찬미는 책꽂이 한 칸에 책을 3A권씩 5칸에 꽂았습니다. 책꽂이에 꽂은 책이 모두 185권일 때 A를 구하세요.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A*5=185"}
{"class": "수찾기2", "question": "재운이네 밭 전체의 0.3에 감자를 심고, 전체의 (A/10)에 배추를 심었습니다. 감자와 배추를 심고 남은 밭은 전체의 0.3이라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1-(0.3+(A/10))=0.3"}
{"class": "순서정하기1", "question": "목초지에 방목되었던 소들이 줄지어 외양간으로 돌아오고 있습니다. 흑돌이는 14번째로 들어온 점박이보다 늦게, 16번째로 들어온 황돌이보다는 먼저 외양간으로 들어왔습니다. 흑돌이는 외양간에 몇 번째로 들어왔을까요?", "answer": "15", "equation": "(14+16)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "경호가 아버지의 생신 선물을 사고 10000원짜리 지폐 2장, 1000원짜리 지폐 12장, 100원짜리 동전 A개를 냈습니다. 경호가 낸 돈은 모두 32700원이라고 한다면 A는 얼마겠습니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2*10000+12*1000+A*100=32700"}
{"class": "산술연산", "question": "지영이가 생일 선물로 문구 선물 세트를 받았습니다. 첫 번째 문구 선물 세트에는 연필이 5자루, 두 번째 문구 선물 세트에는 연필이 1자루, 세 번째 문구 선물 세트에는 연필이 9자루 들었습니다. 지영이가 선물 받은 연필의 수는 모두 몇 자루입니까?", "answer": "15", "equation": "5+1+9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "디저트 가게에서 상품의 총 개수를 구하려고 합니다. 쿠키가 96개, 마카롱이 115개, 사탕이 80개 중 잘못 하여 사탕의 개수를 40개로 더해 총 개수가 251개가 되었습니다. 상품의 총 개수를 바르게 구하시오.", "answer": "291", "equation": "251+(80-40)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "분자와 분모의 합이 23이고 차가 7인 가분수가 있습니다. 이 가분수를 대분수 A와 (B/C)로 나타낼 수 있습니다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "16", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "상자 안에 빨간색 공 4개와 파란색 공 4개를 넣으려고 했으나 잘못 넣어 빨간색 공을 뽑을 확률이 1/4이 되어버렸다. 빨간색 공은 몇 개 들어있는지 구하여라.(단, 공의 총 개수는 8개입니다.)", "answer": "2", "equation": "8*(1/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "윤지는 어제까지 소설책을 전체의 0.25만큼 읽었고 오늘은 어제까지 읽고 남은 부분의 0.2만큼 읽어서 156쪽이 남았습니다. 전체 쪽수를 계산해 보려고 할때 잘못하여 152쪽이 남은것으로 계산하여 전체 쪽수를 구하였습니다. 바르게 계산한 윤지가 읽고 있는 소설책은 모두 몇 쪽인지 구하시오.", "answer": "260", "equation": "156/(1-0.2)/(1-0.25)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "1시간의 (1/3)을 구해야하는데 (1/2)로 잘못 구했습니다. 올바르게 (1/3)으로 구하면 몇분일까요?", "answer": "20", "equation": "60/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "25.52/A, 19.72/6.8의 계산 결과는 같습니다. A에 알맞은 수는 얼마인지 답을 구하시오.", "answer": "8.80", "equation": "25.52/(19.72/6.8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민지는 가게에서 인형을 15% 할인 받아 샀습니다. 할인 받은 금액을 구하려고 했으나 잘못 하여 할인율을 20%로 계산해 2800원이 되었습니다. 민지가 인형을 사는 데 할인 받은 금액을 바르게 구하시오.", "answer": "2100", "equation": "2800/(20/100)*(15/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "혁준이는 일주일동안 월요일, 수요일, 금요일에 달리기를 50분씩 했습니다. 혁준이가 일주일 동안 달리기를 한 시간은 ABC분입니다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3*50=ABC"}
{"class": "수찾기2", "question": "48+6*A-7의 식과 9*10+5의 식의 값이 같을 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "48+6*A-7=9*10+5"}
{"class": "수찾기2", "question": "수 카드 4, 6, 9중 큰 수에서 작은 수를 뺀 값을 A라 할 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=max(4, 6, 9)-min(4, 6, 9)"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 같은 줄 7개를 한 줄로 이어 붙이려고 했는데 잘못 하여 6개를 이어 붙여 120cm가 되어 버렸습니다. 줄을 바르게 이어 붙인 경우 줄의 길이는 몇 cm입니까?(단, 겹치는 부분 없습니다.)", "answer": "140", "equation": "120/6*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "석우는 어떤 아파트의 8층에 살고 있고 지우는 같은 아파트의 위에서 11번째 층에 살고 있습니다. 지우네 집이 석우네 집 바로 아래층이라면 이 아파트는 몇 층짜리 아파트일까요?", "answer": "17", "equation": "8+11-2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "감자튀김 개수를 비교해보니 감자튀김이 3번째로 많이 담긴 봉투에는 감자튀김이 28개, 5번째로 많이 담긴 봉투에는 26개 들어있었습니다. 감자튀김이 4번째로 많이 담긴 봉투에는 감자튀김이 몇 개 들어있었을까요?", "answer": "27", "equation": "(28+26)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "짐을 30.2t까지 실을 수 있는 화물차가 있습니다. 이 화물차에 무게가 4t인 컨테이너를 몇 개까지 실을 수 있는지 구해야하는데 잘못하여 무게가 3t인 컨테이너 10개를 실었습니다. 올바르게 무게가 4t인 컨테이너를 몇 개까지 실을 수 있는지 구하시오.", "answer": "7", "equation": "30.2@4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "59A의 수가 있다. 이 세 자리 수가 3의 배수 일 때, A안에 들어갈 수 있는 모든 수의 합을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "59A#3=0"}
{"class": "순서정하기1", "question": "새로 출시된 QLED TV를 체험하기 위해 사람들이 줄을 서 있습니다. 줄을 선 인원이 모두 42명이라면 앞에서 3번째 순서로 서 있는 사람과 뒤에서 10번째 순서로 서 있는 사람 사이에는 몇 명의 사람들이 대기를 하고 있을까요?", "answer": "29", "equation": "42-3-10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 자동차는 연료 0.17L를 넣으면 1km를 갈 수 있습니다. 이 자동차에 연료 14.A6L를 넣으면 88km를 갈 수 있습니다. 이때 A를 구하세요.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "14.A6/0.17=88"}
{"class": "수찾기2", "question": "푸르미 농장에 닭이 1A마리, 소가 21마리 있습니다. 푸르미 농장에 있는 닭과 소의 다리 수는 모두 몇 개일까요?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A*2+21*4=112"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 상자의 무게가 9.2lg인 자몽 상자 A상자의 무게는 73.6kg입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9.2*A=73.6"}
{"class": "산술연산", "question": "쿠키 한 개를 만들려면 (3/24)컵의 밀가루가 필요하다. (3/4)컵의 밀가루로 만들 수 있는 쿠키의 양을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "(3/24)*(3/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "정아네 집에서 학교까지 거리는 740m이고, 학교에서 서점까지 거리는 260m입니다. 경아네 집에서 학교를 지나 서점까지 가는 거리는 몇 km입니까?", "answer": "1", "equation": "(740+260)/1000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "2010년에 아침 식사를 하는 가구 수를 조사했습니다. 주 1회 이하는 48.8%, 주 2~4회는 38.4%, 주 5회 이상은 12.8% 입니다. 주 5회 이상 아침 식사를 하는 가구가 320가구일 때 조사한 전체 가구는 모두 몇 가구인지 구하시오.", "answer": "2500", "equation": "320/(12.8/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1은 (1/4)이 A개, (3/4)은 (1/4)이 B개입니다. 이때, 1-(3/4)=(C/4)라면, A, B, C에 들어갈 숫자의 합을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1=(1/4)*A, (3/4)=(1/4)*B, 1-(3/4)=(C/4)"}
{"class": "수찾기2", "question": "3.06/0.34=(306/100)/(A/100)=306/A=B일 때, A와 B의 합을 구하시오", "answer": "43", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3.06/0.34=(306/100)/(A/100)=306/A=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "(1/A)*(1/7)>(1/30)의 식에서 A에 들어갈 수 있는 자연수는 4개라고 할 때, A의 값 중 가장 큰 수를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/A*7)>(1/30), A*7<30"}
{"class": "산술연산", "question": "십의 자리 숫자는 7이고 5를 곱하면 365가 되는 두 자리 수를 구하여 보시오.", "answer": "73", "equation": "365/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "트럭의 간 거리와 걸린 시간을 나타내면 간 거리는 480km, 걸린 시간은 A 시간 입니다. 걸린 시간에 대한 간 거리의 비율이 120일 때 걸린 A 시간은 몇 시간입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "480/A=120"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 평행사변형의 가로가 14cm, 넓이가 98cm2일 때, 높이는 Acm 입니다. A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "14*A=98"}
{"class": "수찾기2", "question": "556/27의 값을 구하였더니 몫이 A 나머지가 16였습니다. A와 16를 곱하였더니 360이었습니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "20", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*16=320"}
{"class": "수찾기2", "question": "모래 1A.3kg을 상자 한 개에 0.9kg씩 모두 담으려고 합니다. 필요한 상자는 모두 17개라고 합니다. 이때 A의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A.3/0.9=17"}
{"class": "산술연산", "question": "재윤이는 오래 달리기를 4분 35초 동안 했고, 민지는 오래 달리기를 3분 21초 동안 했습니다. 재윤이와 민지의 기록의 차는 몇 초일까요?", "answer": "74", "equation": "(60*4+35)-(3*60+21)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "59/7의 몫은 A이고 나머지는 B입니다. A*B의 값을 구하시오.", "answer": "24", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "59@7=A, 59#7=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "지연이의 생일은 오늘부터 120일 남았습니다. 지연이의 생일이 오늘부터 A주 B일 남았을 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "18", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "120@7=A, 120#7=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "운동장을 한 바퀴 도는 데 영수는 2분 18초, 지연이는 1분 5A초가 걸립니다. 영수와 지연이가 같은 곳에서 출발하여 일정한 빠르기로 각각 9바퀴를 돌려고 합니다. 지연이는 영수보다 225초 더 먼저 끝난다고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(((2*60)+18)-((1*60)+5A))*9=225"}
{"class": "수찾기2", "question": "민지는 동화책 37권, 만화책 26권을 가지고 있습니다. 그중에서 A권을 친구에게 빌려 주었습니다. 남은 책은 44권일 때 A를 구하시오.", "answer": "19", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "37+26-A=44"}
{"class": "산술연산", "question": "성호는 오늘 수학과 국어 시험을 보았다. 수학은 25문제 중 6문제를 틀렸고, 국어는 20문제 중 8문제를 틀렸다. 수학은 한 문제에 4점씩이었고, 국어는 한 문제에 5점씩이었다. 성호의 수학 점수와 국어 점수의 합을 구하시오.", "answer": "136", "equation": "4*(25-6)+5*(20-8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "윤성이가 일정한 빠르기로 집에서 약국까지 가는 데 17분이 걸렸으나 중간에 친구와 만나 3분은 서서 이야기를 나누었다고 합니다. 그러나 잘못 하여 이야기를 나눈 시간을 빼지 않아 총 1156걸음을 걸었다고 구했습니다. 윤성이는 몇 걸음 걸었는지 바르게 구하시오.", "answer": "952", "equation": "1156/17*(17-3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "3월 2일 개학 첫날에 재민이네 반 친구들은 차례대로 자기소개를 했습니다. 재민이보다 먼저 자기소개를 한 친구들은 13명이었고 재민이보다 나중에 자기소개를 한 친구들이 14명이었다면, 재민이네 반에는 모두 몇 명의 학생이 있을까요?", "answer": "28", "equation": "13+1+14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "승연이가 여러 차례 모의고사를 보았더니 점수가 95, 76, 87, 93, 80, 72점 나왔습니다. 세 번째로 높은 모의고사 점수는 몇 점일까요?", "answer": "87", "equation": "find_max(sort(X),3)", "option": "95, 76, 87, 93, 80, 72", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "빨간색 테이프 65cm와 파란색 테이프 56cm가 있습니다. 이 테이프를 각각 Acm씩 잘라 리본을 만들 때, 빨간색 리본은 8개 만들고, 파란색 리본은 B개 만들었을 경우 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "15", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "65/A=8, 56/A=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "똑같이 10조각으로 나눈 초콜릿을 형이 A조각, 동생이 1조각 먹었습니다. 형과 동생이 먹은 초콜릿을 각각 소수로 나타내어 큰 값에서 작은 값을 빼었더니 0.8이 되었습니다. A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.A-0.1=0.8"}
{"class": "수찾기2", "question": "구슬 3A개를 6개씩 묶었을 때, 구슬 30개는 전체의 구슬의 (5/6)입니다. A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(30/3A)=(5/6)"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 모양이 가로 12cm, 세로 9cm, 빗변 15cm인 직각삼각형과 같은 삼각기둥의 전개도를 그렸을 때 옆면의 넓이의 합은 252cm2입니다. 이 삼각기둥의 높이는 몇 cm입니까?", "answer": "7", "equation": "252/(12+9+15)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "두 수의 합은 21이고 차는 3일 때, 두 수의 곱을 구하세요.", "answer": "108.00", "equation": "((21-3)/2)*((21+3)/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "색종이를 5모둠에게 똑같이 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 4모둠에게 17장씩 나누어 주고 2장이 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 때 한 모둠에게 색종이를 몇 장씩 나누어 줄 수 있는지 구하시오.", "answer": "14", "equation": "(17*4+2)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "보라와 민준이가 만나기로 약속한 시각은 9시 30분이었는데 보라가 15분이나 늦었습니다. 보라는 일어나자마자 5분 동안 세수하고, 10분 동안 준비하고, 오는 데 15분이 걸렸다고 합니다. 보라가 일어난 시각이 A시 B분일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "24", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=9, B=(30+15)-(5+10+15)"}
{"class": "순서정하기1", "question": "예지를 포함한 6명의 학생이 달리기를 하고 있습니다. 예지가 네 번째 순서로 달리기를 하고 있다면, 예지 뒤를 따르는 학생은 몇 명일까요?", "answer": "2", "equation": "2021-06-04 00:00:00", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "철수는 가지고 있는 귤의 (1/3)을 이웃집에 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 12개를 주고 6개가 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 이웃집은 몇 개의 귤을 받게 되는지 구하시오.", "answer": "6", "equation": "(12+6)*(1/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "0.6:2.1=2:7 에서 외향과 내향의 합을 구해야하는데 잘못하여 외향과 내향의 차인 0을 구했습니다. 올바르게 외향과 내향의 합은 얼마입니까?", "answer": "8.4", "equation": "(2.1*2)+(0.6*7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "집게의 길이는 4cm 8mm이고, 빨대의 길이는 3cm 6mm입니다. 집게와 빨대의 길이의 차는 몇 mm일까요?", "answer": "12", "equation": "(4*10+8)-(3*10+6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "현지는 역사 만화책을 매일 51쪽씩 읽었습니다. 현지가 일주일 동안 읽은 역사 만화책은 모두 3A7쪽일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "51*7=3A7"}
{"class": "수찾기3", "question": "한 개의 빵을 만드는 데 밀가루 (2/15)kg가 필요하여 밀가루 (14/15)kg으로 빵을 만들려고 하는데 잘못하여 밀가루를 (7/15)kg씩 사용했더니 빵이 2개 나왔다. 원래대로 밀가루를 사용한다면 빵을 몇 개 만들 수 있습니까?", "answer": "7", "equation": "(14/15)/(2/15)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.45*13의 값은 A.BC라고 할 때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "18", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.45*13=A.BC"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 6A5m인 도로의 한쪽에 처음부터 끝까지 나무를 심으려고 합니다. 5m 간격으로 나무를 심는다면 나무는 모두 몇 그루 필요한지 구하시오. (단, 나무의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "695/5+1=140"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 시간에 200m씩 가는 거북이가 있습니다. 이 거북이가 쉬지 않고 A0시간 동안 갈 수 있는 거리는 16km 입니다. A를 구하시외.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "200*A0/1000=16"}
{"class": "산술연산", "question": "소윤이가 미숫가루를 하루에 180 g씩 20일 동안 먹었을 때 소윤이가 20일 동안 먹은 미숫가루는 모두 몇 g일까요?", "answer": "3600", "equation": "180*20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "정삼각형은 세 각의 크기가 모두 60˚로 같습니다. 어떤 정삼각형의 한쪽 모서리의 각도가 60일때, 나머지 두 각의 각도를 더한 값을 구하세요.", "answer": "120", "equation": "60*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "65190235, 601952, 19560817, 9692038중 숫자 6이 나타내는 값이 가장 작은 수를 A, 숫자 0이 나타내는 값이 가장 큰 수를 B라고 할 때, A와 B의 값을 구하여 큰 수에서 작은 수의 차를 구하시오.", "answer": "18958865", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "40/A+7=15이고 30-(4+B/3)*2=12일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "20", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "40/A+7=15, 30-(4+B/3)*2=12"}
{"class": "수찾기2", "question": "100g짜리 추 4개를 담은 쇠 그릇의 무게를 저울로 재어 보니 2kg250g이었습니다. 쇠 그릇만의 무게를 Akg Bg이라고 할 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "850", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "100*4+(A*1000+B)=2*1000+250"}
{"class": "수찾기3", "question": "서영이네 반 학생의 15%가 이번 주말에 영화관에 갔습니다. 주말에 영화관에 간 서영이네 반 학생이 6명인데 3명으로 계산하였더니 서영이네 반 전체 학생은 20명이었다. 바르게 계산하면 서영이네 반 전체 학생 수는 몇 명입니까?", "answer": "40", "equation": "100*6/15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 3, 6, 2, 4 중에서 2장을 뽑아 수 카드에 쓰인 두 수의 곱을 구하였습니다. 곱이 가장 작게 될 때의 값은 얼마입니까?", "answer": "72", "equation": "BC", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "상지네 반 모둠별 학생 수는 샛별 모둠이 5명, 지혜 모둠이 4명, 은혜 모둠이 6명, 햇살 모둠이 5명입니다. 한 모둠당 학생 수의 평균은 몇 명입니까?", "answer": "5", "equation": "(5+4+6+5)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "가A나를 가*나*가로 나타날 때, 3A(8/23)의 값은 (B/C)이다, B+C의 값을 구하시오.", "answer": "15", "equation": "B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A(8/23)=(B/C)"}
{"class": "산술연산", "question": "지윤이네 집에서 약국까지의 거리는 758m이고, 약국에서 병원까지의 거리는 293m이다. 지윤이네 집에서 약국을 거쳐 병원까지의 거리는 몇 m인지 구하시오.", "answer": "1051", "equation": "758+293", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "종이 37290000장을 담을 수 있는 빨간 상자, 파란 상자가 있습니다. 빨간 상자에는 10만 장을 담을 수 있고, 파란 상자에는 1만 장을 담을 수 있습니다. 이때 종이를 모두 상자에 담을 때 필요한 상자는 적어도 몇 개인지 답을 구하세요.", "answer": "381", "equation": "372+9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "쿠키를 한 개 만드는 데 버터가 1Ag 사용된다면 버터 130.5g으로는 똑같은 크기의 쿠키를 8개 만들 수 있을 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "130.5@1A=8"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 카드 '.', 2, 3, 5를 한 번씩 모두 사용하여 소수 두 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 소수와 가장 작은 소수의 곱을 구하시오.", "answer": "1.60", "equation": "max(A)/min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "100이 3개, 10이 2개, 1이 5개인 수를 A라고 할 때, A*7의 값을 구하시오.", "answer": "2275", "equation": "A*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "100*3+10*2+5=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "50은 0.05의 A배이고, 1.4는 0.014의 B배이고, 17.35는 1.735의 C배라고 했을 때, A, B, C 안에 들어가는 수를 모두 더하면 얼마인지 쓰시오.", "answer": "1110", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "50=0.05*A, 1.4=0.014*B, 17.35=1.735*C"}
{"class": "수찾기3", "question": "훈민이는 볼펜 한 자루의 가격을 잘못 보아 8자루를 사고 거스름돈으로 400원을 받았습니다. 6000원을 냈다고 할 때 볼펜 한 자루의 가격은 얼마인가요?", "answer": "700", "equation": "(6000-400)/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "화원의 전체 꽃 중 장미는 62송이며 전체 꽃에 대한 장미의 비율을 구하려고 했으나 장미 꽃을 60송이로 계산하여 0.6이 되었습니다. 전체 꽃에 대한 장미의 비율은 얼마입니까?", "answer": "0.62", "equation": "62/(60*(100/60))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.217은 A+0.02+0.01+0.00B으로 나타낼 수 있습니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A+0.02+0.01+0.00B=0.217"}
{"class": "산술연산", "question": "재준이의 쌍둥이 동생은 생후 3개월이지만 몸무게가 달라 먹는 분유량도 다릅니다. 남동생은 하루에 170mL씩 6회를 여동생은 210mL씩 5회를 먹습니다. 쌍둥이가 하루 동안 먹는 분유량은 모두 몇 mL일까요?", "answer": "2070.00", "equation": "(170*6)+(210*5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "문방구에서 8000원짜리 학용품 세트를 할인하여 판매한다고 합니다. 이 학용품 세트의 할인 후 가격을 구하려고 했으나 잘못 하여 기존의 가격을 10000원으로 계산해 8000원이 되었습니다. 이 학용품 세트의 할인 후 가격은 얼마입니까?", "answer": "6400", "equation": "8000-8000*(10000-8000)/10000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(4/15)+(1/10)<(A/9)<(2/5)+(7/18)에서 A의 값이 될 수 있는 자연수 중 가장 큰 수에서 가장 작은 수의 차를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "max(A)-min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4/15)+(1/10)<(A/9)<(2/5)+(7/18)"}
{"class": "수찾기3", "question": "은지는 친구들에게 보낼 편지를 55통 쓰려고 합니다. 하루에 편지를 4통씩 써야하는데 5통씩 써서 11일이 걸렸습니다. 올바르게 4통씩 쓴다면 편지를 모두 쓰는 데 며칠이 걸립니까?", "answer": "14", "equation": "(55@4)+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직육면체 밑면의 가로가 9cm, 세로가 5cm일 때 겉넓이는 258cm2입니다. 높이는 얼마인지 구하시오.", "answer": "6", "equation": "(258-(9*5*2))/(9+5+9+5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "경미의 저금통에 들어 있는 돈은 10000원짜리 지폐 2장, 1000원짜리 지폐 3장, 100원짜리 동전 15개, 10원짜리 동전 7개가 들어 있습니다. 저금통에 들어 있는 돈은 모두 얼마일까요?", "answer": "24570", "equation": "(10000*2)+(1000*3)+(100*15)+(10*7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "흰색 페인트가 5L 650mL, 파란색 페인트가 4L 350mL 있습니다. 이 중에서 흰색 페인트를 2L 790mL, 파란색 페인트를 1L 880mL 사용했습니다. 두 페인트의 남은 양의 차는 몇 mL입니까?", "answer": "390", "equation": "(5650-2790)-(4350-1880)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "운동장을 한 바퀴 도는 데 영수는 2분 18초, 지연이는 1분 53초가 걸립니다. 영수와 지연이가 같은 곳에서 출발하여 일정한 빠르기로 각각 9바퀴를 돌려고 합니다. 지연이는 영수보다 몇 분 몇 초 먼저 끝날지 구하고 이를 초로 표현하시오.", "answer": "225.00", "equation": "(((2*60)+18)-((1*60)+53))*9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "경수와 다은이가 달리기 시합을 하고 있습니다. 경수가 5걸음 달리는 사이에 다은이는 3걸음을 달린다고 합니다. 그런데 두 사람의 보폭을 살펴보니 경수와 다은이의 보폭의 비는 2:3이었습니다. 경수와 다은이가 동시에 같은 방향으로 달리기 시작하여 경수가 A00m를 달릴 때, 다은이는 90m를 달렸다고 한다면 A의 값은 무엇입니까?", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A00*(3/2)*(3/5)=90"}
{"class": "순서정하기1", "question": "지하철 역에서 사람들이 한 명씩 차례로 에스컬레이터를 타고 올라가고 있습니다. 정민이 앞에 3명이 먼저 에스컬레이터를 탔고, 에스컬레이터에는 총 12명의 사람이 타고 있다면, 정민이는 뒤에서 몇 번째 순서로 에스컬레이터를 탄 걸까요?", "answer": "9", "equation": "2021-12-03 00:00:00", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지민은 초콜릿 16개를 바구니 4개에 똑같이 나누어 담아서 친구들에게 선물하려고 합니다. 친구 한 명 당 선물 받을 초콜릿은 몇 개인가요?", "answer": "4.00", "equation": "16/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "그린초등학교에서 다음 주 급식 순서를 제비뽑기로 정했더니 6, 4, 5, 2, 3, 1학년 순으로 먹게 되었습니다. 다음 주에 4번째 차례로 급식을 먹게 되는 학년은 몇 학년인가요?", "answer": "2", "equation": "X[4-1]", "option": "6, 4, 5, 2, 3, 1", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민하는 과학 문제집의 (1/3)을 풀 예정이었으나 잘못 하여 (2/3)만큼인 100쪽을 풀었습니다. 민하가 예정대로 문제집을 풀었다면 몇 쪽을 풀었을 지 구하시오.", "answer": "50", "equation": "100*(3/2)*(1/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "도착 시간이 늦은 사람 순서대로 24명을 줄세워보니 자영이는 뒤에서 9번째로 줄을 서게 되었습니다. 이 사람들을 도착 시간이 이른 순서대로 다시 줄을 세운다면 자영이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 될까요?", "answer": "16", "equation": "24-9+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "학생들이 장래희망인 직업에 대해 조사하여 동영상을 만들었습니다. 지아는 8분 A0초짜리 동영상을, 송혁이는 4분 16초짜리 동영상을 만들었고, 혜진이의 동영상은 4분 34초입니다. 세 동영상을 모두 보는 데 걸리는 시간은 모두 1040초가 걸립니다. A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(8*60)+A0+(4*60)+16+(4*60)+34=1040"}
{"class": "수찾기3", "question": "도넛을 한 사람에게 3개씩 똑같이 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 5개씩 18명에게 나누어 주었다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 몇 명에게 나누어 줄 수 있는지 구하시오.", "answer": "30", "equation": "(5*18)@3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 700cm, 세로 300cm, 높이 450cm인 직육면체의 부피는 몇 m3입니까?", "answer": "94.50", "equation": "(700*0.01)*(300*0.01)*(450*0.01)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수첩 1개의 값은 600원입니다. 8400원으로는 수첩을 몇 개 살 수 있는지 구하시오.", "answer": "14.00", "equation": "8400/600", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "떨어뜨린 높이의 (1/3)만큼 일정하게 튀어 오르는 공이 있다. 그런데 잘못 하여 건물에서 떨어뜨린 후 튀어 오르는 높이를 떨어뜨린 높이의 (1/2)로 잘못 측정하여 12m가 되어 버렸다. 튀어 오르는 높이는 몇 m인가?", "answer": "8", "equation": "12*2/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "엄마를 따라 탁구장에 간 승희는 어른들을 도와 흩어져있는 탁구공을 주웠다. 승희가 가진 탁구공을 세어보니 60개보다 9개 더 많았다고 한다면 승희가 가진 탁구공의 개수는 몇 개인지 구해보시오.", "answer": "69", "equation": "60+9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 신발 공장에서 신발을 1시간 동안 가 기계로 138켤레, 나 기계로 52켤레를 만듭니다. 가 기계로 4시간동안, 나 기계로 12시간 동안 쉬지 않고 신발을 만들었다면 나 기계로 신발을 몇 켤레 더 많이 만들었습니까?", "answer": "72", "equation": "(52*12)-(138*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "디저트 가게에서 상품의 총 개수를 구하려고 합니다. 쿠키가 A개, 마카롱이 115개, 사탕이 80개 중 잘못 하여 사탕의 개수를 40개로 더해 총 개수가 251개가 되어 버렸습니다. 상품의 총 개수는 몇 개 인가요?", "answer": "291", "equation": "251+(80-40)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "수학학원에서 월별평가 점수가 두 번째로 높은 반이 상품으로 텀블러를 받았습니다. 3, 6, 5, 1, 2, 4반 순으로 월별평가 점수가 높았다면, 텀블러를 받은 반은 몇 반일까요?", "answer": "6", "equation": "X[2-1]", "option": "3, 6, 5, 1, 2, 4", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "A는 한 변의 길이가 7cm인 마름모, B는 한 변의 길이가 5cm, 다른 한 변의 길이가 8cm인 평행사변형, C는 가로가 4cm, 세로가 11cm인 직사각형입니다. 도형의 둘레가 가장 긴 것에서 가장 짧은 것의 차를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "(4+11+4+11)-(5+8+5+8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "식혜 1.A5L를 7명이 나누어 마시려고 합니다. 한 사람이 0.18L씩 마실 수 있다면 A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.A5/7=0.18"}
{"class": "산술연산", "question": "준희는 어머니에게 100원짜리 동전 6개를 받았습니다. 용돈을 받은 준희가 놀이터에 놀러 나갔다가 바닥에 떨어진 100원짜리 동전을 하나 더 주웠습니다. 준희가 가지고 있는 돈은 전부 얼마입니까?", "answer": "700", "equation": "100*6+100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "학생들이 정사각형 모양의 색종이를 이용해 교실 게시판을 남는 부분 없이 겹치지 않게 붙이려고 합니다. 그런데 게시판의 크기를 착각하여 한 변의 길이가 10cm인 색종이 60장을 준비해버려 700cm2에 해당하는 부분이 남았다습니다. 게시판 전체에 붙이기 위해서는 필요한 색종이는 몇 장입니까?", "answer": "67", "equation": "60+(700/(10*10))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "원 모양의 손 팻말을 만들려고 합니다. 가로 40cm, 세로 24cm인 직사각형 모양의 종이를 잘라 만들 수 있는 가장 큰 원의 넓이는 몇 cm2입니까? (원주율: 3.14)", "answer": "452.16", "equation": "(24/2)*(24/2)*3.14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "원 모양의 공원의 둘레에 의자를 일정한 간격으로 놓으려고 합니다. 원래는 27개의 의자를 놓으려고 했으나 잘못 하여 25개를 놓아 의자 사이의 간격이 13.23m가 되었습니다. 바르게 의자를 놓았을 때 의자 사이의 거리는 몇 m로 해야 합니까?", "answer": "12.25", "equation": "13.23*25/27", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "지윤이네 반 친구들을 생일이 빠른 순서대로 줄 세워 보았습니다. 그랬더니 지윤이는 15번째 순서였고 은서는 17번째 순서였습니다. 예은이는 지윤이보다 생일이 느리지만 은서보다는 생일이 빠르다면, 예은이는 몇 번째로 줄을 서게 되었을까요?", "answer": "16", "equation": "(15+17)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "재호네 학교 3학년은 7개 반으로 반별 남학생은 1A명, 여학생은 1B명입니다. 미술 시간에 준비물로 한 명에게 색종이를 6장씩 나누어 주려고 합니다. 한 반의 학생은 모두 32명이라고 할 때 A+B를 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A+1B=32"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 초등학교 학생 80명의 남녀비율이 남학생 55%, 여학생 45%이며 교복착용을 반대하는 비율이 65%, 찬성하는 비율이 35%이다. 교복 착용을 반대하는 남학생이 25명일 때 교복 착용을 찬성하는 여학생은 몇 명입니까?", "answer": "9", "equation": "80*(45/100)-(80*(65/100)-25)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 160cm, 세로가 80cm, 높이가 100cm인 직육면체 모양의 상자입니다. 이 상자의 부피는 몇 m3입니까?", "answer": "1.28", "equation": "(160*0.01)*(80*0.01)*(100*0.01)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "은진이는 바구니에 담긴 4개의 공에 적힌 1, 6, 4, 7 중에서 각각 한 번씩만 사용하여 AB*CD의 곱셈식을 만들려고 합니다. 곱이 가장 큰 경우의 계산 결과는 얼마입니까?", "answer": "1536", "equation": "max(A)*min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 11cm, 세로 7cm인 직사각형과 정사각형의 네변의 길이의 합은 같습니다. 정사각형의 한 변은 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "9", "equation": "(11+7+11+7)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "성열이의 100m 달리기 구간별 기록입니다. 0~30m 구간은 5.84초, 30~70m 구간은 6.27초, 70~100m 구간은 5.25초입니다. 성열이의 100m 달리기 기록은 몇 초입니까?", "answer": "17.36", "equation": "5.84+6.27+5.25", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "서진이네 학교 1학년은 53명, 2학년은 61명, 3학년은 46명, 4학년은 52명, 5학년은 60명, 6학년은 55명입니다. 1~3학년인 저학년과 4~6학년인 고학년이 1명씩 서로 짝을 지어 줄을 서려고 합니다. 이때, 짝을 짓지 못하는 학생은 몇 명인지 답을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "3m인 막대의 그림자 길이를 구하려고 했으니 잘못 하여 2m 높이의 막대의 그림자 길이를 구해 결과가 1.2m가 되었습니다. 3m 막대의 그림자 길이는 몇 m입니까?", "answer": "1.8", "equation": "1.2/2*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "승객 좌석이 48석인 고속버스에서 3A석의 좌석에 승객이 앉았습니다. 남은 좌석은 전체 좌석의 25%일 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(48-3A)/48*100=25"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 6, 5, 9를 한 번씩만 사용하여 가장 큰 세 자리 수를 만들었습니다. 만든 세 자리 수를 반올림하여 십의 자리까지 나타내시오.", "answer": "364", "equation": "max(A)*min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "현주의 키는 정윤이의 키의 1.2배입니다. 수영이의 키는 현주의 키의 0.A배이고 수영이의 키는 1.62m입니다. 이때, 정윤이의 키는 1.5m라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.62/0.A/1.2=1.5"}
{"class": "산술연산", "question": "A에 6을 곱했더니 19.5가 되었습니다. A를 구해 보시오.", "answer": "3.25", "equation": "19.5/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑면이 한 변의 길이가 2cm인 정팔각형으로 이루어진 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 높이가 5cm일 때 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "72.00", "equation": "((2*8)*2)+(5*8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 12cm, 세로 Acm, 높이 3cm의 직육면체의 부피가 216 cm3일때 A에 알맞은 수를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "216/12/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "시계의 짧은 바늘은 6과 7사이를 가리키고, 긴바늘은 9를 가리키고 있습니다. 그렇다면 시계가 나타내는 시각은 A시 B분입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "51", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "2.13*A=44.73, 44.73/7.1은 B일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "27.3", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.13*A=44.73, 44.73/7.1=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "9A쪽짜리 문제집을 하루에 6쪽씩 풀면 모두 푸는데 17일이 걸린다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9A@6+1=17"}
{"class": "수찾기2", "question": "효주는 소설책을 어제는 전체의 (3/5)을 읽고, 오늘은 어제 읽고 남은 부분의 (1/3)을 읽었습니다. 오늘까지 읽고 남은 쪽이 2A쪽이라면, 효주가 읽은 소설책 1권은 모두 90쪽일 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A/(1-(1/3))/(1-(3/5))=90"}
{"class": "산술연산", "question": "물 1.2 L를 0.4 L씩 컵에 나누어 담으려면 몇 개의 컵이 필요한지 쓰시오.", "answer": "3", "equation": "1.2/0.4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "토마토 45.4kg을 한 바구니에 4kg씩 담으려고 합니다. 토마토를 바구니에 넣고 난 뒤, 남는 토마토는 몇 kg입니까?", "answer": "1.40", "equation": "45.4#4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(3/7)*21의 값과 (B/A)*15의 값은 9로 같다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3/7)*21=(B/A)*15=9"}
{"class": "수찾기1", "question": "4개의 수 14, 9, 7, 16이 있습니다. 두 번째로 큰 수와 두 번째로 작은 수의 차는 얼마일까요?", "answer": "5", "equation": "find_max(sort(X),2)-find_min(sort(X),2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=[4, 7, 5, 8]"}
{"class": "수찾기2", "question": "넓이가 2.58m2인 직사각형 모양의 화단을 A칸으로 똑같이 나누었습니다. 한 칸의 넓이는 0.86m2였을 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.58/A=0.86"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.8에 0.31을 더한 값을A, 0.5에 0.2를 더한 값을B라고 할 때 A-B의 값을 구하시오.", "answer": "0.4", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.8+0.31=A, 0.5+0.2=B"}
{"class": "산술연산", "question": "43분 56초에서 29분 38초를 빼면 몇 초인지 구하시오.", "answer": "858", "equation": "(43-29)*60+(56-38)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "당나귀가 물에 빠지기 전 짊어지고 가던 솜의 무게가 1.87kg이었다면 물에 빠진 후 솜의 무게는 10.2kg가 되었습니다. 솜이 머금은 물은 몇 kg입니까?", "answer": "8.33", "equation": "10.2-1.87", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 모서리의 길이가 6cm인 정육면체 모양의 비누 상자 4개를 이어 붙인 다음 겹치지 않게 빈틈없이 포장하려고 합니다. 필요한 포장지의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "648", "equation": "((6*4)*6+(6*4)*6+6*6)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "평행사변형의 짧은 변이 7cm라고 할 때, 한 변이 11cm인 마름모와 네 변의 길이의 합이 같습니다. 이 평행사변형의 긴 변은 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "15", "equation": "(11*4-7*2)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 숫자 카드 7, 9, 4 중에서 한 장을 뽑아 그 수를 분자로 하여 분모가 11인 분수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 분수와 가장 작은 분수의 차를 쓰세요.", "answer": "416", "equation": "max(ABC)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "여덟 칸짜리 지하철에서 칸 별로 승객 수를 조사해보니 5, 7, 6, 8, 3, 1, 4, 2번째 칸 순서대로 승객이 많았습니다. 승객이 다섯 번째로 많이 탑승한 칸은 몇 번째 칸일까요?", "answer": "3", "equation": "X[5-1]", "option": "5, 7, 6, 8, 3, 1, 4, 2", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "연경이네 반 학생은 모두 30명입니다. 그중에서 남학생이 12명이라면 연경이네 반 여학생 수의 반 전체 학생 수에 대한 비를 A:B라고 할 때, A+B를 구하시오.", "answer": "48", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12:30=A:B"}
{"class": "수찾기2", "question": "귤 1상자의 무게는 1kg 650g이고, 배 1상자의 무게는 3700g입니다. 배 1상자의 무게는 귤 1상자의 무게보다 Akg 50g 무겁다고 할 때, A는 얼마일까요?", "answer": "2050", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3700=(1*1000+650)-A"}
{"class": "수찾기2", "question": "두 비례식 12:A=2:(5/6), (25/4):15=B:24에서 A와 B에 알맞은 수의 합은 얼마입니까?", "answer": "15", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12:A=2:(5/6), (25/4):15=B:24"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 3, 6, 8, 1 중 2장을 골라 한번씩만 사용하여 소수 A.B를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 소수는 0.1이 몇 개인 수입니까?", "answer": "86", "equation": "max(A.B)/0.1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.A*10의 값을 9.5라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "95", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.A*10=9.5"}
{"class": "순서정하기1", "question": "도토리를 크기 순으로 정렬해 보았습니다. 앞에서 4번째에 있는 도토리와 끝에서 7번째에 있는 도토리 사이에 8개의 도토리가 더 있다면, 정렬해 둔 도토리는 모두 몇 개일까요?", "answer": "19", "equation": "4+8+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "반지름이 9cm인 원의 넓이는 몇 cm2입니까? (원주율: 3.1)", "answer": "251.1", "equation": "9*9*3.1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "수아는 가지고 있는 리본 (16/7)m로 똑같은 선물을 포장하려고 합니다. 선물 한 개를 포장하는 데 필요한 리본이 (4/9)m인데 잘못하여 (4/11)m로 포장을 하여 선물 6개를 완성했습니다. 원래대로 (4/9)m으로 포장을 한다면 선물을 몇 개까지 포장할 수 있는지 구하세요.", "answer": "5", "equation": "(16/7)@(4/9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "반지름이 4cm, 높이가 15cm인 원기둥의 전개도에서 직사각형의 가로와 세로의 차는 몇 cm입니까? (원주율: 3.1)", "answer": "9.8", "equation": "(4*2*3.1)-15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "6.124*A=61.24이고, 7.834*B=783.4일 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "1000", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6.124*A=61.24, 7.834*B=783.4"}
{"class": "수찾기2", "question": "장미 35송이를 꽃병 한 개에 5송이씩 꽂으려고 합니다. 꽂병은 모두 7개입니다.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A5/5=7"}
{"class": "산술연산", "question": "온도를 나타내는 단위에는 섭씨(C)와 화씨(F)가 있습니다. 화씨온도에서 32를 뺀 수에 10을 곱하고 18로 나누면 섭씨온도 가 됩니다. 화씨온도로 95F는 섭씨로 나타내면 몇 C인지 구하시오.", "answer": "35", "equation": "(95-32)*10/18", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "주원이는 스키 동아리 회원들과 일렬로 스키를 타고 있습니다. 주원이가 10번째 순서로 스키를 타고 있고, 고은이는 12번째 순서로 스키를 타고 있습니다. 지영이는 주원이보다 뒤에서, 고은이보다는 앞에서 스키를 타고 있습니다. 지영이는 몇 번째로 스키를 타고 있는지 구하세요.", "answer": "11", "equation": "(10+12)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민서가 인라인스케이트를 타고 일정한 빠르기로 10분 동안 원모양의 공원 몇 바퀴 이동할 수 있는지 구하려고 했으나 잘못 하여 16분 동안 이동한 바퀴 수를 구해 4바퀴가 되었습니다. 민서가 인라인스케이트를 타고 일정한 빠르기로 10분 동안 공원 몇 바퀴를 도는지 바르게 구하시오.", "answer": "2.5", "equation": "4/16*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "밀가루 (121/5)kg을 한 자루에 1Akg씩 담으려고 합니다. 남은 밀가루를 제외하고 밀가루를 8자루에 담을 수 있다면 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(121/5)@1A=8"}
{"class": "순서정하기2", "question": "추첨을 통해 합창 공연 순서를 정했더니 2, 5, 7, 4, 6, 1, 3반 순서대로 공연을 진행하게 되었습니다. 다섯 번째로 합창 공연을 한 반은 몇 반일까요?", "answer": "6", "equation": "X[5-1]", "option": "2, 5, 7, 4, 6, 1, 3", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "A에 6을 곱해야 할 것을 잘못하여 더 했더니 17이 되었습니다. 바르게 계산한 값 을 구해 보세요.", "answer": "66", "equation": "(17-6)*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "야구공 59개를 한 상자에 3개씩 넣고 남은 야구공은 동생에게 주었습니다. 야구공을 담을 상자를 A, 동생에게 준 야구공을 B라고 할 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "21", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "59@3=A, 59#3=B"}
{"class": "산술연산", "question": "10000원짜리 지폐 5장, 1000원짜리 지폐 13장, 100원짜리 동전 12개, 10원짜리 동전 16개를 지수네 반 학생들이 불우이웃 돕기 성금으로 기부한 금액입니다. 기부한 금액은 모두 얼마입니까?", "answer": "64360", "equation": "(10000*5)+(1000*13)+(100*12)+(10*16)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "자전거 가게에는 세발자전거가 A대, 네발자전거가 221대 있다. 이 자전거 가게에 있는 자전거 바퀴 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 세발자전거의 바퀴 수를 2개로 계산해 1136개가 되어버렸다고 한다. 자전거 가게에 있는 자전거 바퀴 수는 모두 몇 개 인가?", "answer": "1262", "equation": "4*221+(1136-221*4)/2*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "선우가 탁구 연습을 시작한 시각은 3시 32분 10초입니다. 연습을 끝낸 시각이 5시 1분 50초일 때 탁구 연습을 몇 초 동안 했을까요?", "answer": "5380", "equation": "(60*89)+40", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "정팔각형의 한 변의 길이는 6cm이고, 정십각형의 한 변의 길이는 5cm입니다. 두 정다각형의 둘레의 차는 몇 cm인지 쓰세요.", "answer": "2", "equation": "10*5-8*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 3Am인 도로의 양쪽에 4m 간격으로 나무를 심으려고 합니다. 도로의 양 끝까지 포함하여 심으려면 나무가 모두 18그루 필요하다고 할 때, A의 값을 구하시오. (단, 나무의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "18=3A/4*2+2"}
{"class": "수찾기2", "question": "사랑마을 28개, 은혜마을 N개, 행복마을 40개, 지혜마을 16개의 물품을 기부 했다고 합니다. 지혜마을에서 기부한 물품 개수의 2배가 은혜마을에서 기부한 물품의 개수라면 은혜마을이 기부한 물품은 몇 개입니까?", "answer": "32", "equation": "N", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "N=16*2"}
{"class": "수찾기3", "question": "민규의 손목시계 속에는 2개의 톱니바퀴가 맞물려 돌아가고 있습니다. 큰 톱니바퀴가 28바퀴를 도는 동안에 작은 톱니바퀴는 52바퀴를 도는데 48바퀴가 돈다고 착각하여 큰 톱니바퀴가 42바퀴를 도는 동안에 작은 톱니바퀴가 72바퀴가 돈다고 하였습니다. 원래대로 계산하면 작은 톱니 바퀴는 몇 바퀴를 돕니까?", "answer": "78", "equation": "52*42/28", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민지는 15% 할인 받아 인형을 샀습니다. 할인 받은 금액을 구하려고 했으나 잘못 하여 할인율을 20%로 계산해 2800원이 되었습니다. 민지가 인형을 살 때 할인 받은 금액은 얼마입니까?", "answer": "2100", "equation": "2800/(20/100)*(15/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "희도는 둘레가 20m인 직사각형을 만들려고 합니다. 만들 수 있는 직사각형 중에서 가장 넓은 직사각형의 넓이는 몇m2입니까? (단, 직사각형의 변의 길이는 자연수입니다.)", "answer": "25", "equation": "((20/2)/2)*((20/2)/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 해 하지의 낮의 길이는 14시간 26분 31초였다고 합니다. 이날 낮의 길이는 밤의 길이보다 A시간 B분 C초 더 길다고 할 때, A+B+C를 구하세요.", "answer": "59", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "요구르트 한 묶음에 7개씩 있습니다. 요구르트 105개는 몇 묶음일까요?", "answer": "15", "equation": "105/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "두 사람이 가지고 남은 공책은 몇 권인지 구해 보세요.", "answer": "15", "equation": "40-15-(40-15)*(2/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "실을 수 있는 무게가 9A0kg까지인 엘리베이터가 있습니다. 이 엘리베이터에 무게가 22.5kg인 상자를 44개까지 실을 수 있습니다. A는 얼마일까요?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9A0/22.5=44"}
{"class": "수찾기3", "question": "유진이가 사 온 빵을 친구들에게 나누어 주었습니다. 한 사람에게 5개씩 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 4개씩 나누어 주었더니 13명에게 주고, 3개가 남았습니다. 바르게 나누었을 때 몇 명의 친구가 빵을 받을 수 있는지 구하시오.", "answer": "11", "equation": "(4*13+3)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한명이 케이크 한 개의 (A/9)만큼 먹으려고 합니다. 27명이 먹으려면 케이크는 모두 6개 필요할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/9)*27=6"}
{"class": "산술연산", "question": "태원이네 할머니가 곶감을 만들기 위해 10개의 줄에 감을 10개씩 매달았습니다. 태원이네 할머니가 매단 감의 수는 전부 몇 개입니까?", "answer": "100", "equation": "10*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "높이가 15cm, 모선의 길이가 17cm인 원뿔을 위에서 본 모양의 넓이가 192cm2일 때 앞에서 본 모양의 넓이는 몇 cm2입니까? (원주율: 3)", "answer": "120", "equation": "(192/3)^(0.5)*2*15/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "흥부와 놀부는 함께 생산한 쌀을 (1/4):(1/3)의 비로 나누어 가지려고 합니다. 올해 생산한 쌀이 37A00kg일 때, 놀부는 쌀을 21600kg 가질 수 있습니다. A는 얼마일까요?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "37A00*((1/3)/((1/4)+(1/3)))=21600"}
{"class": "수찾기2", "question": "효선이는 외갓집에 가는 데 기차를 1.4시간동안, 버스를 1.2시간동안 탔습니다. 효선이가 기차와 버스를 탄 시간은 모두 A.B시간이라고 할 때, A+B를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.4+1.2=A.B"}
{"class": "수찾기2", "question": "비례식 5:2=20:A 와 1.8:2.4=B:4가 있습니다. 이때 A와 B의 합은 얼마입니까?", "answer": "11", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5:2=20:A, 1.8:2.4=B:4"}
{"class": "수찾기3", "question": "지름이 65cm인 원 모양의 굴렁쇠를 몇 바퀴 굴렸더니 앞으로 806cm 만큼 나아갔습니다. 굴렁쇠를 몇 바퀴 굴린 것인지 구하려고 합니다. 잘못하여 1200cm 만큼 나아가 5바퀴에 굴렁쇠를 굴렸습니다. 바르게 806cm민큼 나아갔다면 굴렁쇠는 몇 바퀴를 굴린 것인지 구하시오. (단 , 한 바퀴 굴러간 거리는 3.1cm입니다.)", "answer": "4", "equation": "806/(65*3.1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "곶감이 한 상자에 10개씩 들어 있습니다. 8상자에 들어 있는 곶감은 모두 몇 개인지 구해보세요.", "answer": "80", "equation": "10*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "강당에 남학생 24명과 26명이 있습니다. 강당에 학생들이 남여 상관없이 한줄에 5명씩 서야하는데 잘못하여 10명씩 서서 5줄이 되었습니다. 원래대로 서면 몇줄이 되는지 구하세요.", "answer": "10", "equation": "(24+26)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "채일이는 비행기로 프랑스까지 가는 데 805분이 걸렸다고 합니다. 이때 걸린 시간이 A시간 B분일 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "38", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "고속버스는 1시간 동안 85km를 달렸고 기차는 5시간 동안 430km를 달렸습니다. 기차는 한 시간 동안 몇 km를 달린 셈입니까?", "answer": "86", "equation": "430/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "운동장에 3학년은 24명씩 25줄로 서 있고, 4학년은 32명씩 21줄로 서 있습니다. 4학년이 3학년보다 A명 더 많다면 A는 얼마입니까?", "answer": "72", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(32*21)-(24*25)=A"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 공장에서 한 시간에 평균 40개씩 인형을 만든다고 합니다. 이 공장에서 하루에 8시간씩 일주일 동안 만든 인형을 한 개에 8000원씩 받고 팔아야하는데 6000원을 받고 모두 팔았더니 13440000원이었습니다. 올바른 가격을 받고 인형을 팔았다면 받았을 돈은 모두 얼마입니까? (단, 쉬는 날은 없습니다.)", "answer": "17920000", "equation": "40*8*7*8000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "갓길에 차들이 줄지어 주차되어 있습니다. 흰색 차는 앞에서 2번째, 검은색 차는 뒤에서 4번째에 주차되어 있고, 흰색 차와 검은색 차 사이에는 5대의 다른 자동차가 주차되어 있습니다. 갓길에 주차된 차는 모두 몇 대일까요?", "answer": "11", "equation": "2+5+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 4.8cm인 정육각형 A의 둘레는 정팔각형 B의 둘레와 같습니다. 정팔각형 B의 한 변의 길이는 몇 cm인가요?", "answer": "3.60", "equation": "(4.8*6)/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "유진이의 간식상자에 초코맛 카스타드 12개가 나란히 들어있습니다. 동생에게 선물받은 초코맛 카스타드의 오른편에 4개의 카스타드가 더 놓여있다면, 동생에게 선물받은 초코맛 카스타드는 왼쪽에서부터 몇 번째에 놓여있는 것일까요?", "answer": "8", "equation": "2021-12-04 00:00:00", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "신영이가 슈퍼에서 사 온 망고를 친구들에게 10개씩 나누어주려고 했으나 잘못 하여 6개씩 나누어 주었더니 11명에게 주고, 4개가 남았습니다. 바르게 나누었을 때 몇 명의 친구가 망고를 받을 수 있습니까?", "answer": "7", "equation": "(6*11+4)@10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "뮤지컬 동아리 가입을 위한 면접이 진행 중입니다. 한주보다 먼저 면접을 본 사람이 4명이고, 한주보다 나중에 면접을 본 사람이 8명이라면 면접을 본 사람은 모두 몇 명인가요?", "answer": "13", "equation": "4+1+8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "빈 상자가 28개 있습니다. 한 상자에 구슬을 24개씩 나누어 담았더니 A개가 남았습니다. 처음에 있던 구슬이 680개일 때 A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "28*24+A=680"}
{"class": "도형", "question": "둘레가 20cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 세로가 가로보다 4cm 더 길 때, 직사각형의 가로의 길이는 몇 cm일까요?", "answer": "3", "equation": "(20-(4*2))/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "넓이가 2.28m2인 직사각형 모양의 벽을 3칸으로 똑같이 나누었습니다. 한 칸에 색칠했다면 색칠된 부분의 넓이는 몇 m2입니까?", "answer": "0.76", "equation": "2.28/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "독서 동아리 회원의 나이 정보입니다, 민성 11살, 송이 15살, 아름 14살, 준영 12살. 새로운 회원 한 명이 더 들어와서 나이의 평균이 한 살 늘어났습니다. 새로운 회원의 나이를 적으려고 할때 평균이 2살 늘어난것으로 계산하였더니 새로운 회원의 나이는 23살이었다. 다시 올바르게 계산하여 새로운 회원의 나이를 계산하면 몇 살인지 구하시오.", "answer": "18", "equation": "(11+15+14+12)/4+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "1, 3, 4, 5, 7 수 카드 5장 중 2장을 한 번씩만 사용하여 두 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수 중에서 45 초과 54 이하인 수는 모두 몇 개 입니까?", "answer": "1300", "equation": "max(A)+min(B) 풀이문의(어림)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 0, 1, 4, 7 카드 중에서 3장을 한 번씩 사용하여 소수점 둘째 자리까지 있는 소수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 소수를 쓰시오.", "answer": "7.41", "equation": "max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 3A2m인 도로의 한쪽에 18m 간격으로 나무를 심으려고 합니다. 나무는 모두 20그루 필요하다고 할 때 A는 얼마입니까? (단, 나무의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A2/18=20"}
{"class": "순서정하기1", "question": "오늘 수영장에 입장한 사람은 모두 35명입니다. 가장 먼저 수영장에 입장한 사람과 마지막 순서로 입장한 사람 사이에는 몇 명의 사람이 있을까요?", "answer": "33", "equation": "35-1-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "제주도에 있는 용암동굴인 쌍룡굴은 길이가 393m에 이릅니다. 현주는 거리를 350m로 잘못 보고 쌍룡굴을 입구에서부터 가장 깊숙한 곳까지 들어갔다 나와서 700m를 걸었다고 방명록을 썼습니다. 바르게 계산한 현주가 걸은 거리는 모두 몇 m입니까?", "answer": "786", "equation": "393+393", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 4.2m, 세로 300cm, 높이 2.5m인 직육면체의 부피는 몇 m3입니까?", "answer": "31.50", "equation": "4.2*(300/100)*2.5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지우가 공원에서 자전거를 탄 거리는 3km 200m이고 공원에서 스케이트를 탄 거리는 1km 800m이다. 자전거를 탄 거리는 스케이트를 탄 거리보다 몇 m 더 길까요?", "answer": "1400", "equation": "(3*1000+200)-(1*1000+800)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "경욱이는 전체 쪽수가 210쪽인 동화책 여러 권을 읽었습니다. 그러나 책의 쪽수를 잘못 보아 150쪽이라고 계산하여 총 읽은 쪽수를 450쪽이라고 기재하였습니다. 경욱이가 읽은 동화책은 모두 몇 쪽인지 바르게 구하시오.", "answer": "630", "equation": "210*(450/150)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 2, 4, 0, 5 중에서 3장을 골라 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 10으로 나누었을 때 나누어 떨어지지 않는 수는 모두 몇 개일까요?", "answer": "10", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "5장의 카드 '7', '2', '3', '9', '.' 를 한 번 씩 모두 사용하여 소수 두 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는 얼마인지 쓰시오.", "answer": "73.53", "equation": "max(A)-min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 자동차 공장은 해마다 자동차를 이전 해보다 11000대씩 더 많게 생산합니다. 2017년에 생산한 자동차가 57240대일 때, 2018년에 생산하게 될 자동차는 몇 대 입니까?", "answer": "68240.00", "equation": "57240+(2018-2017)*11000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "책의 무게는 30A.48g이고, 동전의 무게는 7.6g입니다. 책의 무게는 동전의 무게의 39.8배일 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "30A.48/7.6=39.8"}
{"class": "순서정하기1", "question": "대창덮밥을 먹기 위해 사람들이 줄을 서 있습니다. 소율이는 뒤에서부터 5번째, 앞에서부터 2번째 순서로 줄을 서 있다면, 줄을 서 있는 사람들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "6", "equation": "2+5-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "클라이밍 동아리에 지원한 순서대로 팔 근력 테스트를 진행했으며 윤우는 5번째로 테스트를 했고, 재윤이는 7번째로 테스트를 했습니다. 예서는 윤우보다 늦게, 재윤이보다 먼저 근력 테스트를 받게 되었습니다. 예서는 동아리에 몇 번째로 지원을 한 것입니까?", "answer": "6", "equation": "(5+7)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "은채네 모둠은 종이학을 접고 있습니다. 접은 종이학을 한 상자에 1000개씩 담아 모두 A0상자를 만들려고 합니다. 은채네 모둠이 종이학을 6800개 접었다면 3200개를 더 접어야 한다고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1000*A0-6800=3200"}
{"class": "순서정하기1", "question": "프로그램 유형별 선호도 조사를 실시해보았더니, 드라마가 3위, 다큐멘터리가 5위였습니다. 예능 프로그램의 선호도는 다큐멘터리의 선호도보다는 높았고, 드라마의 선호도보다는 낮았다면, 예능 프로그램의 선호도는 몇 위였을까요?", "answer": "4", "equation": "(3+5)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지훈의 수학 점수는 90점이고, 주후이의 수학 점수는 지혜의 수학 점수의 (3/5)라고 합니다. 지훈의 수학 점수를 A라하고, 지훈와 주후이의 수학 점수의 합을 B라 할때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "144", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "90*(3/5)=A, A+90=B"}
{"class": "수찾기3", "question": "진우가 접시에 있던 꿀떡의 (4/9)를 먹었더니 15개가 남았습니다. 진우는 자기가 꿀떡의 (2/5)를 먹었다고 생각하여 처음 접시에 있던 꿀떡은 9개라고 말했습니다. 바르게 계산하면 처음 접시에 있던 꿀떡은 몇 개입니까?", "answer": "27", "equation": "15/(1-(4/9))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "식목일 행사로 산책로에 나무를 일정한 간격을 심으려고 합니다. 그런데 길이가 180m인 산책로의 길이를 잘못 하여 240m로 계산해버려 나무 사이의 간격이 3m가 되어 버렸습니다. 산책로의 처음과 끝에도 나무를 심었다면 나무 사이의 거리는 몇 m인가요?", "answer": "2.25", "equation": "180/(240/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "코끼리의 몸무게는 2A4.5kg이고, 돼지의 몸무게는 17.4kg이라고 합니다. 코끼리의 몸무게는 돼지의 몸무게의 15.17배라고 했을 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A4/17.4=15.17"}
{"class": "수찾기2", "question": "(5/9)와 (11/12)을 100에 가장 가까운 수를 공통분모로 하여 통분하였더니 (A/B), (C/B)입니다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "267", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀이 문의"}
{"class": "산술연산", "question": "아버지께서 호두과자 32개를 사 오셨습니다. 형이 전체의 (1/4)을 먹고, 남은 호두과자의 (2/8)를 명수가 먹었습니다. 형과 명수 먹은 호두과자 개수의 차를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "8-(32-(32/(1/4))*(2/8))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 A8.5m인 리본을 5등분 했습니다. 나눈 리본 1개의 길이는 3.70m일 때 A를 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A8.5/5=3.70"}
{"class": "수찾기3", "question": "양파를 한 상자에 6개로 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 그러나 잘못 하여 7개씩 10상자에 담아 2개의 양파가 남았습니다. 바르게 나누었을 경우 몇 개의 상자가 필요한지 구하시오.", "answer": "12", "equation": "(7*10+2)@6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어머니는 밀가루 120g에 호박 36g과 양파를 섞어서 채소전을 만든다고 합니다. 사용한 채소의 양을 구하려고 했으나 양파의 양을 세 번 더하여 채소 양을 구해 111g이 되어 버렸습니다. 사용한 채소의 양은 몇 g 입니까?", "answer": "61", "equation": "(111-36)/3+36", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "상구는 9월 한 달동안 접을 수 있는 종이학의 개수를 구하려고 했으나 잘못 하여 9월을 31일로 계산해 총 1395개가 되었습니다. 상구가 한 달 동안 접을 수 있는 종이학의 개수를 바르게 구하시오.", "answer": "1350", "equation": "1395/31*30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "민형네 농장에서는 작년에 감자를 고구마의 3배만큼 생산하였으나, 올해는 작년 양의 (2/5)만큼만 생산하였습니다. 또한 올해의 고구마의 생산량은 작년의 (3/5)배였습니다. 작년의 고구마 생산량을 17kg630g입니다. 올해 생산한 감자와 고구마의 생산량의 합을 3Akg73B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "17630*3=52890, 52890*(2/5)=21156, 17630*(3/5)=10578, 21156+10578=3A73B"}
{"class": "수찾기3", "question": "수진이가 공원 3바퀴 도는 데 걸린 시간을 구하려고 했으나 잘못 하여 4바퀴를 구해 19.5분이 되었습니다. 수진이가 공원 3바퀴 도는 데 걸린 시간은 몇 분인지 바르게 구하시오.", "answer": "14625", "equation": "19.5/4*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "약국에서 집까지의 거리는 (15/2)km이고 집에서 병원까지는 (A0/39)km라고 합니다. 집에서 병원까지 가는 거리는 집에서 약국까지 가는 거리보다 (5/39)km 더 멀 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A0/39)-(15/2)=(5/39)"}
{"class": "수찾기2", "question": "연필 5A5자루를 필통 한 개에 15자루씩 담으려고 합니다. 필요한 필통은 39개라고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5A5/15=39"}
{"class": "산술연산", "question": "나영이네 반 학생들이 좋아하는 간식을 조사하였더니 떡볶이 45%, 아이스크림 30%, 소시지 A%, 과자 10%입니다. 아이스크림을 좋아하는 학생 수는 소시지를 좋아하는 학생 수의 몇 배인지 구하시오.", "answer": "2.00", "equation": "30/(100-(45+30+10))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "역도 시합 후 성주의 어제 기록은 55kg 500g이었는데 오늘은 어제보다 1kg 800g 더 많이 들었습니다. 연태는 성주가 오늘 든 것보다 3kg 900g 더 적게 들었고 민욱이는 연태보다 1kg 700g 더 적게 들었을 때 민욱이의 기록은 몇 g입니까?", "answer": "51700", "equation": "((55*1000+500)+(1*1000+800))-(3*1000+900)-(1*1000+700)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "가는 5.2+A, 나는 13.82-1.17입니다. 가와 나의 계산 결과가 같을 때 A안에 알맞은 수를 구하시오.", "answer": "7.45", "equation": "13.82-1.17-5.2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "올림픽 다이빙 종목에서 한국이 7번째, 미국이 9번째로 경기를 하게 됐습니다. 러시아는 미국 이전, 한국 이후에 경기를 하게 되었다면, 러시아는 몇 번째 순서로 경기를 하게 되는 것일까요?", "answer": "8", "equation": "(7+9)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "밀가루와 물을 5:2의 비로 섞어서 호떡을 만들려고 합니다. 밀가루를 A50g 사용한다면 물은 220g이 필요합니다. A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A50*(2/5)=220"}
{"class": "순서정하기2", "question": "스테이크솥밥집 앞에 대기번호 11, 17, 13, 15, 12, 16, 14번을 들고 있는 손님들이 대기 중입니다. 번호 순서대로 솥밥집에 입장하게 된다면, 다섯 번째 순서로 입장하게 되는 손님의 대기번호는 몇 번일까요?", "answer": "13", "equation": "find_min(sort(X),3)", "option": "11, 17, 13, 15, 12, 16, 14", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "진성이와 우현이가 원기둥 모형을 관찰하면 얻은 것은 위에서 본 모양은 반지름이 6cm인 원이고, 앞에서 본 모양은 정사각형입니다. 이 원기둥 모형의 밑면의 지름과 높이의 합을 구하시오.", "answer": "24", "equation": "(6*2)+(6*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "국어 문제집을 2권씩 나눠주어야 할 것을 5권씩 7명에게 주고 3권이 남았습니다. 바르게 계산할 경우 최대 몇 명에게 나누어 줄 수 있습니까?", "answer": "19", "equation": "(5*7+3)@2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 공장에서 제품을 한 개를 만드는데 (4/5)시간이 걸립니다. 이 공장에서 제품을 하루에 5시간씩 4일동안 만들어야 하는데 잘못하여 하루에 6시간씩 4일동안 만들어 30개에 제품을 만들었습니다. 원래대로 하루에 5시간씩 4일동안 만든다면 만들 수 있는 제품은 모두 몇 개 인가요?", "answer": "25", "equation": "(5*4)/(4/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "육쪽마늘빵을 사기 위해 빵집 앞에 사람들이 줄을 서 있습니다. 동민이의 순서는 앞에서부터 9번째고 뒤에서부터 6번째입니다. 육쪽마늘빵을 사기 위해 줄을 선 사람들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "14", "equation": "9+6-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "정원이는 오락실에서 다트를 던져 3, 6, 8, 5, 2점 순으로 점수를 냈습니다. 정원이가 세 번째로 얻은 점수는 몇 점인가요?", "answer": "8", "equation": "X[3-1]", "option": "3, 6, 8, 5, 2", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "우유 10개를 한 봉지에 2개씩 담아야 하는데 5개씩 담는것으로 계산하여 봉지를 2개 준비했다. 원래대로 계산하면 봉지가 몇 장 필요한지 구하여 보시오.", "answer": "5", "equation": "10/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "파란색 페인트 2L400mL와 빨간색 페인트 3L500mL를 모두 섞어서 보라색 페인트를 만든 후 그중 4L300mL를 사용하였습니다. 남은 보라색 페인트가 AL BmL라면, A*B의 값을 구하세요.", "answer": "600", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2*1000+400)+(3*1000+500)-(4*1000+300)=A*1000+B"}
{"class": "도형", "question": "직육면체를 위, 앞, 옆에서 본 모양이 모두 한 변의 길이가 0.7m인 정사각형일 때, 이 직육면체의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "29400", "equation": "70*70*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "쌀이 가득 들어 있는 이 쌀통의 무게는 20kg 입니다. 이 쌀통에서 10kg의 쌀을 덜어 낼 예정이었으나 잘못 덜어 쌀통의 무게가 예정보다 6kg이 적어졌습니다. 이 쌀통에서 덜어낸 쌀은 몇 kg입니까?", "answer": "16", "equation": "10+6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "선미네 반 학생의 A5%는 수학을 좋아합니다. 수학을 좋아하는 학생이 18명일 때 선미네 반 학생은 모두 40명입니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "18/(A5/100)=40"}
{"class": "수찾기2", "question": "451*A의 값은 902이고, 240*4의 값은 B이고, 284*3의 값은 8C2입니다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "967", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "451*A=902, 240*4=B, 284*3=8C2"}
{"class": "산술연산", "question": "정원이는 한 달 동안 용돈을 군것질 40%, 학용품 30%, 도서 20%인 10000원, 기타 10%인 5000원을 사용했다. 군것질에 쓴 금액을 구하시오.", "answer": "20000", "equation": "5000/(10/100)*(40/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "8장의 수 카드 7, 2, 9, 4, 0, 6, 5, 1을 모두 한 번씩만 사용하여 여덟 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수 중에서 가장 작은 수를 쓰세요.", "answer": "23765", "equation": "min(A)*max(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "정우는 친구들과 헬스장에서 스쿼트를 하고 있습니다. 윤호는 스쿼트를 13개, 성민이를 스쿼트를 11개 했고, 정우는 성민이보다 스쿼트를 많이 했지만 윤호보다는 적게 했습니다. 정우는 스쿼트를 몇 개 했을까요?", "answer": "12", "equation": "(13+11)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "철사를 구부려서 한 변이 12cm인 마름모 모양을 만들었습니다. 이 철사를 편 다음 남김없이 사용하여 평행사변형을 만들려고 합니다. 평행사변형의 긴 변을 15cm로 하면 짧은 변은 몇 cm가 되는지 구하세요.", "answer": "9", "equation": "((12*4)-(15*2))/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지수가 먹은 사탕은 8개이고 이것은 처음에 있던 사탕의 0.25입니다. 처음에 있던 사탕이 A개라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "32", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.25*A=8/(25/100)"}
{"class": "수찾기3", "question": "열차가 5시간 동안 이동한 거리를 통해 시간 당 이동거리를 구하려고 합니다. 잘못 하여 총 이동한 거리를 실제 이동거리의 (1/4)인 500km로 측정하였습니다. 시간 당 이동거리를 바르게 구하시오.", "answer": "40", "equation": "500/(1/4)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "경민이는 연필 한 자루의 가격을 500원으로 잘못보고 9자루를 사고 5000원을 냈습니다. 거스름돈으로 1400원을 받았을 때 연필 한 자루의 가격을 바르게 구하시오.", "answer": "400", "equation": "(5000-1400)/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "식용유통에 2L 700mL의 식용유가 들어 있습니다. 이 통에 1L 500mL의 식용유를 더 부으면 식용유가 넘치지 않고 가득 찹니다. 식용유통의 들이는 AL BmL입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "204", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2+1=A, 700+500=B"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 2, 3, 4, 6 중 3장을 골라 가장 작은 소수 두 자리 수를 만들고, 남은 수 카드의 수로 나누었을 때 몫은 얼마인지 쓰시오.", "answer": "6.2", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "청설모가 번호 7, 10, 5, 9, 6, 8이 적힌 곶감을 번호 순서대로 줄세워뒀습니다. 번호가 두 번째로 작은 곶감은 몇 번 곶감인가요?", "answer": "6", "equation": "find_min(sort(X),2)", "option": "7, 10, 5, 9, 6, 8", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 도시의 학교별 학생 수를 조사하였더니 초등학생 38%, 중학생 36%, 고등학생 30%, 대학생 6%입니다. 조사한 전체 학생이 1000명이라면 초등학생은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "380.00", "equation": "(38*1000)/100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "필통에 색연필이 18자루, 연필이 9자루 있습니다. 색연필의 수는 연필의 수의 몇 배입니까?", "answer": "2.00", "equation": "18/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 5cm, 세로가 4cm, 높이가 6cm인 직육면체를 A, 가로 세로가 3cm, 높이가 7cm인 직육면체를 B라고 할 때, 두 직육면체의 겉넓이의 차는 몇 cm2입니까?", "answer": "46", "equation": "((5*4+5*6+4*6)*2)-((3*3+3*7+3*7)*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지우개 82개가 있습니다. 이 지우개를 한 명에게 7개씩 나누어 준다고 할 때, A명에게 나누어 줄 수 있고 B개가 남는다고 합니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "16", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "82@7=A, 82#7=B"}
{"class": "순서정하기2", "question": "콜드브루 원액을 용량이 큰 순서대로 창고에 줄 세워 두었더니 500, 350, 250, 200, 150, 100, 50mL 순서대로 줄 세워졌습니다. 네 번째로 용량이 큰 콜드브루 원액은 용량이 몇 mL인가요?", "answer": "200", "equation": "X[4-1]", "option": "500, 350, 250, 200, 150, 100, 50", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "영훈이와 은정이가 24/1.6울 계산해야하는데 숫자를 잘못보아 39/3.25를 계산하여 값이 12가 나왔습니다. 올바르게 24/16을 계산하면 값이 얼마일까요?", "answer": "15", "equation": "24/1.6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민영이가 수학 문제에서 어떤 수에 100을 곱해야 올바른 답이 나오는 것을 실수하여 0.1을 곱했더니 0.037이 나와 틀린 답을 적었습니다. 다시 바르게 계산하여 답을 구하세요.", "answer": "37", "equation": "(0.037/0.1)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "재민이의 필통에는 지우개가 달려있지 않은 연필과 지우개가 달려있는 연필이 총 11자루 있습니다. 이중 지우개가 달려있는 연필이 5자루이고 나머지는 지우개가 달려있지 않은 연필이라고 할 때, 지우개가 달려있지 않은 연필은 몇 자루인지 구하세요.", "answer": "6", "equation": "11-5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "둘레가 30.6m인 직사각형 모양의 밭이 있습니다. 이 밭의 가로는 세로의 2.4배 일 때 가로는 Am, 세로는 Bm입니다 A+B의 값을 구하세요.", "answer": "15.30", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=2.4*B, 30.6=(A+(2.4*B))*2"}
{"class": "수찾기2", "question": "지수네 반 학생 2A명이 똑같이 4모둠으로 나누어 오페라나 뮤지컬을 선택하여 연습합니다. 뮤지컬을 3모둠이 연습한다면 뮤지컬을 연습하는 학생은 모두 21명이라면 A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A/4*3=21"}
{"class": "수찾기2", "question": "소금 100g을 녹여 소금물 A00g을 만들었습니다. 이 소금물의 진하기를 백분율로 구하면 20%일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(100/A00)*100=20"}
{"class": "수찾기3", "question": "대학 도서관의 영문책을 모두 책꽂이에 꽂으려고 합니다. 한 칸에 9권씩 꽂으려고 했으나 6권씩 꽂아 81칸을 사용했다고 합니다. 바르게 책을 정리 했을 때 몇 칸이 필요합니까?", "answer": "54", "equation": "6*81/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "윤하는 여섯 번의 수학 시험에서 각각 83점, 72점, 88점, 70점, 93점, 80점을 받아 평균 81점이 나왔습니다. 그런데 네 번째의 시험 점수가 수정되면서 평균이 83점이 되었습니다. 수정된 네 번째 시험 점수는 몇 점인가요?", "answer": "82", "equation": "83*6-(83+72+88+93+80)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "연희가 한 마리에 850원인 꽁치를 8마리, 한 봉지에 1300원 하는 콩나물을 2봉지 사고 10000원을 냈습니다. 거스름돈으로 얼마를 받아야 합니까?", "answer": "600", "equation": "10000-(850*8)-(1300*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "리본 4m로 상자 하나를 묶을 수 있습니다. 똑같은 모양의 상자를 리본으로 묶을 때 리본 25.9m로 묶고 남은 리본의 길이를 B라고 할 때 B를 구하시오.", "answer": "1.9", "equation": "B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "25.9#4=B"}
{"class": "수찾기3", "question": "한 병에 0.5L씩 린스를 담으려고 했으나 잘못 하여 20개의 병에 0.4L씩 넣었다고 합니다. 올바르게 담았을 경우 몇 개의 병이 필요합니까?", "answer": "16", "equation": "0.4*20/0.5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "장미 45송이를 5명에 똑같이 나누어 주려고 했는데 5송이가 시들어버렸습니다. 싱싱한 장미를 친구에게 몇 송이씩 나눠줘야 할까요?", "answer": "8.00", "equation": "(45-5)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 120cm, 세로 4m 60cm, 높이 50cm인 직육면체의 부피는 m3입니까?", "answer": "2.76", "equation": "(120*0.01)*(460*0.01)*(50*0.01)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "바구니 안에 과일을 담아 무게를 재었더니 3kg A00g이었습니다. 바구니만의 무게가 850g이라면 과일의 무게는 2750g입니다. 이때 A의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3*1000+A00)-850=2750"}
{"class": "수찾기3", "question": "물 42.4L 를 한 사람에 8L씩 나누어 줄 때 나누어 줄 수 있는 사람 수는 5명, 남는 물은 0.3L로 계산했습니다. 남은 물의 결과가 잘못됐다면 다시 계산하여 옳은 값을 구하시오.", "answer": "2.40", "equation": "42.4#8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 학교의 6학년 학생은 150명이고 그중 남학생은 전체의 A0%입니다. 6학년 남학생의 (1/5)이 안경을 썼다면 안경을 쓰지 않은 남학생은 72명이 됩니다. A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(150*(A0/100))-(150*(60/100*(1/5))=72"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어떤 작가의 사인회에 52명의 독자가 줄을 서 있습니다. 은율이가 뒤에서 28번째 순서로 줄을 서 있다면, 은율이 앞에는 몇 명의 독자가 줄을 서 있을까요?", "answer": "24", "equation": "52-28", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "콩이 한 자루에 132kg씩 들어 있습니다. 콩 16자루는 모두 몇 kg일까요?", "answer": "2112", "equation": "132*16", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "진욱이는 도화지를 한 사람당 6장씩 나누어 주려고 한다. 그런데 잘못 하여 7장씩 12명에게 전부 나누어 주어 버렸다. 바르게 나누었을 경우 몇 명이 도화지를 받을 수 있는지 구하여라.", "answer": "14", "equation": "(12*7)@6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어떤 분식집의 떡볶이 1인분, 순대 1인분, 김밥 1줄의 가격은 각각 2500원, 3000원, 1500원인데, 5명의 학생들이 분식집에 가서 떡볶이 1인분과 순대 1인분과 김밥 2줄을 주문했습니다. 음식값을 똑같이 나누어 낸다면 한 사람이 내야 할 음식값은 얼마입니까?", "answer": "1700.00", "equation": "((2500*1)+(3000*1)+(1500*2))/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "현우네 가족은 5L 400mL의 주스 중에서 1L 300mL만큼 마셨습니다. 남은 주스의 양 AL BmL을 구하고 A+B값을 구하세요.", "answer": "104", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5*1000+400)-(1*1000+300)=A*1000+B"}
{"class": "산술연산", "question": "과일별 100 g 당 열량은 사과 60 g, 바나나 90 g, 복숭아 30 g, 배 50g입니다. 이때 사과 200 g을 먹을 때의 열량은 몇 킬로칼로리일까요?", "answer": "120", "equation": "60*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "감이 2A개가 있습니다. 이 중에서 (2/9)를 할머니께 드리려고 합니다. 할머니께 드릴 감이 6개라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A*(2/9)=6"}
{"class": "도형", "question": "지름이 34cm인 원의 원주는 몇 cm입니까? (원주율은 3.1입니다.)", "answer": "105.4", "equation": "34*3.1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "시각장애인 도우미견이 훈련을 받기 위해 일렬로 줄을 서 있습니다. 골든리트리버의 바로 앞 순서는 32번 강아지, 바로 뒷 순서는 34번 강아지입니다. 골든리트리버는 몇 번째 순서로 훈련을 받게 됩니까?", "answer": "33", "equation": "(32+34)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "5장의 수 카드 2, 0, 4, 6, 8 중에서 3장을 골라 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 두 번째로 큰 수와 세 번째로 작은 수의 차를 구해 보세요.", "answer": "0.25", "equation": "min(A)/max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "성호는 2km를 걷는 데 (4/5)시간이 걸렸습니다. 같은 빠르기로 걷는다면 4시간에 몇 km를 갈 수 있는지 구하시오.", "answer": "10", "equation": "2/(4/5)*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "올해 식물원의 월별 방문자 수를 비교해보니 5, 3, 9, 4, 6, 12, 11, 10, 7, 2, 1, 8월 순으로 방문자 수가 많았습니다. 방문객이 여덟 번째로 많았던 달은 몇 월인가요?", "answer": "10", "equation": "X[8-1]", "option": "5, 3, 9, 4, 6, 12, 11, 10, 7, 2, 1, 8", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "인호는 파란 구슬 50개와 노란 구슬 8개를 가지고 있고, 진우는 파란 구슬을 55개 가지고 있습니다. 인호와 진우의 구슬을 합친 개수는 150개 입니다. 이때, 진우가 가지고 있는 노란 구슬의 개수는 얼마인지 구하시오.", "answer": "37", "equation": "150-(50+8)-55", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A/3=4.35, 4.35/B=0.87의 식이 있다. A-B의 값을 구하시오.", "answer": "8.05", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A/3=4.35, 4.35/B=0.87"}
{"class": "수찾기2", "question": "나현이는 자전거로 1분 동안 (2/1A)km를 달립니다. 같은 빠르기로 달린다면 나현이가 (23/5)km를 달리는데 몇 분이 걸리겠는지 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(23/5)/(2/1A)=25.3"}
{"class": "수찾기2", "question": "소금 A.25kg을 5개의 자루에 똑같이 나누어 담았습니다. 한 자루에 담은 소금은 12.50kg일 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A.25/5=12.5"}
{"class": "수찾기2", "question": "A, B물통에 물을 가득 채운 후 빈 수조에 옮겨 담았더니 2L700mL입니다. 그후 A물통에 다시 물을 가득 채운 후 수조에 옮겨 담으니 4L가 되었습니다. B물통의 들이를 AL BmL라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "401", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(C*1000+D)+(A*1000+B)=2*1000+700, C*1000+D=(4*1000)-2*1000+700"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 과일 가게에는 사과 242개, 감 357개, 귤 540개, 배 141개가 있다. 감과 배는 모두 몇 개인가?", "answer": "498", "equation": "357+141", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "올해 영어학원을 등록한 사람이 많은 달은 3, 9, 7, 1, 12 월 순입니다. 영어학원을 등록한 사람들이 2번째로 많은 달을 찾아보세요.", "answer": "9", "equation": "X[2-1]", "option": "3, 9, 7, 1, 12", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "상민이는 A끈 693cm와 B끈 6.93m를 각각 똑같이 3등분하려고 합니다. A끈의 길이를 구하세요.", "answer": "231", "equation": "693/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 반지름이 9cm이고 높이가 4cm인 원기둥의 전개도를 그렸을 때 옆면의 둘레는 몇 cm인지 구하시오. 단, 원주율은 3이라고 합니다.", "answer": "116", "equation": "((9*2*3)+4)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민영이는 쿠션을 동생과 5개씩 나누어가져야 할 것을 3개씩 나누어 가져 6개가 남았습니다. 바르게 나누어 가졌을 때 남는 쿠션의 개수를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "(3*2+6)#5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "접시에 초코칩 쿠키 9개가 있습니다. 가야가 쿠키 2개를 들어 오른손에 쥐고 민아가 쿠키 1개를 왼손에 쥐었습니다. 접시에 남은 초코칩 쿠키의 개수는 전부 몇 개입니까?", "answer": "6", "equation": "9-2-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "곶감 240개를 한 줄에 A0개씩 꿰었습니다. 꿰어 놓은 곶감은 6줄이라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "240/A0=6"}
{"class": "수찾기2", "question": "A*(A+A)/2의 값이 4일 때, A의 값을 구하시오. (A는 모두 같은 수)", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*(A+A)/2=4"}
{"class": "도형", "question": "지후는 한 대각선이 16cm, 다른 대각선이 32cm인 모양의 마름모꼴 가오리연을 만들려고 합니다. 가오리연 몸통의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "256", "equation": "32*16/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "민서가 0.1kg짜리 추 1A개를 가지고 있습니다. 민서가 가지고 있는 추는 모두 몇 kg인지 소수로 나타내었더니 1.20이 되었습니다. A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.1*1A=1.20"}
{"class": "수찾기3", "question": "샴푸를 한 병에 0.4L씩 담으려던 걸 잘못 하여 0.5L씩 넣어 10개의 병을 사용했다고 합니다. 바르게 계량하였다면 몇 개의 병이 필요한가요?", "answer": "12.5", "equation": "0.5*10/0.4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "지영이는 소금 24g을 녹여 소금물 200g을 만들려고 합니다. 잘못하여 소금 20g를 넣고 소금물을 만들었더니 소금물의 진하기가 10%였습니다. 지영이가 원래대로 소금물을 만든다면 소금물의 진하기는 몇 %인지 구하시오.", "answer": "12", "equation": "(24/200)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "남학생 37명과 여학생 33명이 있습니다. 전체 학생수의 값을 A라고 하고 학생들이 한 줄에 5명씩 서면 모두 몇 줄이 되는지의 값이 B라고 한다면 A-B값을 구해보세요.", "answer": "56", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=37+33, (37+33)/5=B"}
{"class": "수찾기3", "question": "들이가 48.3L인 욕조에 물을 가득 채우려고 합니다. 들이가 2L인 양동이로 부어야하는데 잘못하여 4L인 양동이로 물을 부어 적어도 13번을 부었습니다. 올바르게 2L인 양동이로 물을 부으면 적어도 몇 번 부어야 하는지 구하시오.", "answer": "25", "equation": "(48.3@2)+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "지름이 8cm인 원 안에 가장 큰 마름모를 그렸습니다. 마름모의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "32", "equation": "8*8/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4일에 15.36분씩 일정하게 빨라지는 시계가 있습니다. 이 시계를 어느 날 오전 8시에 정확하게 맞추어 놓았다면 다음 날 오전 9시에 이 시계가 가리키는 시각이 오전 A시 B분이라고 할 때, A*B를 구하세요.", "answer": "36", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀이문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "일정한 속도로 달린 버스가 1시간 동안 달린 평균 거리를 구하려고 합니다. 실제로는 6시간이 소요되었으나 실수로 10시간으로 계산하여 64.2km가 나왔다고 합니다. 바르게 구하였을 때 약 몇 km인지 구하시오.", "answer": "107", "equation": "64.2*10/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지난 해 순천만에 온 흑두루미는 325마리였는데 올해는 5A1마리로 늘어났다고 합니다. 홀해 순천만을 찾아온 흑두루미는 지난 해보다 186마리 더 늘었을 때 A를 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5A1-325=186"}
{"class": "순서정하기1", "question": "와인샵에 와인 15병이 왼쪽에서부터 가격이 비싼 순서대로 진열되어 있습니다. 찬현이가 고른 와인의 오른쪽에 8병의 와인이 더 놓여있었다면, 찬현이가 고른 와인은 이 와인샵에서 몇 번째로 비싼 와인일까요?", "answer": "7", "equation": "15-8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.8*4=(A/10)*4=(B/10)=C일 때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "40.20", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.8*4=(A/10)*4=(B/10)=C"}
{"class": "수찾기2", "question": "윤호와 준서의 철봉 매달리기 기록을 나타내보았습니다. 윤호는 1회에 12초, 2회에 18초, 3회에 25초, 4회에 21초이고 준서의 철봉 매달리기 기록은 1회 16초, 2회 20초, 3회 24초, 4회 A초, 5회 18초입니다. 윤호와 준서의 기록의 평균이 같다고 할 때 준서의 4회 기록 A의 값을 구하시오.", "answer": "17", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "((12+18+25+21)/4)*5-(16+20+24+18)=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "정육면체 모양의 쌓기나무 8개를 쌓아 만든 정육면체 모양이 있습니다. 쌓은 정육면체의 부피가 216cm3일 때 쌓기나무의 한 모서리의 길이는 Acm입니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(216/8)^(1/3)=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "문화의 날 도서관에 방문하는 70명의 어린이들에게 청포도 사탕 3A0개를 똑같이 나누어 주려고 할 때 한 사람에게 사탕을 5개씩 줄 수 있다면 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A0/70=5"}
{"class": "조합하기", "question": "분수값 (1/2), (1/3), (1/4), (1/5)이 적혀있는 분수 카드가 1장씩 있습니다. 이 중에서 2장의 카드를 뽑아 그 카드에 적힌 숫자를 곱하였을 때 나올 수 있는 가장 작은 곱의 값은 얼마인지 쓰시오.", "answer": "9700", "equation": "max(A) 풀이문의(반올림)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "학교에서 문방구까지의 거리는 28m 56cm 이고 문방구에서 서율이네 집까지의 거리는 67m 24cm 입니다. 그렇다면 학교에서 문방구를 거쳐 서율이네 집까지 가는 거리는 총 몇 cm입니까?", "answer": "9580", "equation": "(28*100+56)+(67*100+24)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "시영이네 가족은 체리 2A0개를 하루에 30개씩 먹으려고 합니다. 8일간 먹을 수 있다고 한다면 A는 무엇일까요?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A0/30=8"}
{"class": "산술연산", "question": "민아는 10살이고, 준수는 민아보다 4살이 더 많습니다. 그리고 어머니의 나이는 민아 나이의 4배이고, 아버지의 나이는 준수 나이와 3의 곱이 아버지의 나이입니다. 이때, 가족의 나이를 모두 더하면 몇 살인지 답을 구하시오.", "answer": "106", "equation": "10+(10+4)+(10*4)+((10+4)*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "준호의 몸무게는 32kg 500g이고, 동생은 준호보다 2kg 200g 더 가볍습니다. 준호와 동생의 몸무게의 합은 몇 g인지 구해 보시오.", "answer": "62800", "equation": "32*1000+500+(32*1000+500)-(2*1000+200)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "재영이가 실수로 사탕 봉지를 바닥에 쏟았습니다. 쏟은 사탕을 전부 주웠더니 10개씩 6뭉치가 나왔습니다. 재영이가 가진 사탕의 수는 모두 몇 개입니까?", "answer": "60", "equation": "10*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "어떤 원의 반지름이 5cm일 때, 원의 지름은 몇 cm일까요?", "answer": "10", "equation": "5+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "은수가 수학 공부를 하던 중 어떤 수를 0.5로 나누어야 하는데 잘못하여 곱했더니 1.75가 되었습니다. 바르게 계산한 값은 무엇입니까?", "answer": "7", "equation": "(1.75/0.5)/0.5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "양배추 1개와 고구마 3개의 무게가 같고, 고구마 5개와 호박 1개의 무게가 같습니다. 양배추 1개의 무게가 900g이고 호박 1개의 무게를 구하시오. (단, 고구마 1개의 무게는 모두 같습니다.)", "answer": "1500", "equation": "Z", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=3*Y, 5*Y=Z, X=900"}
{"class": "수찾기2", "question": "들이가 2L 500mL인 물병에 물을 가득 채워 빈수조에 부은 후 들이가 1200mL인 그릇으로 수조에 들어 있는 물을 가득 담아 한 번 덜어냈습니다. 수조에 남아 있는 물이 AL BmL일 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "300", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=2-1, B=500-200"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어떤 서점의 2020년 베스트셀러 순위를 보니 비트코인 관련 책이 22위, 여행 관련 책이 24위였습니다. 시집의 순위는 비트코인 관련 책보다 낮지만 여행 관련 책보다는 높습니다. 시집은 2020년 베스트셀러에서 몇 번째 순위였을까요?", "answer": "23", "equation": "(22+24)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "만화 영화가 4시 30분에 시작하여 1시간 15분 후에 끝났습니다 만화 영화가 끝난 시각은 5시 A분이라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "45", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "30+15=45"}
{"class": "수찾기3", "question": "이 양초가 2분 동안 타는 길이를 구하려고 했으나 잘못 하여 시간을 30분으로 계산해버려 0.6cm가 되어 버렸습니다. 이 양초가 2분에 몇 cm씩 탑니까?", "answer": "0.04", "equation": "0.6/30*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "94를 7로 나누었더니 몫이 A이고, 나머지가 B이었습니다. A-B의 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "97=7A+B"}
{"class": "수찾기2", "question": "색종이 24장을 영미와 서진이가 A:B로 나누어 가졌더니 영미는 10장, 서진이는 14장을 가졌습니다. A:B는 가장 간단한 자연수의 비 일 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10=24*(A/(A+B)), 14=24*(B/(A+B))"}
{"class": "도형", "question": "청아는 쉬는 시간에 모든 변의 길이의 합이 91cm인 정다각형을 낙서했습니다. 이 정다각형의 꼭짓점이 7개일 때, 한 변의 길이는 몇 cm일까요?", "answer": "13", "equation": "91/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "윤지네 모둠 학생 6명의 몸무게를 확인했더니, 윤지는 43, 기현이는 A, 영호는 47, 현주는 B, 희린이는 44kg이었고, 평균 몸무게는 43kg이었습니다. 기현이의 몸무게가 현주의 몸무게보다 3kg 더 무겁다면 현주의 몸무게가 몇 kg인지 쓰시오.", "answer": "41", "equation": "B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(43+A+47+B+44)/5=43, A=B+3"}
{"class": "산술연산", "question": "4.1kg의 수박과 1.8kg의 멜론이 있습니다. 수박은 멜론보다 몇 kg 더 무거운지 답을 구하시오.", "answer": "2.30", "equation": "4.1-1.8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "선영이는 가지고 있는 연필과 볼펜의 무게를 재어 보았더니 연필 4자루는 37.44g, 볼펜 5자루는 56.15g이 나왔습니다. 1자루의 무게가 볼펜이 연필보다 몇 g 더 무거운지 구하세요.", "answer": "1.87", "equation": "(56.15/5)-(37.44/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "블루베리를 50알씩 담아 팔려고 했으나 잘못 하여 40알씩 15봉지에 담았다고 합니다. 바르게 담았을 때 몇 봉지의 블루베리를 팔 수 있는지 구하시오.", "answer": "12", "equation": "40*15@50", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3, 4, 1 숫자 카드 3장 중 1장이나 2장을 뽑아 여러 번 사용하여 몇십몇을 만들려 고 합니다. 만들 수 있는 수 중 13과 34 사이의 수는 모두 몇 개입니까?", "answer": "5", "equation": "max(A)-min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "민호는 10000원짜리 지폐 A0장, 1000원짜리 지폐 140장, 100원짜리 동전 90개, 10원짜리 동전 100개를 모았습니다. 민호가 모은 돈은 모두 450000원일 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0*10000+140*1000+90*100+10*100=450000"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 28cm인 고무를 4도막으로 똑같이 자르려고 합니다. 기계에 28cm인 고무를 7도막으로 자르게 잘못 써 넣었더니 한 도막의 길이가 4cm였습니다. 바르게 계산하면 한 도막의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "7", "equation": "28/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "둘레가 240m인 마름모 모양의 놀이터가 있습니다. 놀이터의 한 변의 길이는 몇 m일까요?", "answer": "60", "equation": "240/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 13cm인 양초에 불을 붙이고 (8/5)시간이 지난 후 남은 길이를 재어 보니 (23/3)cm였습니다. 남은 양초가 다 타는 데 걸리는 시간을 A시간 B 분 이라고 할 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "20", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "은행에 예금한 돈 1억 4천만 원을 1000만 원권 수표로 찾는다면 A장까지 찾을 수 있다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "14", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "140000000/10000000=A"}
{"class": "순서정하기1", "question": "우리는 칭찬 스티커를 34개 받았고, 나라는 36개를 받았습니다. 만세가 갖고 있는 칭찬 스티커의 개수는 우리보다 많고, 나라보다는 적을 때, 만세가 가진 칭찬 스티커가 몇 개인지 구하세요.", "answer": "35", "equation": "(34+36)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 칸의 가로가 A1.2cm인 책꽂이가 있습니다. 이 책꽂이 두께가 4cm인 책을 5권까지 꽂을 수 있다면 A는 얼마겠습니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A1.2@4=5"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 상자에 25개씩 3상자에 들어 있는 당근을 한 바구니에 A개씩 다시 담으려고 합니다. 당근을 담는 데 필요한 바구니는 모두 15개입니다. A의 값을 구하세요.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(25*3)/A=15"}
{"class": "수찾기2", "question": "(8-3)*7의 값은 8*A-A의 값과 같을 때, A의 값을 구하시오. (A는 모두 같은 수)", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(8-3)*7=8*A-A"}
{"class": "수찾기2", "question": "18.67+8.7-4.3의 값이 AB.CD일 때 A+B+C+D의 값을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "18.67+8.7-4.3=23.07"}
{"class": "산술연산", "question": "수진이네 학교 6학년들이 다니는 학원을 조사하였다. 총 200명의 학생 중 수학 학원을 다니는 학생의 백분율이 45%이다. 수학 학원을 다니는 학생은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "90", "equation": "200*(45/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "바구니에 흰색 바둑돌과 검은색 바둑돌이 110개 들어 있습니다. 흰색 바둑돌 수에 대한 검은색 바둑돌 수의 비율이 1.2일 때 흰색 바둑돌의 수를 구하세요.", "answer": "50.00", "equation": "110*(1/(1+1.2))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "매일 14쪽씩 13일을 읽어야 모두 읽는 동화책이 있습니다. 재희는 하루에 15쪽씩 읽는다면 이 동화책을 재희가 모두 읽으려면 적어도 며칠이 걸릴까요?", "answer": "13", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "다음 4, 7, 3, 9 수 카드 중 3장을 뽑아 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합은 얼마인가요?", "answer": "594", "equation": "max(A)-min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "상지네 반 학생들은 색종이로 카네이션 400개를 접으려고 합니다. 상지네 반 모둠별 학생 수는 샛별 모둠이 5명, 지혜 모둠이 4명, 은혜 모둠이 6명, 햇살 모둠이 5명입니다. 한 사람당 카네이션을 평균 몇 개씩 접어야 합니까?", "answer": "20", "equation": "400/(5+4+6+5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "문구점에서 공책을 10권씩 묶어서 팝니다. 공책 10권의 원래 가격은 5000원인데 할인하여 판 가격은 4600원입니다. 할인율은 몇 %입니까?", "answer": "8.00", "equation": "((5000-4600)/5000)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "G지역의 산부인과별 하루 동안 태어난 신생아의 남아 수와 여아 수를 조사했더니 남아 총 10명, 여아 총 12명이 태어났다고 합니다. 사랑산부인과에서는 남아 A명, 여아 B명, 기쁨산부인과에서는 남아 6명, 여아 5명, 행복산부인과에서는 남아 3명, 여아 4명이라고 합니다. 사랑산부인과의 남아 수 A와 여아 수 B의 곱은 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A+6+3=10, B+5+4=12"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 해 빈 병 재사용 현황을 조사하였더니, 상점용 빈 병은 출고량 25억 6000만개, 회수량 25억 6000만개였으며 가정용은 12억 7000만개가 출고되었고 3억 1000만이 회수되었습니다. 가정용 빈 병 출고량에 대한 회수량의 비율은 약 몇%일까요? (단, 백분율은 반올림하여 자연수로 나타냅니다.)", "answer": "24", "equation": "310000000/1270000000*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "자전거로 A000m의 거리를 50분 동안 달렸습니다. 자전거가 달린 시간에 대한 달린 거리의 비율이 자연수로 120일 때 A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A000/50=120"}
{"class": "수찾기2", "question": "은비가 50m 장애물 달리기를 하고 있습니다. 장애물이 출발점에서부터 20m 거리에 있습니다. 출발점에서부터 장애물까지 거리와 장애물에서부터 도착점까지 거리의 비를 A:B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "50", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A:B=20:30"}
{"class": "수찾기2", "question": "숫자 2, 5, 6, 7, 9 중 가장 큰 수의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "max(2, 5, 6, 7, 9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현기와 은주는 각각 길이가 2.25 m인 리본을 가지고 있습니다. 현기는 리본을 2.25 m에서 0.75 m씩 잘랐고, 은주는 2.25 m에서 0.45씩 잘랐습니다. 자른 조각은 은주가 몇 개 더 많습니까?", "answer": "2", "equation": "(2.25/0.45)-(2.25/0.75)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 90cm, 세로가 84cm인 직사각형 모양의 색 도화지가 있습니다. 이 색 도화지를 잘라서 가로 5cm, 세로 7cm인 직사각형 모양의 종이를 만들려고 합니다. 세로로 몇 조각까지 만들 수 있습니까?", "answer": "12", "equation": "84/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "서로 다른 세 자리 수가 2개 있습니다. 두 수 중에서 큰 수의 백의 자리 숫자는 5, 일의 자리 숫자는 3이고 작은 수의 십의 자리 숫자는 8입니다. 두 수의 차가 257이라고 할 때 두 수 중 큰 수를 구하세요.", "answer": "543", "equation": "X", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5A3-B8C=257, 5A3=X"}
{"class": "수찾기2", "question": "유진이는 아버지와 등산을 했습니다. 정상까지 올라가는 데에는 (A/2)시간이 걸렸고, 내려오는 데에는 올라갈 때보다 (3/8)시간이 더 걸렸습니다. 유진이와 아버지가 정상까지 올라갔다가 내려오는 데 걸린 시간은 모두 (27/8)시간일 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/2)+(A/2)+(3/8)=(27/8)"}
{"class": "산술연산", "question": "문구점에 연필이 534자루 있습니다. 그중에서 308자루를 팔았습니다. 문구점에 있는 연필을 전부 다 팔아 0개로 만들려고 할때, 앞으로 몇 자루의 연필을 더 팔아야 할까요?", "answer": "226.00", "equation": "534-308", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "군인들이 한 줄에 A0명씩 4B줄로 서서 행진하고 있습니다. 행진하는 군인은 모두 1200명일 때 A와 B의 합을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0*4B=1200"}
{"class": "수찾기2", "question": "윤정이네 학교 3학년 학생들이 버스를 타고 현장 체험 학습을 가려고 합니다. 버스 한 대에 45명이 탈 수 있고, 버스 1A대에 똑같이 나누어 타면 빈 자리가 각각 4자리가 남는다고 합니다. 윤정이네 학교 3학년 학생은 모두 533명입니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(45-4)*1A=533"}
{"class": "수찾기2", "question": "지희의 나이는 1A살이고, 언니의 나이는 지희보다 2살이 더 많습니다. 어머니의 나이는 지희와 언니의 나이의 합의 2배보다 10살 적을 때 어머니의 나이는 42살일 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1A+2)*2-10=42"}
{"class": "수찾기2", "question": "(A/9)<(6/15)의 식이 있습니다. 1부터 9까지의 자연수 중에서 A안에 들어갈 수 있는 모든 수의 합을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/9)<(6/15), A=[1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]"}
{"class": "도형", "question": "가로 10cm, 세로 14cm, 높이 9cm인 직육면체 모양의 나무토막을 똑같은 직육면체 모양 2조각으로 잘라 가로 10cm, 세로7cm, 높이 9cm가 됐습니다. 자른 나무토막의 모든 겉면에 페인트를 칠할 때 페인트를 칠할 부분의 넓이는 자르기 전보다 몇 cm2 더 늘어나는지 쓰시오.", "answer": "180", "equation": "(10*7+10*9+7*9)*2*2-(10*14+10*9+14*9)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "같은 무게의 구슬 A개가 있습니다. 이 구슬 1개의 무게가 20g이고, 구슬 전체의 무게가 3.4kg일 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "17", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*0.2=3.4"}
{"class": "수찾기2", "question": "지난달 하천에서 무게가 4.06kg인 수달이 발견되었습니다. 오늘 이 수달은 무게가 5A0g인 새끼 수달을 출산했습니다. 어미 수달의 무게는 새끼 수달의 무게의 7배라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4.06/(5A0/1000)=7"}
{"class": "도형", "question": "가로가 6cm, 높이가 8cm인 삼각형과 가로가 4cm, 높이가 Acm인 평행사변형의 넓이가 같을 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "(6*8/2)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "정은이와 민영이, 수환이가 1년 동안 읽은 책의 권수를 비교해 보았습니다. 민영이는 120권 읽었고 정은이는 민영이보다 40% 더 많이 읽었으며, 수환이는 정은이보다 25% 더 적게 읽었습니다. 세 명의 학생들이 읽은 책은 모두 몇 권인가요?", "answer": "414", "equation": "120+(120+120*40/100)+((120+120*40/100)-(120+120*40/100)*25/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4573000000000000=4000000000000000+A+B+3000000000000식은 4573000000000000를 각 자리의 숫자가 나타내는 값의 합으로 나타낸 것 입니다. A와 B의 합을 구하세요.", "answer": "570000000000000", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4573000000000000=4000000000000000+A+B+3000000000000"}
{"class": "산술연산", "question": "소희와 지용이는 각각 길이가 8m인 끈을 가지고 있습니다. 소희는 8 m인 끈을 (1/2) m씩 잘랐고, 지용이는 8 m인 끈을 (1/3) m씩 잘랐습니다. 두 사람이 자른 끈의 합은 몇 도막일까요?", "answer": "40", "equation": "8/(1/2)+8/(1/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수진이와 영은이가 투호 던지기를 하였습니다. 수진이는 15번 던져 12번 성공했고 영은이는 20번 던져 15번 성공했습니다. 두 사람의 성공률의 차는 A% 입니다. A를 구하세요.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(12/15)*100-(15/20)*100=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "1.5는 0.15의 A배이고, 126은 0.126의 B배이고, 36은 0.36의 C배입니다. A, B, C 안에 들어가는 수를 모두 더하면 얼마인지 쓰시오.", "answer": "1110", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.5=0.15*A, 126=0.126*B, 36=0.36*C"}
{"class": "수찾기3", "question": "우리나라의 지역별 외국인 수를 조사하여 나타냈습니다. 서울 66만 명, 광주 6만명으로 나타낼 것을 잘못하여 서울 60만명으로 계산하여 서울 지역의 외국인 수가 광주 지역의 외국인 수의 10배라고 하였습니다. 바르게 계산하면 서울 지역의 외국인 수가 광주 지역의 외국인 수의 몇 배입니까?", "answer": "11", "equation": "66/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 숫자카드 6, 2, 5, 1을 한 번씩만 써 넣어 곱셈식 A.B*C.D의 값을 가장 작게 만들었을 때의 곱을 구하시오.", "answer": "498", "equation": "max(C)-min(C)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "네 변의 길이의 합이 50m인 직사각형 모양의 땅이 있습니다. 세로가 9cm라면, 가로는 몇 cm인지 쓰세요.", "answer": "16", "equation": "(50-(9*2))/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 2.4m인 철사가 있습니다. 이 철사 중에서 Am를 미술 시간에 사용하고 남은 철사의 길이는 1.1m입니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "1.3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.4-A=1.1"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 주전자에 물을 가득 채워 3번 부었더니 5L가 되었습니다. 이 주전자를 사용하여 들이가 (25/4)L인 빈 수조에 물을 가득 채우려고 하는데 잘못하여 수조가 바뀌어 들이가 (30/4)L인 빈 수조에 6번을 부어야 채울 수 있다고 합니다. 원래대로 들이가 (25/4)L인 빈 수조에 물을 가득 채우려면 적어도 몇 번 부어야 하나요?", "answer": "4", "equation": "(25/4)@(5/3)+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 23cm, 세로 17cm인 직사각형 가와 정사각형 나의 네 변의 길이의 합은 같습니다. 정사각형의 한 변은 몇 cm입니까?", "answer": "20", "equation": "(23+17+23+17)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "A에서 317을 빼야 하는데 잘못하여 더했더니 826이 되었습니다. 바르게 계산 하면 얼마인지 구해 보세요.", "answer": "192", "equation": "(826-317)-317", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "현서는 가지고 있는 사과를 동생과 나누어 가지려고 합니다. 전체의 (1/3)을 동생에게 주려고 했으나 잘못 하여 (1/6)인 4개를 주었다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 동생은 몇 개의 사과를 받게 되나요? 받게 되는 사과의 개수를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "4/(1/6)*(1/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "상준이에게는 낱개 초콜릿 10개가 하나로 묶여있는 줄줄이 초콜릿 3개가 있습니다. 줄줄이 초콜릿 3개중 2개를 아빠와 엄마에게 하나씩 드렸습니다. 상준이에게 남은 낱개 초콜릿은 모두 몇 개입니까?", "answer": "10", "equation": "(3-2)*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "재형이는 양로원에 가져가기 위해 빵을 준비했습니다. 빵 20개를 A개씩 묶으면 (1/5)가 된다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/20)=(1/5)"}
{"class": "수찾기2", "question": "하영이는 이번 주 수요일에 50분 동안 수영을 하였습니다. 어제는 오늘보다 10분 늘려서 했습니다. 오늘 수영을 한 시간을 A분이라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "60", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "50+10=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "지훈이네 모둠 학생 5명이 찰흙 A.3kg을 똑같이 나누어 가지려고 합니다. 한 명이 찰흙을 1.26kg씩 가지면 됩니다. A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A.3/5=1.26"}
{"class": "순서정하기1", "question": "핫도그집 사장님이 튀김기에 핫도그를 넣어 튀기고 있습니다. 점보핫도그 왼쪽에는 핫도그가 3개, 오른쪽에는 핫도그가 7개 있습니다. 튀김기에는 총 몇 개의 핫도그가 튀겨지고 있습니까?", "answer": "11", "equation": "3+1+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "연필 한 타는 1A자루입니다. 연필 6타를 4사람에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 한 사람에게 18자루씩 줄 수 있다면 A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A*6/4=18"}
{"class": "도형", "question": "밑변의 길이가 120cm, 높이가 50cm인 삼각형의 밑변의 길이를 125%로 확대하여 새로운 삼각형을 만들려고 합니다. 처음 삼각형의 넓이와 새로 만든 삼각형의 넓이를 같게 하려면 높이는 몇 %로 축소해야 할까요?", "answer": "80", "equation": "((120*50/2)/(120*(125/100)/2))/50", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "반지름이 12cm, 높이가 30cm인 원기둥 모형의 옆면에 물감을 묻혀 바닥에 일직선으로 4바퀴 굴렸습니다. 물감이 묻은 바닥의 넓이는 몇 cm2입니까? (원주율: 3.1)", "answer": "4464", "equation": "((12*2*3.1)*30)*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 A cm, 세로가 8cm, 높이가 6cm인 직육면체의 모든 모서리의 길이의 합은 92cm입니다. A에 알맞은 수를 구하세요.", "answer": "9", "equation": "((92-6*4)/2)/2-8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "채영이는 전등 대신에 길이가 25cm인 초에 불을 붙이고 생활했는데 이 초는 일정한 빠르기로 4분 동안 2.2cm가 탔습니다. 초에 불을 붙이고 나서 14분 후 남은 초의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "17.30", "equation": "25-((2.2/4)*14)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "학생 328명 중 109명이 수영을 안 배웠다면 수영을 배운 학생의 수를 구하시오.", "answer": "219.00", "equation": "328-109", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "콜라 한잔에 들어있는 카페인의 양은 2A밀리그램이고, 커피 한 잔에 들어있는 카페인의 양은 7B밀리그램입니다. 콜라 20잔과 커피 14잔에 들어 있는 카페인 양은 모두 1502그램입니다. A+B는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A*20+7B*14=1502"}
{"class": "산술연산", "question": "9월 한 달 동안 성훈이는 1일, 6일, 11일과 같이 5일에 한 번씩 갔고, 지현이는 6일, 12일, 18일과 같이 6일에 한 번씩 갔을 때 9월 한 달 동안 성훈이와 지현이가 수영장에 간 날수의 차는 며칠입니까?", "answer": "1", "equation": "(30/5)-(30/6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 모서리의 길이가 2cm인 정육면체 모양의 쌓기나무 A개를 이용하여 직육면체를 만들었습니다. 쌓은 쌓기나무의 부피는 32cm3일 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2*2*2*A=32"}
{"class": "도형", "question": "한 변이 15cm인 정육각형 모양의 철사를 펼쳐서 가장 큰 정삼각형 1개를 만들려고 합니다. 정삼각형의 한 변은 몇 cm일까요?", "answer": "30", "equation": "(15*6)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "(9/2)/36*A일 때, 계산 결과가 가장 작은 자연수가 되도록 A안에 알맞은 수를 구하세요. (단, A는 자연수입니다.)", "answer": "8", "equation": "min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민희는 사탕 32개를 가지고 있는데 영호가 1개, 지수가 3개, 은서가 7개를 선물로 더 주었습니다. 민희가 가진 사탕은 총 몇 개인가요?", "answer": "43", "equation": "32+1+3+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "5개의 노란색 공에 쓰인 수는 4, 9, 2, 5, 8일 때, 각각 두 번씩 모두 사용하여 10자리 수를 만들려고 합니다. 만든 수 중에서 억의 자리 수가 5인 가장 작은 수를 구하세요.", "answer": "2524458899", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "두 초콜릿 A와 B가 있습니다. A의 무게는 54g이며 가격은 810원이고, B의 무게는 75g이며 가격은 900원입니다. 이안이는 편의점에서 두 초콜릿 중 1g당 가격이 더 싼 초콜릿을 45개 사려고 합니다. 이안이가 초콜릿을 사고 내야 할 돈은 모두 얼마인지 구하세요.", "answer": "40500", "equation": "900*45", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "달걀의 종류와 무게를 알아보니, 대란 1개는 60g, 특란 1개는 6Ag, 왕란 1개는 70g이었습니다. 특란 3개의 무게는 모두 195g일 때 A는 얼마인가요?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6A*3=195"}
{"class": "산술연산", "question": "장거리 달리기 선수가 21.1km를 78분 만에 완주했습니다. 이 선수가 일정한 빠르기로 달렸다면 1시간 동안 달린 거리는 몇 km인지 반올림하여 소수 둘째 자리까지 나타내시오.", "answer": "16.23", "equation": "21.1/(78/60)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "채소 가게에 오이 11개, 당근 10개, 무 3개가 진열되어 있습니다. 오후가 되자 당근과 무가 모두 팔려 0개가 되었고, 오이는 그대로 11개가 남았습니다. 채소 가게에서 판 채소의 개수는 전부 몇 개입니까?", "answer": "13", "equation": "11+10+3-11", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민주네 반 학생들은 5명씩 모둠을 만드려고 했으나 잘못해서 6명씩 4모둠을 만들어 1명이 남아버렸다고 합니다. 바르게 모둠을 만들었을 경우 몇 개의 모둠이 생기나요?", "answer": "5", "equation": "(6*4+1)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "윗몸일으키기를 민수는 A0번 하였고, 형은 민수의 3배만큼 하였습니다. 형은 윗몸일으키기를 60번 했다고 했을 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0*3=60"}
{"class": "수찾기2", "question": "A0/4가 나누어 떨어지려면 0, B, 8의 3가지의 수가 들어갈 수 있다. A+B를 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0/4=0, A0/4=B, A0/4=8"}
{"class": "수찾기3", "question": "1반은 30명 2반은 25명 입니다. 공책 165권을 두 학급의 학생 수의 비에 따라 나누어 주려고 할 때 1반에는 공책 몇 권을 구해야하는데 2반에 공책 75권을 구했습니다. 올바르게 구하면 1반에는 공책 몇 권을 구해야 하나요?", "answer": "90", "equation": "165*(6/(6+5))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 5cm, 세로 9cm인 직사각형과 정사각형은 네 변의 길이의 합이 같습니다. 이때, 정사각형의 한 변의 길이는 몇 cm일까요?", "answer": "7", "equation": "(5+9+5+9)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "감자를 7개씩 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 10개씩 8개의 상자에 나누어 담아 4개의 감자가 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 몇 개의 상자가 필요한지 구하시오.", "answer": "12", "equation": "(10*8+4)@7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "5*A=30, B*9=63 입니다. A와 B에 알맞은 수의 곱을 구하시오.", "answer": "42", "equation": "(30/5)*(63/9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "길이가 (9/16)m인 철사를 겹치지 않게 모두 사용하여 한 변의 길이가 (3/32)m인 정다각형을 한 개 만들었습니다. 만든 정다각형의 변의 개수는 몇 개입니까?", "answer": "6", "equation": "((9/16)/(3/32))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "., 2, 7, 4의 카드를 한 번씩 모두 이용하여 소수 두 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 잇는 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구하세요", "answer": "6", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "37650은 만이 A개, 일이 B개 입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "19713", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "37650=A*10000+7*1000+6*100+5*10+B"}
{"class": "조합하기", "question": "2, 5, 7의 수 카드를 한 번씩 모두 사용하여 만들 수 있는 대분수 중에서 분모가 7인 가장 큰 대분수와 가장 작은 대분수의 차를 가분수로 나타내시오.", "answer": "38", "equation": "풀이문의 max(A)-min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "끈을 잘못 하여 8명이 가질 수 있는 길이로 나누어 1.04cm가 되었습니다. 4명이 똑같이 나누어 가질 예정이었다고 할 경우 바르게 나누었을 때 한 명이 가질 수 있는 끈의 길이는 몇 m인가요?", "answer": "2.08", "equation": "1.04*8/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "바구니에 6, 4, 7의 수가 쓰여 있는 공 3개가 있습니다. 세 수의 합이 A, 곱이 B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "185", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=6+4+7, B=6*4*7"}
{"class": "수찾기3", "question": "은아는 이자율이 A%인 대한 은행에 5000원을, 이자율이 4%인 민국 은행에 8000원을 예금하였습니다. 두 은행의 이자의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 이자의 차를 구해 20원이 되었습니다. 은아가 받을 이자의 합을 바르게 구하시오. (단, 대한 은행 이자 < 민국 은행 이자 )", "answer": "620", "equation": "(8000*(4/100)-20)+8000*(4/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "케이크 1 개를 만드는 데 사용되는 밀가루가 1.4kg입니다. 10Akg의 밀가루로 케이크를 75개 만들 수 있을때 A의 값을 구하세요.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10A/1.4=75"}
{"class": "수찾기2", "question": "86/6를 계산했을 때 몫은 AB이고, 나머지는 2일때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "86=6*AB+2"}
{"class": "수찾기3", "question": "1분에 물이 2L씩 나오는 수도꼭지로 빈 항아리에 물을 받고 있습니다. 잘못 하여 항아리 아래쪽이 깨져서 1분에 200ml씩 물이 새고있습니다. 원래대로 항아리가 깨지지 않고 물을 받는다면 5분동안 항아리에 받아진 물은 몇 L인지 구하세요.", "answer": "10", "equation": "2*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "일정한 빠르기로 하루에 12분씩 느려지는 시계가 있습니다. 오늘 오전 10시에 시계를 정확히 맞추었다면 다음 날 정오에 이 시계가 나타내는 시각은 오전 A시 B분이라 할 때, A+B를 구하시오.", "answer": "58", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기1", "question": "(52/9)+(7/4)<A<13에서 A의 값이 될 수 있는 자연수는 모두 몇 개 입니까?", "answer": "5", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=[], (52/9)+(7/4)<A<13"}
{"class": "수찾기3", "question": "지아는 할머니 댁에 가는데 한 시간 동안 기차가 움직이는 거리를 80km으로 잘못 보아 예상 소요시간을 7시간이라고 계산했습니다. 그러나 실제로 걸린 시간이 8시간이라고 할 때 한 시간에 기차가 이동한 거리를 바르게 구하시오.", "answer": "70", "equation": "80*7/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "연준이와 친구들은 각기 다른 주식에 투자를 해 수익률을 비교하기로 했습니다. 수익률이 4번째로 높았던 사람은 도원이였고 6번째로 높았던 사람은 혜린이였습니다. 연준이가 투자한 주식은 혜린이의 주식보다 수익률이 높았지만 도원이의 주식보다는 수익률이 낮았습니다. 연준이의 수익률은 몇 번째로 높았을까요?", "answer": "5", "equation": "(4+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "학급 문고에 동화책 1A권, 동시집 9권, 과학책 4권, 위인전 10권이 있다. 동화책은 과학책보다 8권이 더 많을 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A-4=8"}
{"class": "도형", "question": "가로 20cm, 세로 50cm, 높이 12cm인 통에 부피가 똑같은 고구마 4개를 넣고 물을 가득 채운 후, 고구마를 모두 꺼냈더니 물의 높이가 3cm 낮아졌습니다. 고구마 1개의 부피는 몇 cm3입니까? (단, 고구마를 꺼낼 때 물은 넘치지 않았습니다.)", "answer": "750", "equation": "(20*50*3)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "주말농장에서 소민이는 무를 15개, 보라는 17개 뽑았습니다. 하영이는 무를 소민이보다 많이 뽑았으나 보라보다는 적게 뽑았습니다. 하영이가 뽑은 무는 모두 몇 개일까요?", "answer": "16", "equation": "(15+17)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "길 한쪽에 시작과 끝을 포함하여 2m 간격으로 나무를 심을 예정이었으나 잘못 하여 4m 간격으로 나무를 심어 50그루의 나무를 사용했다고 합니다. 바르게 나무를 심을 경우 필요한 나무는 모두 몇 그루인지 구하시오.", "answer": "99", "equation": "4*(50-1)/2+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "A.BC/D의 식에 4장의 수 카드 8, 3, 7, 9를 사용하여 몫이 가장 큰 나눗셈식을 만들려고 합니다. 만든 나눗셈식의 몫을 구하세요.", "answer": "3.29", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "양봉장에서 야생 꿀 5kg 420g과 아카시아 나무 꿀 3A00g을 채취했습니다. 이 중에서 7kg 600g을 팔았다면 팔고 남은 꿀은 1620g이라고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5*1000+420+3A00)-(7*1000+600)=1620"}
{"class": "수찾기2", "question": "4A0/69의 몫이 6일 때, A 안에 들어갈 수 있는 숫자는 모두 몇 개일까요?", "answer": "7", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4A0@69=6"}
{"class": "수찾기2", "question": "1년이 365일이라고 할 때, 5년은 ABCD일입니다. A+B+C+D의 값을 구하시오.", "answer": "16", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "365*5=ABCD"}
{"class": "순서정하기1", "question": "포장마차에서 메뉴판을 인기 많은 메뉴 순으로 정렬해 다시 만들었습니다. 4번째 순서로 온 메뉴는 어묵탕이었고 6번째 순서가 된 메뉴는 달걀말이었습니다. 국물닭발은 어묵탕보다 인기가 덜했지만 달걀말이보다는 인기가 많다면, 새로운 메뉴판에서 국물닭발은 몇 번째 메뉴일까요?", "answer": "5", "equation": "(4+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "크기만 다른 정사각형 세 개를 겹치지않게 이어 붙혔다. 세 개를 붙힌 도형의 밑 변은 16cm이고, 제일 작은 정사각형의 한 변이 3cm, 제일 큰 정사각형의 한 변이 8cm이다. 그렇다면 중간 정사각형의 한 변의 길이는 몇 cm인지 구해보세요.", "answer": "5", "equation": "16-8-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "38*A<111일 때, A에 들어갈 수 있는 가장 큰 자연수를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "38*A<111"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.4에 0.A를 더하면 0.8가 되고, A에 0.1을 더하면 B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "8.1", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.4+0.A=0.8, A+0.1=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "일정한 빠르기로 A시간 B분 동안 392.04km를 가는 승용차가 있습니다. 이 승용차가 1시간 동안 가는 거리는 72.6km일 때 A+B는 얼마입니까?", "answer": "29", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "392.04/(60*A+B)*60=72.6"}
{"class": "수찾기3", "question": "샴푸를 한 병에 2L씩 20병에 나누어담으려고 했으나 잘못 계량하여 16개의 병을 사용했다고 합니다. 한 병에 몇 L의 샴푸가 들어있나요?", "answer": "2.5", "equation": "2*20/16", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "주영이네 반 학생의 (3/7)은 여학생이고 여학생의 (A/12)는 동생이 있습니다. 주영이네 반에서 동생이 있는 여학생은 전체의 (5/28)일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3/7)*(A/12)=(5/28)"}
{"class": "수찾기3", "question": "마트에 우유가 진열되어 있습니다. 그중 (1/2)이 초코 맛 우유이며 (1/3)이 딸기 맛 우유입니다. 그러나 잘못 하여 초코 맛 우유의 개수를 딸기 맛 우유의 비율로 계산하여 10개가 되었습니다. 초코 맛 우유의 개수를 바르게 구하시오.", "answer": "15", "equation": "10/(1/3)*(1/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민영이는 동생과 쿠션을 5개씩 나누어 가지려고 했지만 나누어 4개가 남았습니다. 바르게 나누었다면 쿠션 몇 개가 남았을지 구하시오.", "answer": "2", "equation": "(3*2+6)#5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "큰 추의 무게는 20g이고 작은 추의 무게는 Ag입니다. 큰 추 2배에 해당하는 무게의 작은 추를 준비할 예정이었으나 실수로 (1/2)배를 준비하여 총 4개의 작은 추를 준비하였다고 합니다. 바르게 계산했을 경우에 필요한 작은 추의 개수는 몇 개인가요?", "answer": "16", "equation": "20*2/(20*(1/2)/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 6cm인 정사각형과 가로가 8cm인 직사각형의 둘레가 같을 때, 직사각형의 넓이는 몇 cm2인지 구하시오.", "answer": "32", "equation": "((6*4)-(8*2))/2)*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "정형외과에서 진료를 받기 위해 사람들이 번호표를 들고 대기 중입니다. 수아의 바로 앞 번호는 7번, 바로 뒷 번호는 9번이라면, 수아는 몇 번째로 정형외과 진료를 받게 될까요?", "answer": "8", "equation": "(7+9)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "다온이네 반 학생 30명 중에서 3명을 뽑아 미술부에 추천하려고 했으나 실수로 전체의 1/5을 추천했다고 한다. 실제로 추천받은 학생의 수는 몇 명인가?", "answer": "6", "equation": "30*(1/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "기차가 2시간 24분 동안 1A0km를 달렸습니다. 이 기차가 한 시간 동안 달린 평균 거리가 75km라고 한다면 A는 얼마가 되겠습니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A0/(2*60+24)*60=75"}
{"class": "수찾기3", "question": "민희가 (5/6)L의 음료수를 친구들에게 (1/6)L씩 나누어주려고 하는데 잘못하여 (2/6L)씩 나눠줬더니 2명에게 줄 수 있었습니다. 원래대로 계산하면 민희는 친구 몇 명에게 나누어 줄 수 있습니까?", "answer": "5", "equation": "(5/6)/(1/6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "문방구에서 8000원짜리 학용품 세트를 할인하여 판매한다고 합니다. 이 학용품 세트의 할인 된 가격을 구하려고 했으나 잘못 하여 기존의 가격을 10000원으로 계산해 8000원이 되었습니다. 이 학용품 세트의 할인 된 가격을 바르게 구하시오.", "answer": "6400", "equation": "8000-8000*(10000-8000)/10000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "9장의 수 카드 4, 1, 2, 6, 9, 3, 7, 0, 5를 한 번씩 모두 사용하여 9자리 수를 만들려고 합니다. 천만의 자리 수가 4이고 3억에 가장 가까운 수를 구하세요.", "answer": "340125679", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "너구리의 무게는 6.12kg이고 두더지의 무게는 3.6kg입니다. 너구리의 무게는 두더지의 무게의 몇 배인지 구하시오.", "answer": "1.7", "equation": "6.12/3.6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "세 변의 길이의 합이 27cm인 정삼각형이 있습니다. 한 변의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "9", "equation": "27/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "엄지네 채소가게에서 채소의 판매량을 조사해보니 5번째로 많이 팔린 채소는 양배추였고 9번째로 많이 팔린 채소는 가지였습니다. 가지보다 많이 팔렸지만 양배추보다 덜 팔린 채소는 몇 종류일까요? (단, 판매량이 동일한 채소는 없었습니다.)", "answer": "3", "equation": "9-5-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "토지의 면적이 500m2인 어느 지역의 토지 이용률을 조사하였더니 밭 24%, 산림 10%, 기타 8% 그리고 주택이 차지했다. 주택 사용 면적을 조사하였더니 아파트, 빌라 12%, 단독주택 10%, 기타 8%를 차지하였다. 아파트가 차지하는 면적은 몇 m2입니까?", "answer": "203", "equation": "500*((100-24-10-8)/100)*((100-12-10-8)/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "세로가 7cm, 가로가 12cm인 직사각형과 한 변이 9cm인 정사각형이 있습니다. 직사각형의 넓이는 정사각형의 넓이보다 몇 cm2 더 넓습니까?", "answer": "3", "equation": "(12*7)-(9*9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "20, 23, 32, 35의 수들 중에서 5로 나누어 떨어지는 수는 A0,BC입니다. 이때, A+B+C의 값을 구하시오", "answer": "10", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "20/5=4, 35/5=7"}
{"class": "산술연산", "question": "정기네 반 학생들이 좋아하는 음식은 햄버거 30%, 피자 25%, 김밥 15%, 떡볶이 20%, 기타 10% 입니다. 전체 학생 수가 60명일 때, 피자를 좋아하는 학생은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "15.00", "equation": "25*60/100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하빈이는 1A0cm의 빵을 가지고 친구들에게 나누어 주려고 합니다. 1명당 0.6cm씩 나누어주면 250명에게 나누어 줄 수 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A0/0.6=250"}
{"class": "수찾기3", "question": "정사각형 모양 정원의 네 변의 길이의 합인 160cm에 8m 간격으로 가로등을 세우려고 하는데 잘못하여 5m 간격으로 세워 가로등이 32개가 세워져있습니다. 원래대로 8m간격으로 세우면 필요한 가로등은 모두 몇 개일까요? (단, 가로등의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "20", "equation": "160/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어항에 물을 가득 채우려면 A그릇에 물을 가득 채워 1X번 부어야 합니다. A그릇의 반인 B그릇으로 어항에 물을 가득 채우려면 적어도 32번 부어야 한다고 합니다. 이때 X의 값은 무엇이 되겠습니까?", "answer": "6", "equation": "X", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1X*2=32"}
{"class": "조합하기", "question": "1, 8, 6 세 장의 수 카드를 갖고 있던 준수는 이 카드들을 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 가장 큰 세 자리 수보다 159 큰 수를 구하고 싶어했다. 준수가 원하는 수는 무엇인가요?", "answer": "1320", "equation": "max(A)+min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "3학년 학생 108명이 버스를 타고 현장 체험 학습을 가려고 합니다. 큰 버스 2대에는 한 대에 4A명씩 타고, 남은 학생들은 작은 버스 한 대에 9명씩 타려고 합니다. 이때, A의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "108=(4A*2)+(9*2)"}
{"class": "산술연산", "question": "장수풍뎅이, 사마귀, 잠자리의 공통점은 성충은 두 쌍의 날개와 세 쌍의 다리가 있습니다. 사마귀 성충의 날개가 모두 28쌍 있을 때, 사마귀는 모두 몇 마리입니까?", "answer": "14", "equation": "28/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "상자 1개의 높이는 50cm일 때, 같은 상자 7개를 쌓으면 높이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "350", "equation": "350", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "아리네 마을은 인구가 A명이고, 진아네 마을은 인구 6300명입니다. 두 마을의 인구 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 비율의 차를 구해 250명이 되었습니다. 두 마을의 인구의 합을 바르게 구하시오.(단, 아리네 인구 > 진아네 인구)", "answer": "12850", "equation": "(6300+250)+6300", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 20cm, 세로가 24cm, 높이가 10cm인 직육면체 모양의 수조에 물이 10cm높이만큼 들어 있습니다. 여기에 돌을 완전히 잠기게 넣었더니 물의 높이가 13cm가 되었습니다. 돌의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "1440", "equation": "20*24*(13-10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "다람쥐 2마리가 일주일 동안 먹은 도토리는 모두 12A개입니다. 매일 같은 개수의 도토리를 각각 먹었다면 다람쥐 한 마리가 하루에 먹은 도토리는 9개입니다. A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12A/7/2=9"}
{"class": "산술연산", "question": "10000원이 되려면 10원짜리 동전은 몇 개 있어야 하는지, 10000원이 되려면 100원짜리 동전은 몇 개여야 하는지 구하여 두 수의 차를 구하시오.", "answer": "900", "equation": "(10000/10)-(10000/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "2봉지에 1200원하는 과자를 A봉지 살 수 있는 돈 16,800원을 가지고 있다고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2*1200/A=16, 800"}
{"class": "수찾기2", "question": "35를 4로 나누었을 때 몫은 8이고 나머지는 3이었습니다. 이 식을 맞게 계산 했는지 확인하기 위해, 35=8*A+B를 계산했을 때 A+B를 구하시오", "answer": "7", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "35= 8*A+B"}
{"class": "수찾기3", "question": "철수는 가지고 있는 감의 (1/2)을 친구에게 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 8개를 주고 4개가 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 친구는 몇 개의 감을 받게 되나요?", "answer": "6", "equation": "(8+4)*(1/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "토순이가 밭에 당근을 5개씩 줄을 이뤄 4줄로 심었습니다. 밭이 꽉 차서 심지 못한 당근이 네개 남았다고 할 때, 토순이가 맨 처음 가지고 있던 당근은 몇 개일까요?", "answer": "24", "equation": "5*4+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "클립 47개를 4모둠이 똑같이 나누어 사용하려고 합니다. 나누어 주고 남은 클립은 몇 개인지 구하세요.", "answer": "3", "equation": "47#4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "진리네 반은 매달 수업 중 발표를 많이 한 학생들을 선정해 발표왕 칭호를 부여합니다. 이번 달에 발표를 가장 많이 한 진리는 발표를 총 7번 했습니다. 발표를 5번 한 수정이가 발표를 세 번째로 많이 한 학생이었습니다. 루나가 발표를 두 번째로 많이 한 학생으로 선정되었다면, 루나는 이번 달에 발표를 몇 번 했을까요?", "answer": "6", "equation": "(7+5)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "시원이네 집의 간장통에 간장이 2500mL 들어 있습니다. 그 중에서 1A00mL를 사용하였습니다. 남아 있는 간장의 양은 1300mL입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2500-1A00=1300"}
{"class": "산술연산", "question": "선미네 반 학생들이 좋아하는 민속놀이를 알아보았더니, 윷놀이를 좋아하는 학생은 9명, 연날리기를 좋아하는 학생은 7명, 고무줄 놀이를 좋아하는 학생은 6명, 팽이치기를 좋아하는 학생은 12명입니다. 윷놀이와 고무줄 놀이를 좋아하는 학생 수의 합은 몇 명일까요?", "answer": "15.00", "equation": "9+6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "북어 20마리를 묶은 것을 북어 한 쾌라고 합니다. 어느 생선 가게에서 북어를 한 쾌씩 묶어서 판매할 예정이었으나 실수로 30마리씩 묶어 12 쾌를 만들고 3마리가 남았다고 합니다. 북어를 바르게 묶었을 때 남는 생선의 개수를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "(30*12+3)#20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "주하네 가족이 어제와 오늘 마신 우유 양의 차이를 구하려고 합니다. 어제는 5L 마셨고, 오늘은 4L 마셨으나 잘못 하여 어제와 오늘 마신 우유의 양을 더해 9L가 되었다고 합니다. 주하네 가족이 어제와 오늘 마신 우유 양의 차이를 바르게 구하시오.", "answer": "1", "equation": "9-4-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "처음에 있던 사탕은 몇 개일까요?", "answer": "518", "equation": "507+11", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "은지네 반 친구들은 요리시간에 떡볶이를 만들려고 합니다. 떡볶이 3인분을 만드는 데 떡 450g, 어묵 300g, 양파 180g가 필요하다고 할 때, 떡볶이 8인분을 만드는 데 필요한 재료는 모두 Akg Bg인지 구하고 A+B의 값을 구하세요.", "answer": "482", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(450+300+180)/3=C*1000+D, (C*1000+D)*=A*1000+B"}
{"class": "도형", "question": "직사각형 모양 A3 용지의 42cm인 긴 변을 반으로 접어 자르면 A4 용지가 됩니다. A3 용지의 짧은 변은 29.7cm일때 A4 용지의 긴변의 길이는 짧은 변의 길이의 몇 배인지 반올림하여 소수 둘째 자리까지 나타내세요.", "answer": "1.41", "equation": "29.7/(42/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "((A-6)/(A+6))=(4/7)일 때, A에 알맞은 수를 구하시오.", "answer": "22", "equation": "16+6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 가게에서 원가가 6000원인 물건 한 개에 25 %의 이익을 붙여 정가를 정했습니다. 그런데 물건이 팔리지 않아서 정가의 10 %를 할인하여 팔아야 할것을 잘못하여 20%를 할인하여 6000원에 팔았습니다. 원래대로 10%를 할인했다면 할인된 물건 한 개의 가격은 얼마입니까?", "answer": "6750", "equation": "(6000+1500)-(6000+6000*(25/100))*(10/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "20분 30초에서 11분 50초를 빼면 몇 초인지 구해 보시오.", "answer": "520", "equation": "(20-11)*60+(30-50)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정민이는 저금통에 50원짜리 동전 400개가 있다고 말했고, 지우는 100원짜리 동전 90개가 있다고 말했다. 정민이가 가지고 있는 돈을 A, 지우가 가지고 있는 돈을 B라고 한다면, A+B는 무엇일까요?", "answer": "29000", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "50*400=A, 100*90=B"}
{"class": "수찾기3", "question": "똑같은 야구공 5개가 들어 있는 상자의 무게가 2000g입니다. 야구공 1개의 무게를 100g으로 잘못 보고 상자의 무게를 구해더니 1500g이 되었습니다. 야구공 1개의 무게가 150g일 때 빈 상자의 무게는 몇 g인지 바르게 구하시오.", "answer": "1250", "equation": "1500-(150-100)*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "사과, 배, 오렌지로 과일 바구니를 만들려고 한다. 사과는 적어도 1개, 오렌지는 적어도 2개를 넣어서 10개의 과일이 들어 있는 과일 바구니를 만드는 경우의 수를 구하시오.(단, 각 종류의 과일을 10개 이상씩 있고, 같은 종류의 과일은 서로 구별하지 않는다.)", "answer": "6", "equation": "A!=120*3!", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민준이네 학교에서는 단체 줄넘기 대회를 하였습니다. 민준이네 반이 넘은 단체 줄넘기 기록은 19번, 26번, 18번, 30번 입니다. 평균이 25번 이상 되어야 준결승에 올라갈 수 있는데 20번으로 잘못 계산하여 마지막에 7번을 넘었습니다. 민준이네 반이 준결승에 올라가려면 마지막에 적어도 몇 번을 넘어야 했습니까?", "answer": "32", "equation": "25*5-(19+26+18+30)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3, 5, 7의 총 3장의 숫자 카드를 한 번씩만 사용하여 (한 자리 수*두 자리 수)의 곱셈식을 만들려고 합니다. 곱이 가장 작은 곱셈식을 만들어 답을 구하시오.", "answer": "171", "equation": "min(C)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "준호네 반 가 모둠은 4명이고 나 모둠은 5명입니다. 가 모둠과 나 모둠의 타자 수의 평균은 250타이고 가 모둠의 타자 수의 평균이 270타일 때 나 모둠의 타자 수의 평균은 2A4타 입니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "((250*(4+5))-(270*4))/5=2A4"}
{"class": "조합하기", "question": "도환이가 4, 3, 6, 7, 8의 5개의 구슬에 쓰인 수를 한 번씩만 사용하여 몫이 가장 작은 (세 자리 수)/(두 자리 수)를 만들었습니다. 만든 나눗셈식의 몫을 구하세요.", "answer": "3", "equation": "min(C)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에(11/6)분씩 빠르게 가는 고장난 시계가 있습니다. 이 시계를 10일 낮 12시에 정확한 시계의 시각보다 7분 늦게 맞추어 놓았습니다. 13일 낮 12시에 이 고장난 시계 가 가리키는 시각은 오전 A시 인지 구하세요.", "answer": "11", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "장구는 1700g, 징은 4kg 200g, 북이 1kg 850g입니다. 가장 무거운 악기와 가장 가벼운 악기의 무게의 합이 A kg, B g일 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "905", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "max(1*1000+700, 4*1000+200, 1*1000+850)+min(1*1000+700, 4*1000+200, 1*1000+850)=A*1000+B"}
{"class": "순서정하기1", "question": "스쿨버스의 노선도를 확인해보니 3번째 정차 위치는 까치마을이었고 5번째 정차 위치는 샘터마을이었습니다. 버스는 샘터마을보다 푸른마을에 먼저 정차하고 , 푸른마을보다 까치마을에 먼저 정차합니다. 푸른마을은 스쿨버스의 노선 중 몇 번째 정차 위치일까요?", "answer": "4", "equation": "(3+5)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 마을에서 기르는 가축 총 2540마리를 조사하였더니 소, 돼지 25%, 닭, 염소 10%, 기타5%의 값이 나왔다. 돼지가 닭보다 127마리 더 많을 때 닭은 전체의 몇 %인지 쓰시오.", "answer": "20", "equation": "((2540*(25/100)-127)/2540)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "3.4/1.9의 몫을 구해야하는데 숫자를 잘못 보아 3.4/2.1의 몫을 구해 1.6 이 나왔습니다. 올바르게 3.4/1.9의 몫은 얼마입니까? ( 반올림하여 소수 둘째 자리까지 나타내시오.)", "answer": "1.79", "equation": "34@1.9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 28cm, 세로가 20cm인 직사각형 모양의 도화지를 오려서 한 변이 4cm인 정사각형을 모두 몇 개 만들수 있는지 구하세요.", "answer": "35", "equation": "(28/4)*(20/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "공장에서 만든 전체 장난감의 수는 800개이고 그 중에 불량품은 2A개 입니다. 전체 장난감 수에 대한 불량품 수의 비율이 3%라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A/800*100=3"}
{"class": "수찾기3", "question": "들이가 37.8L인 통에 물을 가득 채우려고 합니다. 들이가 3L인 주전자로 물을 부어야하느데 숫자를 잘못 보아 4L인 주전자로 부어 적어도 10번을 부었습니다. 올바르게 3L인 주전자로 부으면 적어도 몇 번 부어야 하는지 쓰시오.", "answer": "13", "equation": "(37.8@3)+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1.3*3.1<A<2.1*3.2의 식이 있다. A에 들어갈 수 있는 수들의 합을 B라고 할 때, B의 값을 구하시오.", "answer": "11", "equation": "B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.3*3.1<A<2.1"}
{"class": "산술연산", "question": "현진이는 외국에 있는 삼촌에게 국제 전화와 국제 우편으로 연락을 했습니다. 현진이는 10초에 60원인 국제 전화를 1시간 10분 동안 사용했으며, 100g에 1500원인 국제 우편은 1kg 500g 보냈습니다. 현진이가 내야 하는 요금은 모두 얼마인지 구하시오.", "answer": "47700", "equation": "60*70*6+(1500*15)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "색종이를 5장씩 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 7장씩 8명에게 나누어 주고 4장이 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 색종이를 몇 명에게 나누어 줄 수 있습니까?", "answer": "12", "equation": "(7*8+4)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "크레파스 공방에서 오전에는 빨간 크레파스를 12개 만들고 오후에는 파란 크레파스를 20개 만들었습니다. 공방에서 하루동안 만든 크레파스의 개수는 전부 몇 개입니까?", "answer": "32", "equation": "12+20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "호주를 다녀오신 아버지께서는 영수에게 호주 돈 7달러를 용돈으로 주셨습니다. 영수가 은행에 간 날 호주 돈 1달러는 우리나라 돈 A07원과 같았습니다. 영수가 받은 용돈은 우리나라 돈으로 우리나라 돈으로 5649원이라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A07*7=5649"}
{"class": "수찾기2", "question": "2018년에 세계 행복지수를 조사했을 때 핀란드는 7.632였습니다. 우리나라는 행복지수가 1위한 핀란드보다 1.757점 낮습니다. 이는 2017년보다 0.037점 높아진 것이라고 할 때, 2017년 우리나라의 행복지수는 5.ABC입니다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "19", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7.632-1.757)-0.037=5.ABC"}
{"class": "도형", "question": "철수의 방은 가로 4m 80cm, 세로 3m, 높이 250cm입니다. 철수 방의 부피는 몇 m3입니까?", "answer": "36", "equation": "(4+80*0.01)*3*(250*0.01)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑변의 길이가 32cm이고 높이가 18cm인 삼각형의 밑변의 길이와 높이를 각각 25%씩 줄여서 새로운 삼각형을 만들었습니다. 새로 만든 삼각형의 넓이는 몇 cm2인지 구하시오.", "answer": "162", "equation": "(32-32*(25/100))*(18-18*(25/100))/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "마트에서 달걀을 10개씩 묶어 8묶음을 진열하고 7개가 남았습니다. 마트에 있는 달걀은 모두 몇 개입니까?", "answer": "87", "equation": "10*8+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "특정 거리만큼 달리는 데 5시간 걸리는 트럭이 있습니다. 이 트럭이 걸리는 시간에 대한 간 거리의 비율을 구하려고 합니다. 그런데 잘못 하여 걸린 시간을 4시간으로 계산하여 100이 되었습니다. 이 트럭의 걸리는 시간에 대한 간 거리의 비율을 바르게 구하시오.", "answer": "80", "equation": "100*4/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "도넛이 한 상자에 A개씩 들어 있습니다. 5상자에 들어 있는 도넛이 모두 50개라고 할 때, A를 구하세요.", "answer": "10", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5*A=50"}
{"class": "순서정하기2", "question": "채소가게에 입고된 채소상자를 무게가 무거운 것부터 차례대로 창고에 놓아두었습니다. 상자의 무게가 10, 14, 12, 8, 15, 20kg이라면 창고의 두 번째 위치에 놓인 상자는 몇 kg일까요?", "answer": "15", "equation": "find_max(sort(X),2)", "option": "10, 14, 12, 8, 15, 20", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A는 56*2, B는 23*5일 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "227", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=56*2, B=23*5"}
{"class": "수찾기3", "question": "현정이네 가족은 3일 동안 먹는 쌀의 양을 구하려고 했으나 잘못 하여 이틀 동안 먹을 구해 1.56kg이 되어 버렸습니다. 매일 같은 양의 쌀로 밥을 지을 경우 현정이네 가족이 3일 동안 먹는 쌀은 몇 kg인가요?", "answer": "2.34", "equation": "(1.56/2)*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수지의 연필의 길이는 8.3cm이고 태훈이의 연필의 길이는 6.8cm입니다. 수지의 연필의 길이는 태훈이의 연필의 길이보다 몇 cm 더 긴지 구하시오.", "answer": "1.50", "equation": "8.3-6.8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 8cm, 세로가 2cm, 높이가 4cm인 직육면체와 한 모서리의 길이가 Acm인 정육면체는 서로 부피가 같습니다. 정육면체의 한 모서리의 길이 A는 몇 cm인지 답을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "(8*2*4)^(1/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "15일 동안 54분씩 빨리 가는 시계가 있습니다. 이 시계를 어느 날 오전 9시에 정확히 맞추었을때 다음 날 오전 9시에 이 시계가 가리키는 시각은 오전 A시 B분 C초 입니까? A+B+C의 값을 구해보세요.", "answer": "48", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "76*AB=4104일 때, A-B의 값을 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "76*AB=4104"}
{"class": "산술연산", "question": "민지는 오전 9시 50분부터 오후 1시 12분까지 영화를 봤습니다. 민지가 영화를 본 시간은 몇 분인지 구하시오.", "answer": "202", "equation": "((12+1)*60+12)-(9*60+50)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "심마니는 오늘 약초를 (13/4)kg캤습니다. 자루 한 개에 1kg씩 담아 보관하려고 할 때, 약초를 모두 담으려면 자루는 적어도 A개가 필요하다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "13@4+1=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "(3/4):(A:5)을 간단한 자연수의 비로 나타낸 15:8를 15:16으로 보고 계산하였더니 A는 4가 나왔습니다. 바르게 계산한 A의 값을 구하시오.", "answer": "2", "equation": "(3/4)*20:(A/5)*20=15:A*4=15:8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "야구공을 한 상자에 41개씩 담았더니 8상자가 되고 2A개가 남았습니다. 야구공은 모두 351개라면 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "41*8+2A=351"}
{"class": "조합하기", "question": "5, 7, 3의 3장의 수 카드 중에서 2장을 골라 한 번씩 사용하여 만들 수 있는 가장 큰 두 자리 수를 남은 수 카드의 수로 나누었을 때의 몫은 AB입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "옆면이 모두 한 변의 길이가 3cm인 정사각형 6개로 이루어진 각기둥이 있습니다. 이 각기둥에서 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm일까요?", "answer": "54", "equation": "3*(6*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "편의점에 음료수 60병이 있습니다. 이 음료수를 하나에 1500원에 팔 예정이었으나 실수로 500원 저렴하게 팔아 60000원을 벌었다고 합니다. 바르게 판매하였다면 얼마의 이익을 얻을 수 있었는지 구하시오.", "answer": "90000", "equation": "60000+500*60", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지은이는 한 봉지에 9개씩 들어 있는 사탕 8봉지를 친구 A 명과 똑같이 나누어 가진 다음 2개를 먹었더니 10개가 남았습니다. A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9*8/(1+A)-2=10"}
{"class": "도형", "question": "짧은 변이 52cm, 긴 변이 78cm인 큰 직사각형을 짧은 변이 4cm, 긴 변이 6cm인 작은 직사각형으로 남김없이 나누려고 합니다. 작은 직사각형은 모두 몇 개 만들어집니까?", "answer": "169", "equation": "(52/4)*(78/6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "진아네 학교에서는 어린이날 선물로 공책을 나누어 주기 위해 음악 공책 163권씩 15상자, 영어 공책 2500권을 준비했습니다. 두 공책의 차는 얼마입니까?", "answer": "55", "equation": "2500-(163*15)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "(A/20)<(13/5)/4일 때, A안에 들어갈 수 있는 자연수 중에서 가장 큰 수를 구하세요.", "answer": "12", "equation": "max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수진이네 학교 3학년은 9개 반으로 반별 남학생은 1A명, 여학생은 1B명입니다. 학교에서 운동회를 하였는데 기념품으로 한 명에게 연필을 4자루씩 나누어 주었습니다. 3학년 학생에게 나누어 준 연필은 모두 1224자루일 때 A+B는 얼마입니까?", "answer": "14", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9*(1A+1B)*4=1224"}
{"class": "수찾기3", "question": "끈을 4명이 똑같이 나누어가지려고 합니다. 그러나 잘못 하여 8명이 똑같이 가질 수 있는 길이로 나눠 1.04cm가 되었습니다. 바르게 나누었을 때 한 명이 가질 수 있는 끈의 길이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "2.08", "equation": "1.04*8/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "일정한 빠르기로 달리는 A트럭과 B트럭이 있습니다. A트럭의 달린 거리는 31.8km이고, 달린 시간은 30분이며 B트럭의 달린 거리는 52km이고 달린 시간은 50분입니다. 1분 동안 A트럭이 B트럭보다 몇 km 더 달렸는지 구하세요.", "answer": "0.02", "equation": "(31.8/30)-(52/50)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "정훈이네 학교에는 3학년 남학생이 217명, 여학생이 159명 있고 4학년 남학생 193명, 여학생 188명이 있습니다. 4학년 학생이 3학년 학생보다 몇 명이 많을까요?", "answer": "5.00", "equation": "(193+188)-(217+159)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 빵 공장에서 1시간당 크림빵을 A2개를 만들고, 피자빵을 8B개를 만들 수 있습니다. 이 빵 공장에서 크림빵과 피자빵을 각각 30시간씩 만들었을 때 만든 빵이 모두 5250개라면 A+B는 얼마입니까?", "answer": "12", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A2*30+8B*30=5250"}
{"class": "수찾기2", "question": "목걸이 한 개를 만드는 데 색종이가 20장 필요합니다. 색종이 118장으로 똑같은 목걸이를 만들 수 있는 개수를 A, 남은 색종이를 B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "23", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "118@20=A, 118#20=B"}
{"class": "도형", "question": "옆면이 4cm, 7cm, 7cm인 삼각형과 합동인 삼각형 6개로 이루어진 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "66", "equation": "(4*6)+(7*6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 초코렛 가게는 초코렛을 8개씩 포장하여 판매합니다. 그러나 잘못 하여 7개씩 포장해 9상자를 만들고 1개가 남았다고 합니다. 초코렛을 바르게 포장했을 경우 몇 상자의 초코렛을 판매할 수 있는지 구하시오.", "answer": "8", "equation": "(7*9+1)@8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "통나무를 같은 크기로 모두 자르려고 합니다. 그러나 자르기 전 통나무의 길이를 구할 때 잘린 후의 통나무의 개수를 4개로 잘못 봐 자르기 전 통나무의 길이가 8m가 되었습니다. 통나무를 12번 잘랐다고 할 때 자르기 전 통나무는 길이는 몇 m인지 바르게 구하시오.", "answer": "26", "equation": "(8/4)*(12+1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1분 30초=60초+A초=B초일 때, A+B가 몇 초인지 구하시오.", "answer": "120", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "지수네 반 학생은 2A명입니다. 반 학생들에게 색종이를 7장씩 나누어 주려면 색종이는 적어도 203장이 필요해졌습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A*7=203"}
{"class": "산술연산", "question": "민혁이는 자전거로 한 시간에 16km를 갈 때, 같은 빠르기로 1시간 45분 동안 간다면 민혁이가 자전거로 간 거리는 몇 Km인지 답을 구하세요.", "answer": "28", "equation": "(16/4)*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 5cm, 세로 7cm인 직사각형 12개로 옆면이 이루어진 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 높이가 7cm일 때 한 밑면의 둘레는 몇 cm 입니까?", "answer": "60", "equation": "5*12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "학생들이 키번호 순서대로 신발장을 배정 받았습니다. 학생들의 키번호가 5, 4, 2, 6, 1, 3번이라면 4번째로 신발장을 배정 받은 학생은 키번호가 몇 번일까요?", "answer": "6", "equation": "X[4-1]", "option": "5, 4, 2, 6, 1, 3", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 36cm, 세로가 16cm, 높이가 12cm인 직육면체 모양의 상자가 있습니다. 이 상자에 가로가 4cm, 세로가 2cm, 높이가 2cm인 직육면체 모양의 지우개를 빈틈없이 쌓으려고 합니다. 지우개는 모두 몇 개 쌓을 수 있을까요?", "answer": "432", "equation": "(36/4)*(16/2)*(12/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "마트에 우유가 진열되어 있습니다. 그중 (1/2)이 초코 맛 우유이며 (1/3)이 딸기 맛 우유입니다. 그런데 잘못 하여 초코 맛 우유의 개수를 딸기 맛 우유의 비율로 계산하여 10개가 되어 버렸습니다. 초코 맛 우유의 개수를 바르게 입니까?", "answer": "15", "equation": "10*3/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "바둑독 21개를 3개씩 나누려고 합니다. 바둑돌은 총 몇 묶음이 되는지 구하세요.", "answer": "7", "equation": "21/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "검은 택시는 255km를 가는 데 3시간이 걸렸고, 노란 택시는 150km를 가는 데 2시간이 걸렸습니다. 두 택시의 걸린 시간에 대한 간 거리의 비율의 합을 구하세요.", "answer": "160", "equation": "(255/3)+(150/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "거리가 (7/2)km인 도로의 한쪽에 일정한 간격으로 나무 A그루를 심으려고 합니다. 도로의 처음과 끝에도 나무를 심었더니 나무 사이의 간격은 (1/4)km였습니다. A에 들어갈 수는 무엇입니까? (단, 나무의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "15", "equation": "((7/2)/(1/4))+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "넓이가 37.24m2인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 가로가 7m일 때 세로는 몇 m인지 쓰시오.", "answer": "5.32", "equation": "37.24/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "은경이는 15일마다, 세찬이는 18일마다 가족 농장에 간다고 합니다. 8월 1일에 두 사람이 함께 가족 농장에 갔다면 다음번에 함께 가족 농장에 가는 날을 구하고, 월과 일을 더해보시오.", "answer": "40", "equation": "LCM(15, 18), (10+30)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "유민이는 길이가 36cm인 밀가루 반죽을 겹치지 않게 붙여서 원 모양의 피자를 만들었습니다. 만들어진 원 모양 피자의 지름은 몇 cm입니까? (원주율:3)", "answer": "12", "equation": "36/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "84.5/6의 몫을 A라고 했을 때, A는 얼마입니까?", "answer": "14", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "84.5@6=A"}
{"class": "순서정하기1", "question": "오늘 도서관에서 전공서적을 대출한 학생은 24명입니다. 전공서적을 3번째 순서로 대출한 학생과 24번째 순서로 대출한 학생 사이에는 몇 명의 학생이 더 있을까요?", "answer": "20", "equation": "24-3-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "길이가 413mm인 끈을 두 도막으로 잘랐습니다. 두 도막의 길이의 차가 53mm라면 긴 도막의 길이는 몇 mm일까요?", "answer": "233", "equation": "((413-53)/2)+53", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지난 해 순천만에 온 흑두루미는 325마리였는데 올해는 511마리로 늘어났다고 합니다. 올해 순천만을 찾아온 흑두루미는 지난 해보다 몇 마리 더 늘었는지 구하시오.", "answer": "186.00", "equation": "511-325", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.002*0.3의 값을 0.0AB라 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.02*0.3=0.0AB"}
{"class": "순서정하기1", "question": "익준이네 양어장에는 물고기가 14종류 있고 송화네 양어장에는 물고기가 16종류 있습니다. 석형이네 양어장에 있는 물고기의 종류는 송화네 양어장보다는 적고 익준이네 양어장보다는 많습니다. 석형이네 양어장에는 물고기가 몇 종류 있을까요?", "answer": "15", "equation": "(14+16)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "입상률이 9:1인 수학 경시 대회에서 상을 받지 못한 학생 수를 구하려고 합니다. 그런데 잘못 하여 상을 받은 학생 수를 구해 70명이 되었습니다. 상을 받지 못한 학생은 몇 명입니까?", "answer": "560", "equation": "70*(9-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "정현이네 모둠의 50m 달리기 기록을 보니, 정현이는 9.2초, 지나는 9.9초, 도윤이는 9.7초, 선주는 10.4초를 기록했습니다. 정현이네 모둠의 50m달리기 기록의 평균은 몇 초일까요?", "answer": "9.8", "equation": "(9.2+9.9+9.7+10.4)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "빨래 건조대에 노란 티셔츠가 4장 걸려 있었습니다. 세탁기가 다 돌아가 빨간 블라우스 6장을 더 걸었다면, 건조대에 걸려있는 옷의 개수는 모두 몇 벌이 되겠습니까?", "answer": "10", "equation": "4+6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "케이크 1개를 만드는데 사용되는 꿀은 0.0Ag입니다. 1.12g의 꿀로 28개의 케이크를 만들 수 있다면 A는 얼마일까요?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.12/0.0A=28"}
{"class": "수찾기2", "question": "태우는 5일마다 도서관에 가고, 은재는 7일마다 도서관에 갑니다. 4월 1일에 두 사람이 도서관에서 만났다면 다음번에 두 사람이 도서관에서 만나는 날은 A일 후라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "35", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "LCM(5,7)"}
{"class": "수찾기2", "question": "정인이가 하루에 A쪽씩 9일동안 읽은 동화책을 다시 읽으려고 합니다. 하루에 7쪽씩 읽으면 모두 읽는 데 11일이 걸린다고 한다면 A는 얼마일까요?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*9@7+1=11"}
{"class": "산술연산", "question": "은호는 옥수수 70개를 할아버지 댁과 삼촌 댁에 0.4:0.3의 비로 나누어 드리려고 합니다. 삼촌 댁에 몇 개를 드려야 하는지 구하시오.", "answer": "30.00", "equation": "70*(0.3/(0.4+0.3))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "나눗셈 (1/2)/(A/18)의 몫이 자연수일 때 A에 들어갈 수 있는 자연수의 합을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/2)/(A/18)"}
{"class": "수찾기2", "question": "자전거의 무게는 13.24kg이고, 유모차의 무게는 자전거의 무게보다 1A0g더 무겁다고 할 때, 유모차의 무게는 14.4kg입니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "13.24+0.001*160=14.4"}
{"class": "수찾기2", "question": "7+17*6-5의 값과 6+18*13-AB의 값이 10C로 같다고 할 때, A+B-C의 값을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A+B-C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7+17*6-5=6+18*13-AB=10C"}
{"class": "수찾기2", "question": "연필 한 타는 12자루 입니다. 연필 7타를 학생 한 명에게 8자루씩 나누어 주려고 합니다. 나누어 줄 수 있는 학생의 수를 A, 남는 연필의 자루를 B라고 할 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "14", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(12*7)@8=A, (12*7)#8=B"}
{"class": "수찾기3", "question": "성태는 초콜릿 18개를 사서 2개를 먹고 남는 초콜릿을 한 봉지에 4개씩 담아 포장해야 하는데 6개씩 담는것으로 잘못 계산하여 갯수가 맞지 않았다. 바르게 계산하면 초콜릿을 담는데 필요한 봉지는 몇 장입니까?", "answer": "4", "equation": "(18-2)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "둘레가 512.5m인 원 모양의 공원이 있습니다. 공원 둘레를 영주와 우재가 같은 곳에서 동시에 출발하여 반대 방향으로 일정한 빠르기로 걷는다고 합니다. 영주는 6분 동안 67.5m를, 우재는 8분 동안 110m를 걷는 일정한 빠르기로 쉬지 않고 걷는다면 두 사람은 출발하고 나서 몇 분 후에 처음으로 만나게 되는지 구하시오.", "answer": "20.5", "equation": "512.5/((67.5/6)+(110/8))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(1/7)<(1/2)*(1/A)의 식의 A안에 들어갈 수 있는 자연수는 B,C이다. B+C의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/7)<(1/2)*(1/A)"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 96m인 도로 한 쪽에 처음부터 끝까지 똑같은 간격으로 A개의 가로등을 세웠습니다. 가로등과 가로등 사이의 거리가 16m일 때, A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "96/16=(A-1)"}
{"class": "산술연산", "question": "열차의 길이는 185m이고 1초에 32m를 가는 빠르기로 달리고 있습니다. 길이가 519m인 터널에 이 열차가 진입해서 완전히 빠져나가는데 걸리는 시간은 몇 초인지 구해보세요.", "answer": "22", "equation": "519/32+(185/32)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A에 대한 B의 비는 4:5이고, A가 70일 때, B의 값 을 구하시오.", "answer": "50", "equation": "B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A:B=4:5, A=40"}
{"class": "도형", "question": "높이가 같은 삼각형과 직사각형의 넓이의 비는 3:5입니다 두 도형의 넓이의 합이 184cm2이고 삼각형의 밑변의 길이는 10cm일 때, 직사각형의 높이는 몇 cm인지 소수로 쓰시오.", "answer": "13.80", "equation": "(184*(3/(3+5)))*2/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "형의 나이는 어머니 나이의 (3/8)입니다. 그러나 잘못 하여 형의 나이를 어머니 나이의 (3/4)로 구해버려 30살이 되었다고 합니다. 형의 나이를 바르게 구하시오.", "answer": "15", "equation": "30/(3/4)*(3/8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "세정이가 1, 2, 3, 4, 6을 나타내는 5개의 주사위의 눈의 수를 한 번씩만 사용하여 몫이 가장 큰 (세 자리 수)/(두 자리 수)를 만들었습니다. 만든 나눗셈식의 몫을 구하세요.", "answer": "53", "equation": "max(C)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "각기둥의 밑면이 한 변에 4cm로 이루어진 정오각형이고 높이가 7cm일 때, 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "75", "equation": "4*10+7*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "은행에 저금한 돈 57800000원을 100만원짜리 수표와 10만원짜리 수표로 모두 찾으려고 합니다. 100만원짜리 수표를 A, 10만원짜리 수표를 B라고 할 때, 수표의 수를 가장 적게 하여 찾으려면 A, B는 각각 몇 장을 찾아야 하는지 값을 구하여 A와 B의 합을 구하시오.", "answer": "65", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "57800000=1000000*A+100000*B"}
{"class": "산술연산", "question": "꽃 1송이를 심는 데 사용되는 흙은 9.4g입니다. 705g의 흙으로 꽃을 몇 송이 심을 수 있는지 구하시오.", "answer": "75", "equation": "705/9.4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "선우는 마트에서 종이컵과 음료수를 샀습니다. 종이컵의 1개당 가격은 62원이고, 음료수의 1개당 가격은 640원입니다. 선우는 종이컵을 60개 샀고, 음료수를 A개 사서 합계는 5000원이 나왔습니다. 선우가 산 음료수는 모두 몇 개인지 A를 구하세요.", "answer": "2", "equation": "(5000 - (62*60))/640", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 6.5m, 세로가 4m,부피가 65m3인 직육면체의 높이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "250", "equation": "(65/(6.5*4))*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "영재가 색종이로 딱지를 접습니다. 빨간 색종이로는 딱지를 4장 만들었고, 파란 색종이로는 딱지를 8장 만들었습니다. 영재가 만든 딱지의 수를 모두 합하면 얼마입니까?", "answer": "12", "equation": "4+8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "A는 4cm, 4cm, 7cm인 이등변 삼각형, B는 한변의 길이가 4cm인 정사각형, C는 가로 7cm, 세로 4cm인 직사각형입니다. A, B, C와 같은 모양의 종이를 사용하여 입체도형을 만들려고 합니다. A 2장, B 2장, C 1장을 모두 사용하여 만들 때, 만든 입체도형의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "42", "equation": "(4+7+4)*2+(4*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "121+A=658, 407-B=229 일 때, A-B를 구하시오.", "answer": "359", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "121+A=658, 407-B=229"}
{"class": "도형", "question": "가로 95cm, 세로 70cm인 직사각형 모양의 벽에 한 변이 5cm인 정사각형 모양의 타일을 겹치지 않게 빈틈없이 모두 붙이려고 합니다. 필요한 타일은 모두 몇 장입니까?", "answer": "266", "equation": "(95/5)*(70/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "반지름이 5cm인 원의 넓이를 A, 반지름이 2cm인 원의 넓이를 B라고 할 때, A-B의 값을 구하시오.", "answer": "65.94", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=3.14*5*5, B=3.14*2*2"}
{"class": "도형", "question": "높이가 2m, 세로가 6m, 가로가 5m인 직육면체의 부피는 몇 m3인지 구하시오.", "answer": "60", "equation": "2*6*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "태민이는 지하철의 앞에서 2번째 칸에 탔고 민호는 같은 지하철의 뒤에서 3번째 칸에 탔습니다. 이 지하철이 총 10칸짜리 지하철이라면 태민이와 민호 사이에는 몇 개의 칸이 있나요?", "answer": "5", "equation": "2010-02-03 00:00:00", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지혜가 산을 올라갈 때는 내려올 때보다 1시간 9분 40초가 더 걸렸습니다. 내려올 때 걸린 시간이 2시간 1A분 11초라면 지혜가 산에 올라갔다 내려오는 데 걸린 시간을 모두 구해 초로 환산하였더니 20642였습니다. A는 무엇입니까?", "answer": "20642", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1*60*60)+(9*60)+40+(2*60*60)+(1A*60)+11+(2*60*60)+(1A*60)+11=20642"}
{"class": "수찾기2", "question": "3*A.23의 값이 6.69일 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3*A.23=6.69"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 문구점의 공책은 1300원, 지우개는 600원, 가위는 1A00원 입니다. 공책 2권은 가위 1개보다 1100원 더 비쌉니다. A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1300*2-1A00=1100"}
{"class": "수찾기3", "question": "빙초산을 한 병에 1.5L씩 20병에 담으려고 했으나 잘못 계량하여 15개의 병을 사용했다고 합니다. 한 병에 몇 L의 빙초산이 들어있는지 바르게 구하시오.", "answer": "2", "equation": "1.5*20/15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "산책로에 60송이의 장미를 일정한 간격으로 심으려고 합니다. 그러나 잘못 하여 장미 120송이를 0.25m간격으로 심었다고 합니다. 장미를 바르게 심었을 경우의 장미와 장미 사이의 거리를 바르게 구하시오.", "answer": "0.5", "equation": "120*0.25/60", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "연수네 반 친구들이 다같이 달리기 시합을 했습니다. 연수는 7번째 순서로 도착점을 통과했습니다. 연수네 반에는 총 32명의 학생이 있다면, 연수는 뒤에서부터 몇 번째 순서로 도착점을 통과한 것입니까?", "answer": "26", "equation": "32-7+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "지안이가 5장의 수 카드 2, 8, 5, 3, 4를 한 번씩만 사용하여 (세 자리 수)/(두 자리 수)의 나눗셈식을 만들 때, 몫이 가장 큰 경우와 몫이 가장 작은 경우의 몫의 차를 구하세요.", "answer": "35", "equation": "max(C)-min(C)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "클립 24개를 한 명에게 8개씩 주려고 합니다. 몇 명에게 나누어 줄 수 있는지 구하시오.", "answer": "3", "equation": "24/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(8/5)/4 = ((A/4)/5) = (B/5) 일 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(8/5)/4=((A/4)/5)=(B/5)"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 가게에서 모자에 원가의 40%의 이익을 붙여 정가를 정하였습니다. 이 모자의 정가를 정할 때 잘못 하여 이익율을 50%로 계산해 15000원이 되었습니다. 이 모자의 정가를 바르게 구하시오.", "answer": "14000", "equation": "15000/(1+50/100)*(1+40/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 46.8m, 세로 35.1m인 직사각형 모양의 땅의 둘레에 일정한 간격으로 28개의 막대를 꽂으려고 합니다. 땅의 네 꼭짓점에 반드시 막대를 한 개씩 꽂는다면 막대 사이의 간격은 몇 m로 해야 합니까? (단, 막대의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "5.85", "equation": "(46.8+35.1)*2/28", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어떤 일을 세아가 혼자서 할 때는 20일이, 지성이가 혼자서 할 때는 5일이 걸립니다. 이 일을 두 사람이 함께하면 며칠 만에 끝낼 수 있는지 구하세요. (단, 한 사람이 하루에 하는 일의 양은 각각 일정합니다.)", "answer": "4", "equation": "1/((1/20)+(1/5))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수경이는 어제까지 동화책의 (3/8)을 읽고 오늘은 어제까지 읽고 난 나머지의 (3/5)을 읽었습니다. 오늘까지 읽고 남은 쪽수가 A0쪽이라면 동화책은 모두 160쪽이 됩니다. A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0/((1-(3/8))*(1-(3/5)))=160"}
{"class": "수찾기3", "question": "주전자에 물 0.3L를 더 넣어야 할 것을 실수로 따라냈더니 5.9L가 되었습니다. 물의 양을 다시 바르게 맞추었을때 주전자 안에는 물 몇 L가 있을까요?", "answer": "6.50", "equation": "5.9+0.3+0.3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "효봉이의 조카는 공룡 장난감을 일렬로 줄세우고 있습니다. 티라노사우루스는 가장 앞에, 트리케라톱스는 3번째 자리에 세워졌습니다. 프테라노돈은 티라노사우루스보다는 뒤에, 트리케라톱스보다는 앞에 세워졌다면 프테라노돈은 줄에서 몇 번째 순서일까요?", "answer": "2", "equation": "(1+3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "성훈이는 줄넘기를 하루에 A회씩 하려고 합니다. 3주일 동안 할 수 있는 줄넘기는 모두 1617회일 때 A를 구하시오.", "answer": "77", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*3*7=1617"}
{"class": "산술연산", "question": "288cm인 실을 36cm씩 자르려고 합니다. 몇 도막으로 자를 수 있는지 구해 보세요.", "answer": "8", "equation": "288/36", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "콩이 한 자루에 132kg씩 들어 있습니다. 콩 16자루는 모두 몇 kg일까요?", "answer": "2112", "equation": "132*16", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "삼촌과 고모의 나이의 합은 68살 입니다. 삼촌이 고모보다 4살 더 많을 때 삼촌과 고모의 나이의 비를 간단한 자연수의 비로 나타내면 A:B입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "17", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X+(X+4)=68, X+4:X=A:B"}
{"class": "수찾기3", "question": "승연이네 학교 학생들 중 농구가 취미인 학생은 전체의 40%이다. 전체 학생 수를 구할 때 잘못 하여 농구가 취미인 학생을 30%로 계산하여 전체 학생 수가 280명이 되어 버렸다. 바르게 구한 전체 학생 수는 몇 명인가?", "answer": "210", "equation": "(280*(30/100))*(100/40)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "세영이는 물이 가득 담긴 병의 무게를 저울로 재어 보았더니 4kg 800g이었습니다. 물을 절반 마신 다음 물이 담긴 병의 무게를 저울로 재어 보았더니 Akg이었습니다. 빈 병의 무게는 1200g이라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4*1000+800)-(4*1000+800-A*1000)*2=1200"}
{"class": "산술연산", "question": "넓이가 5.92cm2인 직사각형을 A등분하였습니다. 한 조각의 넓이가 0.74cm2일 때, A를 구하시오.", "answer": "8.00", "equation": "5.92/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "초콜릿을 한 명에게 14개씩 A명에게 나누어 주었습니다. 나누어 준 초콜릿은 모두 84개라면 A는 얼마일까요?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "14*A=84"}
{"class": "수찾기2", "question": "일정한 빠르기로 한 시간에 75km를 달리는 자동차가 있습니다. 이 자동차가 같은 빠르기로 A시간 20분 동안 달린다면 달린 거리는 175km가 됩니다. A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "75*A+75*(20/60)=175"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 6, 7, 4, 8 중에서 3장을 골라 한 번씩만 사용하여 몫이 가장 작은 (두 자리 수)/(한 자리 수)의 나눗셈식을 만들려고 합니다. 몫을 구하면 얼마일까요?", "answer": "5.75", "equation": "min(C)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4A/6이라는 식이 있을 때, A에 알맞은 숫자 중 가장 큰 수를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4A/6"}
{"class": "순서정하기1", "question": "고속도로 졸음쉼터에 차들이 줄지어 주차되어 있습니다. 그랜저의 앞에는 3대, 뒤에는 5대의 차가 더 주차되어 있다면 이 졸음쉼터에 주차된 자동차는 모두 몇 대일까요?", "answer": "9", "equation": "3+1+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "소금 가게에서 어제 남아 있던 소금은 2300g이고, 오늘 판 소금은 700g입니다. 오늘 팔고 남은 소금의 무게가 Ag이라 할 때, A는 얼마인지 값을 쓰세요.", "answer": "1600", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2300-700"}
{"class": "수찾기2", "question": "바이러스가 매시간 A000배씩 늘어난다고 합니다. \n어느 날 오전 10시에 이 바이러스가 17500마리였다면, \n같은 날 오후 1시에는 17500000000000마리가 됩니다. 이때 A를 구하세요.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "17500*(A000^(12+1-10))=17500000000000"}
{"class": "수찾기2", "question": "형의 몸무게는 35kg이고 동생은 형보다 13kg더 가볍습니다. 아버지의 몸무게가 동생의 몸무게의 3배일 때 아버지의 몸무게는 Akg입니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "66", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=35-13, A=X*3"}
{"class": "수찾기3", "question": "휘발유 1L로 30km를 갈 수 있는 자동차가 있다. 그런데 1L에 1350원인 휘발유를 13500원 주유하였더니 생각보다 100km를 덜 가고 차가 멈췄다. 이 자동차는 휘발유 2L로 몇 km 움직일 수 있는가?", "answer": "40", "equation": "(30*(13500/1350)-100)/(13500/1350)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "찹쌀떡 226개가 있습니다. 한 상자에 23개씩 담으려고 합니다. 찹쌀떡을 담을 수 있는 상자를 A, 상자에 담지 못 한 찹쌀떡 수를 B라고 한다면, A*B를 구하시오.", "answer": "28", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "226@23=A, 226#23=B"}
{"class": "도형", "question": "정수가 가로 길이 12cm, 세로 길이 8cm인 직사각형 모양의 액자의 둘레를 따라 색 테이프를 붙였습니다. 2m짜리 색 테이프로 똑같은 액자 3개에 붙이고 남은 색 테이프의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "80", "equation": "(2*100)-(12+8+12+8)*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 기차가 5km를 이동하는데 걸리는 시간을 구하려고 했으나 잘못 하여 8km의 터널을 완전히 통과하는데 걸리는 시간을 구해 20분이 되었습니다. 이 기차가 5km를 이동하는데 걸리는 시간은 얼마인지 바르게 구하시오.", "answer": "12.5", "equation": "20/8*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "유준이네 학교 학생들이 배우고 싶어 하는 외국어를 조사했더니 영어 40%, 일본어25%, 중국어 20%, 프랑스어 15% 였습니다. 전체 학생 수가 400명일 때, 프랑스어를 배우고 싶어하는 학생은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "60.00", "equation": "15*400/100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 미술관 성인 입장객 수 1명은 3000원, 2명은 6000원, 3명은 9000원, 4명은 12000원입니다. 성인 입장료가 51000원일 때 성인 입장객은 몇 명인지 쓰세요.", "answer": "17", "equation": "51000/3000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "유진이네 집에서 만두를 300개 만들려고 합니다. 어머니께서 1A8개를 만드셨고 앞으로 만두를 112개 더 만들어야 한다고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "112", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "300-1A8=112"}
{"class": "산술연산", "question": "재희는 4000원을 가지고 있고 윤수는 3000원을 가지고 있습니다. 두 사람이 가지고 있는 돈에 얼마를 더하면 10000원이 될까요?", "answer": "3000", "equation": "10000-(4000+3000)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "꿀 4L가 들어있는 병의 무게는 3.84kg입니다. 빈 병의 무게를 구하려고 합니다. 꿀을 다 덜어 내고 무게를 재려고 했는데 잘못 전달 받아 꿀 1.5L를 덜어 낸 후 무게를 재어 2.61kg이었습니다. 올바르게 꿀을 다 덜어낸 빈 병의 무게는 구한다면 얼마입니까?", "answer": "0.56", "equation": "3.84-(((3.84-2.61)/1.5)*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "물이 선우의 물통에는 전체의 (A/6)만큼 들어 있고, 윤재의 물통에는 전체의 (2/5)만큼 들어 있습니다. 윤재의 물통에 있는 물을 선우의 물통에 부어 가득 채웠을 때 윤재의 물통에 남은 물의 양은 전체의 (7/30)이라고 합니다. A는 얼마입니까? (단, 선우와 윤재의 물통의 크기는 같습니다.)", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2/5)-(1-(A/6))=(7/30)"}
{"class": "수찾기2", "question": "지현이는 한 면의 길이가 60cm인 정사각형 6개로 그린 전개도를 이용하여 정육면체를 만들려고 합니다. 만들려는 정육면체의 부피를 0.AB6m3라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(60*(1/100)*(60*(1/100)*(60*(1/100)=0.AB6"}
{"class": "수찾기2", "question": "A*12=16*B일 때,A*B를 구하시오.", "answer": "192", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*B=12*16"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 5, 6, 4 중에서 1장씩 골라 한 번씩 만 사용하여 소수 A.BC 를 만들려고 합니 다. 만들 수 있는 소수 중에서 가장 큰 수를 구해 보세요.", "answer": "81", "equation": "max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "사탕이 80개 있습니다. 그중에서 효진이가 12개, 은우가 8개를 먹어습니다. 남은 사탕을 4상자에 똑같이 나누어 담았다면 한 상자에 담은 사탕은 몇 개인지 구하시오.", "answer": "15", "equation": "(80-12-8)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "A=11/(1/2), B=(11/5)/(1/2) 일 때, A는 B의 몇 배인지 구하시오.", "answer": "5.00", "equation": "(11/(1/2))/((11/5)/(1/2))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "요리사가 볶음밥을 만들기 위해 프라이팬에 버섯 11개를 볶고, 당근 10개를 더 넣었습니다. 이후 다른 재료를 더 넣지 않았다고 가정할 때, 볶음밥에 들어간 버섯과 당근의 개수는 전부 몇 개입니까?", "answer": "21", "equation": "11+10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "곱셈식에서 두 자리 수가 얼룩으로 지워졌습니다. 이 얼룩으로 지워진 수에 6을 곱하였더니 402가 되었다고 한다면 얼룩에 지워진 두 자리 수는 원래 얼마였습니까?", "answer": "67.00", "equation": "402/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "276m를 km로 바꿨을 때, A이고, 7416m를 km로 바꾸면 7.416이다. A값을 구하시오.", "answer": "0.276", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "276*0.001=A"}
{"class": "산술연산", "question": "다혜는 구슬을 431개 모았고 현서는 다혜보다 269개 더 많이 모았습니다. 정원이는 현서보다 312개 더 적게 모았다면 정원이가 모은 구슬은 모두 몇 개인지 구하세요.", "answer": "388", "equation": "(431+269)-312", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "학급 문고에 동화책 12권, 동시집 9권, 과학책 4권, 위인전 10권이 있다. 동화책은 과학책보다 몇 권 더 많은지 구하시오.", "answer": "8", "equation": "12-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A.73+3.B2=8.3C 일 때, A, B, C에 들어갈 수의 합을 구하시오.", "answer": "15", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A.73+3.B2=8.3C"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 모서리의 길이가 9cm인 정육면체 모양의 상자입니다. 상자의 부피는 A29cm3일 때 A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9*9*9=A29"}
{"class": "산술연산", "question": "동화책의 긴 쪽의 길이를 자로 재어 보았더니 25cm보다 작은 눈금 7칸이 더 길었습니다. 동화책의 긴 쪽의 길이는 몇 mm인지 구하시오.", "answer": "257", "equation": "(25*10)+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "C 회사의 올해 총 자산은 3A5억 원입니다. C 회사의 자산이 매년 10배씩 증가한다면, 5년 후 C 회사의 총 자산은 37500000원이라고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A5*(10^5)=37500000"}
{"class": "수찾기3", "question": "친구들이 우유를 300mL씩 우유를 마셨다고 합니다. 친구들이 마신 우유의 총합을 구할 때 잘못 하여 한 사람 당 400mL를 마신 것으로 계산해 4800mL가 되었습니다. 친구들이 마신 우유는 모두 몇 mL인지 바르게 구하시오.", "answer": "3600", "equation": "4800/400*300", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "과일 농장에 여섯 개의 밭이 있습니다. 1번 밭에는 사과가 4개, 2번 밭에는 포도가 20개, 3번 밭에는 포도가 70개, 4번 밭에는 감이 23개, 5번 밭에는 감이 45개, 6번 밭에는 사과가 50개 있습니다. 전체 밭에서 포도의 개수는 몇 개인지 구하세요.", "answer": "90", "equation": "20+70", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "승연이가 사각형 색종이 1장, 원형 색종이 1장, 삼각형 색종이 4장을 이용하여 풍차 그림을 만들었습니다. 승연이가 그림을 만드는 데에 이용한 색종이는 전부 몇 장입니까?", "answer": "5", "equation": "4+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "목공소에서 넓이가 1m2인 정사각형 모양의 나무 판자를 똑같이 9조각으로 나누었습니다. 1조각은 분수로 나타내었을 때 (1/9)m2 라면 백분율로 나타낼 시 소수 첫 번째 자릿수에서 올림하여 1A%가 된다고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/9)*100 =1A"}
{"class": "조합하기", "question": "7, 8 , 5가 적힌 3개의 공을 모두 사용하여 소수 두 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 소수 두 자리 수를 1.4로 나눈 몫을 구하시오.", "answer": "0.25", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "번호가 쓰여 있는 위인전을 번호 순서대로 정렬해 책꽂이에 꽂아두었습니다. 어떤 위인전의 바로 앞 순서는 12번, 바로 뒤 순서는 14번이라면, 이 위인전은 몇 번일까요? 단, 위인전의 번호는 하나씩 커집니다.", "answer": "13", "equation": "(12+14)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "무게가 0.4kg으로 똑같은 자몽 7개를 그릇에 담아 무게를 재었더니 3kg이었습니다. 이중에서 자몽 3개를 먹은 후 그릇의 무게를 재려고 했으나 잘못 하여 4개를 먹고 무게를 재어 1.4kg이었습니다. 자몽 3개만 먹었을 때 그릇의 무게는 얼마인지 구하시오.", "answer": "1.8", "equation": "1.4+0.4*(4-3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "클립을 소은이는 248개, 현석이는 326개 가지고 있습니다. 소은이가 300개의 클립을 가지고 싶어서 현석이에게 몇 개의 클립을 가져왔습니다. 현석이에게 남은 클립은 몇 개인가요?", "answer": "274.00", "equation": "(248+326)-300", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "일정한 빠르기로 은주는 30분 동안 3.09km를 걷고, 수현이는 15분 동안 1.524km를 걷습니다. 두 사람이 같은 곳에서 동시에 출발하여 일직선 위를 서로 반대 방향으로 걸을 때, 1시간 후 두 사람의 거리는 AB.CDEkm입니다. A+B+C+D+E의 값을 구하시오.", "answer": "18", "equation": "A+B+C+D+E", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3.09+3.09)+(1.524+1.524+1.524+1.524)=AB.CDE"}
{"class": "도형", "question": "가로 2m, 세로 1.5m, 높이 o.6m인 직육면체의 부피는 몇 m3입니까?", "answer": "1.80", "equation": "2*1.5*0.6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 비행기는 가방의 무게가 21kg을 넘으면 가지고 탈 수 없다고 합니다. 명지의 빈 가방의 무게는 1kg200g이고 1300g, 14kg400g, 8kg800g, 4kg800g의 무게를 가진 물건을 가방에 담았습니다. 명지가 가방을 가지고 비행기를 타려면 가방에서 짐을 적어도 Akg Bg을 빼야합니다. 이때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "509", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1*1000+200)+1300+(14*1000+400)+(8*1000+800)+(4*1000+800)-(A*1000+B)=21"}
{"class": "순서정하기1", "question": "용준이와 동네 친구들은 놀이터에서 제자리 멀리뛰기 시합을 했습니다. 멀리뛰기 시합에서 형섭이는 2등, 재호가 4등을 했고, 용준이는 재호보다는 긴 거리를, 형섭이보다는 짧은 거리를 뛰었습니다. 용준이는 제자리 멀리뛰기 시합에서 몇 등을 했을까요?", "answer": "3", "equation": "(2+4)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "A:28=13:7, (5/4):B=5:36 에서 A와B의 차를 구해야하는데 잘못하여 합인 61을 구했습니다. 올바르게 A와B의 차는 얼마입니까?", "answer": "43", "equation": "((28*13)/7)-(((5/4)*36)/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "모선의 길이가 15cm, 반지름 12cm, 높이 9cm인 원뿔에서 모선의 길이와 높이의 차는 몇 cm입니까?", "answer": "6", "equation": "15-9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "민호와 친구들은 멀리뛰기 대회에 참가했습니다. 기훈이는 대회에서 12등을, 상훈이는 10등을 기록했습니다. 민호는 상훈이보다 짧은 거리를 뛰었지만, 기훈이보다는 먼 거리를 뛰었다면, 민호의 대회 성적은 몇 등이었을까요?", "answer": "11", "equation": "(10+12)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "곶감이 한 상자에 10개씩 들어 있습니다. 8상자에 들어 있는 곶감은 모두 몇 개인지 구해보세요.", "answer": "80", "equation": "10*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "2m2인 벽을 칠하는 데 사용한 페인트를 구하려고 했으나 잘못 하여 4m2인 벽을 칠하는데 사용된 양을 구해 4.8L가 되었습니다. 2m2인 벽을 칠하는데 사용된 페인트는 몇 L인지 바르게 구하시오.", "answer": "2.4", "equation": "4.8/4*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 2, 7, 9, 4를 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합은 얼마인지 구하세요.", "answer": "478", "equation": "min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "창민는 장난감의 가격을 3000원으로 잘못 보아 5000원을 지불하고 1500원의 거스름돈을 받았습니다. 장난감의 가격은 얼마인가요?", "answer": "3500", "equation": "5000-1500", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "여진이는 집에 가는 길에 보이던 주황색 건물과 핑크색 건물의 높이 차가 궁금해졌다. 주황색 건물의 높이는 592cm였고, 핑크색 건물의 높이는 935cm라고 한다. 이 두 건물의 높이 차는 몇 cm일까요?", "answer": "343.00", "equation": "935-592", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "주스 1병은 값이 1000원이고 양이 700mL이다. 준기는 2000원으로 주스를 몇 mL 살 수 있는지 답을 구하세요.", "answer": "1400", "equation": "700*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "온도가 섭씨 0도일 때 소리는 1초에 331.5m를 갑니다. 온도가 섭씨 1도 올라갈 때마다 소리는 1초에 0.6m 씩 더 빨리 간다면 소리가 1초에 348.3m를 갈 때의 온도는 섭씨 몇 도인지 구하려고 하는데 1초에 0.3m씩 가는것으로 잘못 계산하였더니 섭씨 56도가 나왔다. 바르게 계산한 온도는 섭씨 몇 도인지 구하시오.", "answer": "28", "equation": "(348.3-331.5)/0.6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "2, 5, 7, 9의 4장의 수 카드 중에서 2장을 골라 가분수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 모든 가분수는 몇 개인지 구하시오.", "answer": "6", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "상자 안에 지우개가 한 줄에 27개씩 6줄로 들어 있습니다. 이 지우개를 한 줄에 5A개씩 다시 놓았더니 3줄이 되었습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "27*6/5A=3"}
{"class": "산술연산", "question": "상준이네 어머니가 슈퍼에서 낱개 초콜릿 10개가 하나로 묶여있는 줄줄이 초콜릿 3개와 낱개 초콜릿 4개를 사 오셨습니다. 학교에 다녀온 상준이가 낱개 초콜릿 3개를 꺼내어 먹었다면 남은 낱개 초콜릿은 모두 몇 개가 되겠습니까?", "answer": "31", "equation": "10*3+4-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "은지네 반은 여학생이 16명이다. 남학생의 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 여학생 수를 15명으로 계산해 남학생 수가 13명이 되었다. 남학생은 몇 명인지 바르게 구하여라.", "answer": "12", "equation": "(15+13)-16", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "어떤 수는 수 카드 1, 2, 3, 4, 5 를 모두 한 번씩만 사용하여 만든 수이고 54000보다 큰 수이며 54200보다 작은 수입니다. 일의 자리 숫자는 짝수라고 할때 어떤 수를 구하세요.", "answer": "1321", "equation": "max(A)+min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "안치수가 가로 16cm, 세로 16cm, 높이 16cm인 그릇에 물이 10cm 높이만큼 들어 있습니다. 이 그릇에 부피가 1280cm3인 돌을 완전히 잠기도록 넣으면 물의 높이는 몇 cm가 됩니까?", "answer": "15", "equation": "(1280/16/16)+10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "행복초등학교에서 열린 발야구 대회에서 반별로 득점수를 비교해보니 3, 6, 1, 4, 5, 2, 7반 순으로 득점수가 많았습니다. 다섯 번째로 득점을 많이 한 반은 몇 반인가요?", "answer": "5", "equation": "X[5-1]", "option": "3, 6, 1, 4, 5, 2, 7", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 수영 대회에서 집계의 오류가 생겨 실제 평균의 (1/2)인 값이 나와 평균 기록이 45초가 되었습니다. 실제 평균은 몇 초인지 바르게 구하시오.", "answer": "90", "equation": "45/(1/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "과자 20개를 한 명에게 5개씩 나누어 주려고 합니다. 과자를 몇 명에게 나누어 줄 수 있는지 구하세요.", "answer": "4", "equation": "20/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 마을에서 문구점별 하루 동안 판매한 공책 수를 조사하였습니다. 하늘 문구점은 21권, 바람문구점은 35권, 햇살 문구점은 7권, 산들 문구점은 41권을 판매했습니다. 공책의 가격이 400원인데 잘못 보아 600원으로 계산을 했습니다. 원래대로 400원으로 계산하면 산들 문구점의 공채 판매액은 바람 문구점의 공책 판매액보다 얼마나 더 많은지 구하시오.", "answer": "2400", "equation": "(41-35)*400", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "뻥튀기를 10개씩 담으려고 했지만 잘못 하여 8개씩 7봉지에 담아 4개의 뻥튀기가 남았다. 바르게 나누었을 경우 몇 봉지가 필요한가?", "answer": "6", "equation": "(8*7+4)@10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "위에서 본 모양의 지름이 16cm인 원이고 앞에서 본 모양이 정사각형인 가 원기둥이 있고, 위에서 본 모양의 반지름이 11cm인 원이고, 앞에서 본 모양이 정사각형인 나 원기둥이 있습니다. 두 원기둥의 높이의 차를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "(11*2)-16", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "개나리 기차 한 칸에는 56명씩 탈 수 있고 총 6칸 있습니다. 기차에는 몇 명이 탈 수 있습니까?", "answer": "336", "equation": "56*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "16*5/8*3=A, 56/8*4/2=B의 식이 있다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "44", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "16*5/8*3=A, 56/8*4/2=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "곱셈식에서 두 자리 수 A가 얼룩으로 지워졌습니다. 이 얼룩으로 지워진 수에 6을 곱하였더니 402가 되었습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "67", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "67*6=402"}
{"class": "산술연산", "question": "서진이는 2시간 45분 동안 미술관에 있었습니다. 미술관에서 나온 시각이 4시 50분이라면 미술관에 있었던 시간이 몇 분인지 구하시오.", "answer": "125", "equation": "(4*60+50)-(2*60+45)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "인영이는 슈퍼에서 바나나를 사 와서 친구들에게 4송이씩 주려고 했습니다. 그러나 잘못 세어 3송이씩 나누어 주었더니 10명에게 주고 2송이가 남았습니다. 바르게 나누었을 때 몇 명의 친구가 바나나를 받을 수 있나요?", "answer": "8", "equation": "(3*10+2)@4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "모든 변의 길이의 합이 126cm인 정구각형이 있습니다. 정구각형의 변은 9개이고 각 변의 길이가 서로 같다고 할때, 정구각형의 한 변의 길이를 구하시오.", "answer": "14", "equation": "126/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "수진이가 공원 세 바퀴 도는 데 걸린 시간을 잘못 하여 4바퀴로 계산해버려 19.5분이 되어 버렸습니다. 수진이가 공원 세 바퀴 도는 데 걸린 시간은 몇 분인가요?", "answer": "14625", "equation": "19.5/4*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "교내에서 전학생 수가 많은 학년은 2, 4, 5, 3, 1, 6학년 순입니다. 전학생 수가 세 번째로 많은 학년은 몇 학년인지 알아보세요.", "answer": "5", "equation": "X[3-1]", "option": "2, 4, 5, 3, 1, 6", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "1km를 달리는 데 필요한 경유의 양을 0.4L로 착각하고 40L를 주유하여 80km 움직인 후에 버스가 멈췄다고 합니다. 버스가 1km를 달리는 데 필요한 경유의 양을 구하시오.", "answer": "0.5", "equation": "40/80", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "6월 1일 낮 12시부터 6월 3일 낮 12시까지 시계의 긴 바늘은 모두 4A번 돕니다. A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "24*(3-1)=4A"}
{"class": "수찾기2", "question": "석규는 가지고 있던 돈의 (2/5)로 공을 샀더니 A00원이 남았습니다. 석규가 처음에 가지고 있던 돈은 1500이라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1500-(1500*(2/5))=A00"}
{"class": "산술연산", "question": "학교에서 도서관은 2km이고, 도서관에서 공원까지의 거리는 5km입니다. 도서관에서부터 공원까지 거리에 대한 학교에서 도서관까지 거리의 비율을 소수로 나타내세요.", "answer": "0.4", "equation": "2/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "굵기가 일정한 파이프 3m의 무게를 구하려고 했으나 잘못 하여 2m의 무게를 구해 4kg이 되어 버렸습니다. 이 파이프 3m는 몇 kg입니까?", "answer": "6", "equation": "4/2*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "고모는 은행에 예금한 돈 90800000원을 100만 원권 수표와 10만 원권 수표로 모두 찾으려고 합니다. 수표의 수를 될 수 있는 대로 적게 찾을 때 수표는 모두 몇 장까지 찾을 수 있는지 답을 구하세요", "answer": "98", "equation": "(90+8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "현민이는 1800ml짜리 우유 1병을 사고, 지석이는 350ml짜리 우유 4병을 샀습니다. 현민이가 잘못사서 유우 두병을 사서 3600ml가 되었습디다. 원래대로 현민이가 1800ml 짜리 우유 1병을 산다면 두 사람이 산 우유의 차는 몇 ml인가요?", "answer": "400", "equation": "1800-(350*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "미술관을 단비는 4일마다, 현무는 6일마다 간다고 합니다. 3월 5일에 단비와 현무가 동시에 미술관을 간다면 다음에 두 사람이 미술관에 가는 날은 A일 후 입니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "LCM(4, 6)"}
{"class": "순서정하기1", "question": "고속버스터미널에서 양양행 버스가 6번째로 출발을 했고 충주행 버스가 8번째로 출발했습니다. 여주행 버스는 충주행 버스보다 먼저 출발하고 양양행 버스보다 늦게 출발합니다. 여주행 버스는 고속버스터미널에서 몇 번째로 출발할까요?", "answer": "7", "equation": "(6+8)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "승재는 9cm보다 Amm 더 긴 선분을 그렸습니다. 승재가 그린 선분은 9.2cm이라면 A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9+0.A=9.2"}
{"class": "산술연산", "question": "공원에서 은행까지는 약 500m입니다. 공원에서 학교까지의 거리는 공원에서 은행까지의 거리의 약 2배입니다. 공원에서 학교까지의 거리는 약 몇 m인지 구하시오.", "answer": "1000.00", "equation": "500*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "혜준이는 과일 과게에서 귤 A.Bkg과 키위 3.54kg를 샀습니다. 두 과일의 무게가 7.84kg일 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A.B+3.54=7.84"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 3, 5, 7을 한 번씩만 사용하여 몫이 가장 큰 AB/C의 나눗셈을 만들려고 합니다. 이때의 몫은 얼마인지 구하세요.", "answer": "900", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현아가 마트에서 냄비를 삽니다. 10000원짜리 지폐 6장, 1000원짜리 지폐 17장, 100원짜리 동전 5개를 내고 100원짜리 동전 1개를 돌려받았다면 냄비의 가격은 얼마입니까?", "answer": "77400.00", "equation": "((10000*6)+(1000*17)+(100*5))-(100*1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "망고를 동생에게 전체의 (1/4)을 주려고 했으나 계산을 잘못 하여 (1/2)인 8개를 주었다고 합니다. 바르게 계산하였을 때 동생은 몇 개의 망고를 받을 수 있나요?", "answer": "4", "equation": "8/(1/2)*(1/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "연필 300자루와 색연필 127자루를 9명에게 각각 똑같이 나누어 주려고 합니다. 최대한 많이 나누어 주고 남은 연필과 색연필은 모두 몇 자루인지 답을 구하세요.", "answer": "4", "equation": "(300#3)+(127#9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "선우는 피자 한 판의 (A/10)을 먹었습니다. 선우가 피자를 먹고 남은 부분을 소수로 나타내었더니 0.4였습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1-(A/10)=0.4"}
{"class": "수찾기3", "question": "동네 꽃집에는 수국이 장미꽃보다 4배 더 많습니다. 수국이 몇 송이 있는지 구하려고 했으나 잘못 하여 수국의 양을 장미꽃 양의 3배로 계산해 수국이 90송이가 되었습니다. 수국은 몇 송이 있는지 바르게 구하시오.", "answer": "120", "equation": "90/3*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "형의 멀리던지기 기록은 2A.6m이고, 동생의 기록은 7.4m입니다. 형은 동생의 4배를 던졌습니다. A는 무엇입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A.6/7.4=4"}
{"class": "순서정하기2", "question": "학년별로 지각생의 수를 세어보니 6, 4, 5, 2, 3, 1학년 순으로 지각생이 많았습니다. 4번째로 지각생이 많은 학년은 몇 학년인가요?", "answer": "2", "equation": "X[4-1]", "option": "6, 4, 5, 2, 3, 1", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "현우는 친구들에게 선물하려고 한 상자에 1A4개씩 들어 있는 사탕 2상자를 사왔습니다. 현우가 사 온 사탕은 모두248개였다고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A4*2=248"}
{"class": "도형", "question": "밑면이 가로 11cm, 세로 9cm이고 높이가 7cm인 직육면체의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "478", "equation": "(11*9+11*7+9*7)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "20.55/5의 값을 A라 하고 12.42/2의 값을 B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "10.32", "equation": "(20.55/5)+(12.42/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "8*4A=336일때, A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8*4A=336"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 학교의 학생 수는 1반에 22명, 2반에 25명, 3반에 25명, 4반에 24명, 5반에 23명이 있습니다. 총 학생 수를 구하는 과정에서 실수로 3반 학생 수를 10명으로 더해 104명이 되었다고 합니다. 총 학생수를 바르게 구하시오.", "answer": "119", "equation": "104+(25-10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 둘레가 62.8cm이고 높이가 12cm인 원기둥이 있습니다. 원주율이 3.14일 때, 원기둥 밑면의 반지름은 몇 cm입니까?", "answer": "10", "equation": "62.8/3.14/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "수정이는 900원을 가지고 있습니다. 문구점에서 250원짜리 볼펜 1자루를 산 후 슈퍼에서 200원짜리 사탕을 몇 개 샀더니 250원이 남았습니다. 어머니는 수정이가 볼펜 2자루를 샀다고 잘못 계산하여 사탕 1개를 샀을 것이라고 생각했다. 바르게 계산하면 수정이는 사탕을 몇 개 산 것입니까?", "answer": "2", "equation": "(900-250-250)/200", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "인천대교의 길이는 21km 380m, 광안대교의 길이는 7km 420m입니다. 인천대교는 광안대교보다 몇 m 더 길까요?", "answer": "13960", "equation": "(21*1000+380)-(7*1000+420)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "A*2*6=21일 때 A에 알맞은 소수를 써넣으시오.", "answer": "1.75", "equation": "21/6/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "용준이는 소금 80g을 녹여서 소금물 400g을 만들었고, 경민이가 만든 소금물 250g에는 소금이 70g이 녹아있다고 합니다. 만든 소금물의 진하기가 경민이가 용준이보다 몇 % 더 진합니까?", "answer": "8", "equation": "(70/250)*100-(80/400)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "씽씽 자동차 회사는 2014년에 자동차를 166만대 수출했고, 붕붕 자동차 회사는 2014년에 자동차를 178만대 수출했습니다. 두 회사의 자동차 수출량의 차는 몇 만 대인지 구하세요.", "answer": "12.00", "equation": "178-166", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 모서리의 길이가 Acm인 정육면체와 한 모서리의 길이가 10cm인 정육면체의 부피의 차는 488cm3입니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10*10*10-A*A*A=488"}
{"class": "수찾기2", "question": "지은이는 A00원짜리 동전 30개를 모았습니다. 지은이가 모은 500원짜리 동전은 모두 15000원이라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A00*30=15000"}
{"class": "수찾기3", "question": "운동장에 3학년 학생들이 줄을 서 있습니다. 그중 여학생의 수를 구하는 과정에서 남학생의 수를 150명이라고 잘못 계산하여 여학생의 수가 190명이 되었습니다. 실제 남학생 수가 182명일 때, 여학생은 몇 명인지 바르게 구하시오.", "answer": "158", "equation": "(150+190)-182", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "승훈이는 친구들과 구슬치기 놀이를 하려고 구슬 63개를 7개의 주머니에 똑같이 나누어 담았습니다. 주머니 한 개에 몇 개의 구슬이 들어갔을까요?", "answer": "9.00", "equation": "63/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "88/3을 계산했을 때 몫은28, 나머지는 A이고, 99/4를 계산했더니 몫은24이고, 나머지는B일 때, A*B를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "88=3*28+A, 99=4*24+B"}
{"class": "도형", "question": "지름이 7cm인 원의 원주는 몇 cm입니까? (원주율 3.14)", "answer": "21.98", "equation": "7*3.14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 271 cm인 정사각형의 치즈 1조각이 있습니다. 치즈 조각의 네 변의 길이의 합은 몇 cm일까요?", "answer": "1084", "equation": "271*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "7.4*5의 값은 A이고, 6.2*15의 값은 B이다. A+B=C라고 할 때, C의 값을 구하시오.", "answer": "130", "equation": "C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7.4*5=A, 6.2*15=B, A+B=C"}
{"class": "수찾기2", "question": "주스 병에 사과 주스가 2250mL 들어 있었습니다. 이 주스를 들이가 300mL인 컵 A개에 가득 따랐습니다. 주스 병에 남아 있는 사과 주스는 450mL일 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2250-(300*A)=450"}
{"class": "수찾기2", "question": "오늘은 11월 17일 입니다. 오늘에서 3주일 전은 A월 B일입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "37", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "젤리 39개를 승아와 민준이가 (2/3):(1/5)로 나누어 주려고 합니다. 이때 승아가 (1/3)를 가져가 버렸습니다. 원래대로 승아와 민준이에게 젤리를 나누어 줬다면 승아는 민준이보다 젤리를 몇 개 더 많이 먹게 되는지 구하시오.", "answer": "21", "equation": "39*(10/(10+3))-39*(3/(10+3))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "일렬로 정렬되어 있는 전구 5개를 켜거나 꺼서 신호를 만들 때, 만들 수 있는 신호의 개수를 구하시오. (단, 전구가 모두 꺼진 경우는 신호로 생각하지 않는다)", "answer": "8", "equation": "((3C1)*(2C1))+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민주네 반 학생들이 좋아하는 간식을 조사하였습니다. 떡볶이는 30%, 피자 20%, 햄버거 15%, 김밥 15%, 빵 12%, 기타 8%일 때, 피자를 좋아하는 학생이 6명이라면 민주네 반 전체 학생은 모두 몇 명인지 구하시오.", "answer": "30", "equation": "6/(20/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "경민이는 연필 한 자루의 가격을 잘못 보아 8자루를 사고 6000원을 냈습니다. 그러나 거스름돈으로 400원을 받았다고 할 때 연필 한 자루의 가격을 바르게 구하시오.", "answer": "700", "equation": "(6000-400)/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "건물의 높이가 9.03m이고 건물 옆에 심어 놓은 어린나무의 높이가 0.A3m입니다. 건물의 높이는 어린나무의 높이의 21배라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9.03/0.A3=21"}
{"class": "수찾기2", "question": "영주이는 한자루에 300원인 연필 5자루와 한 군에 700원인 공책 3권을 사고 거스름돈으로 4,400원을 받았습니다. 영주이가 처음에 가지고 있던 돈을 AB00라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "16", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8000-(300*5+700*3)=AB00"}
{"class": "순서정하기2", "question": "영어학원에서 단어시험 정답률을 조사해보니 4, 2, 5, 1, 3반 순으로 단어시험 정답률이 낮았습니다. 단어시험 정답률이 세 번째로 낮은 학급은 몇 반인가요?", "answer": "5", "equation": "X[3-1]", "option": "4, 2, 5, 1, 3", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하빈이네 가족은 농장에서 밤을 6Akg 주웠습니다. 아버지가 전체의 (3/5)을 줍고, 나머지를 희재와 어머니가 6:7의 비로 주웠다면 희재가 주운 밤은 12kg이 됩니다. 이때 A의 값은 무엇입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(6A-6A*(3/5))*(6/(6+7))=12"}
{"class": "도형", "question": "가로가 9cm, 세로가 6cm인 직사각형과 가로가 15cm, 세로가 10cm인 직사각형이 있습니다. 두 직사각형의 세로에 대한 가로의 비율을 소수로 구해 합하시오.", "answer": "3", "equation": "(3/2)+(3/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 면의 모서리가 15cm인 정사각형인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "1350", "equation": "15*15*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "달리던 버스가 급정차해서 전체 승객의 (A/10)이 넘어졌습니다. 넘어지지 않은 승객은 전체의 얼마인지 소수로 나타내었더니 0.7이었습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1-(A/10)=0.7"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 농촌마을의 인구가 2013년에는 340명이었고, 2017년에는 240명이었습니다. 2013년부터 2017년까지 농촌마을 인구는 몇 명이 줄어들었습니까?", "answer": "100.00", "equation": "340-240", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "시우가 생각하는 소수는 0.01이 79개인 소수입니다. 혜리가 생각하는 소수는 0.01이 50개인 소수입니다. 시우와 혜리가 생각하는 소수의 합을 구해 보시오.", "answer": "1.29", "equation": "0.79+0.5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지호와 명훈이는 종이학을 접었습니다. 지호는 한 묶음에 18개씩 6묶음을 접었고, 명훈이는 22개씩 5묶음을 접으려고 했는데 2개 더 접었습니다. 이때, 지호와 명훈이가 접은 종이학은 모두 몇 개입니까?", "answer": "220", "equation": "(18*6)+(22*5)+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 문구점에서 정가가 2000원인 스케치북을 할인하여 1700원에 판매해야할 것을 잘못하여 1500원에 팔았더니 할인율이 25%이었다. 바르게 계산한 스케치북의 할인율은 몇 %입니까?", "answer": "15", "equation": "(2000-1700)/2000*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "은채네 집에서는 10일마다 한 번씩 피자를 만들기로 했습니다. 오늘 첫 번째로 만들었다면 A번째로 피자를 만드는 날은 30일 뒤라고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10*(A-1)=30"}
{"class": "수찾기2", "question": "무게가 똑같은 초콜릿이 16개 들어있는 상자의 무게를 재어보니 554g이었습니다. 여기에 똑같은 초콜릿 8개를 더 올려놓았더니 754g이 되었습니다. 초콜릿 1개의 무게가 Ag이고 상자만의 무게가 Bg일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "179", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "554+(8*A)=754, 16*A+B=554"}
{"class": "수찾기3", "question": "희수는 연필을 36자루 가지고 있었습니다. 그 중의 (4/9)만큼을 친구들에게 나누어 주어야 하는데 (6/9) 만큼 나누어 주었습니다. 올바르게 (4/9)만큼 나눠주면 남은 연필은 몇 자루일까요?", "answer": "20", "equation": "36-(36*(4/9))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "6*70=A, 6*7=B의 식이 있습니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "462", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6*70=A, 6*7=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "A+65-(14+15)의 값이 53일 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "17", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A+65-(14+15)=53"}
{"class": "산술연산", "question": "한 모둠은 8명씩이고, 한 모둠에 가위를 4개씩 나누어 주었습니다. 가위 수는 모둠원 수의 몇 배일까요?", "answer": "4", "equation": "(8*4)/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "색종이를 민지와 동생이 3:2로 나누어 가지려고 합니다. 그러나 잘못 나누어서 민지가 전체의 (1/2)인 15장의 색종이를 가지게 되었다고 합니다. 바르게 나누었을 때 민지는 몇 장의 색종이를 가지게 되는지 구하시오.", "answer": "18", "equation": "15/(1/2)*(3/(3+2))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "0.45m 길이의 끈과 0.92m 길이의 끈이 있습니다. 두 끈의 길이의 합은 몇 m인지 구해 보시오.", "answer": "1.37", "equation": "0.45+0.92", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "426/2의 값을 A라고 하고, 42.6/2의 값을 B라고 할 때, A-B의 값을 구하시오.", "answer": "191.70", "equation": "(426/2)-(42.6/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "윤정이가 콩나물을 기릅니다. 첫 날 잰 콩나물의 키가 2cm이고, 다섯번째 날 잰 콩나물의 길이가 13cm이라면, 다섯번째 날 콩나물은 첫 날 보다 몇 cm 더 자란 것일까요?", "answer": "11.00", "equation": "13-2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 장거리 달리기 선수가 42.2km를 2시간 48분 만에 완주했습니다. 이 선수가 1시간 동안 달린 거리를 구해야하는데 잘못하여 2시간 동안 달린 거리를 구했습니다. 올바르게 1시간 동안 달린 거리를 구한다면 몇 km인지 반올림하여 소수 둘째 자리 까지 나태내어 보세요.", "answer": "15.07", "equation": "42.2/2.8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 과일 가게에서 남은 키위를 원래 가격인 6000원에서 4500원으로 할인하려 판매하려고 합니다. 키위의 할인된 판매 가격은 원래 가격의 몇%일까요?", "answer": "75", "equation": "(4500/6000)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "감성돔 낚시를 가기 위해 통통배에 승선하려 합니다. 16명의 사람들이 통통배에 승선하기 위해 줄을 서 있고, 통통배의 선장님은 앞에서 7번째에 줄을 서 있습니다. 선장님은 뒤에서 몇 번째로 줄을 서 있는 것일까요?", "answer": "10", "equation": "16-7+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "민수는 화장실 청소를 하면 10000원, 설거지를 하면 1000원, 빨래 널기를 하면 100원을 받습니다. 화장실 청소를 2번하고 설거지를 A1번하고 빨래 널기를 5번 했더니 31500원을 받았습니다. A를 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2*10000+A1*1000+5*100=31500"}
{"class": "수찾기2", "question": "수환이네 학교 4학년 학생 1A4명이 무용을하기 위해 짝을 지으려고 합니다. 16명씩 짝을 지을 때 짝을 짓지 못하는 학생이 10명이었다고 한다면 A는 얼마일까요?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A4#16=10"}
{"class": "수찾기3", "question": "물 100ml에 오렌지 원액 150ml를 넣어 오렌지주스를 만들어야합니다. 나경이는 물 100ml에 오렌지 원액 200ml를 넣어 오렌지주스를 만들었더니 나경이가 만든 오렌지주스 양에 대한 오렌지 원액 양의 비가 0.8이었습니다. 바르게 계산한 비를 소수로 나타내주세요.", "answer": "0.6", "equation": "150/(100+150)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "은혁이와 친구들이 한강 둔치에서 길바닥에 버려진 쓰레기를 줍고 있습니다. 진혁이는 쓰레기를 7개 수거했고 성훈이는 9개 수거했습니다. 은혁이는 진혁이보다 쓰레기를 많이 주웠고 성훈이보다는 덜 주웠습니다. 은혁이가 주운 쓰레기는 몇 개일까요?", "answer": "8", "equation": "(7+9)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "준규네 반 학생들이 4명씩 7줄로 서 있습니다. 준규네 반 학생들이 줄을 다시 서려고 합니다. 준규네 반 전체 학생이 4줄로 똑같이 나누어 서면 한 줄에 몇 명씩 설 수 있습니까?", "answer": "7", "equation": "(4*7)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민철이의 형의 나이는 어머니 나이의 (3/8)입니다. 그런데 잘못 하여 형의 나이를 어머니 나이의 (3/4)로 구해버려 30살이 되었습니다. 형의 나이는 몇 살 인가요?", "answer": "15", "equation": "30*(4/3)*(3/8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "은율이와 현민이가 같은 책을 1시간 동안 읽었는데 은율이는 전체의 (1/3)을, 현민이는 전체의 (2/5)를 읽었습니다. 은율이와 현민이가 1시간 동안 읽은 책의 양의 비를 간단한 자연수의 비로 나타내면 A:B 일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "11", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/3):(2/5)=A:B"}
{"class": "산술연산", "question": "경주가 찬혁이에게 예쁜 스티커 9장을 선물받았습니다. 그 중 3장을 동생에게 주고 4장을 일기장에 붙였습니다. 경주에게 남은 스티커는 몇 장입니까?", "answer": "4", "equation": "9-3-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "8인 1조로 꼬리잡기를 하기 위해 일렬로 줄 지어 섰습니다. 지아 앞에는 2명의 친구들이 서있다면 지아는 뒤에서 몇 번째 순서일까요?", "answer": "6", "equation": "2021-08-02 00:00:00", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "우빈이와 친구들은 새로 개원한 요가학원에 등록을 하러 갔습니다. 요가학원에 10번째로 등록한 사람은 우빈이였고, 12번째로 등록한 사람은 혜원이였습니다. 나은이는 우빈이보다 늦게 요가학원에 등록했지만 헤원이보다는 먼저 등록했습니다. 나은이는 요가학원에 몇 번째로 등록한 사람일까요?", "answer": "11", "equation": "(10+12)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 가로 길이가 9cm, 세로 길이가 12cm, 높이가 Acm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 모든 모서리 길이의 합은 144cm입니다. 직육면체의 높이를 구하세요.", "answer": "15", "equation": "(144-((9+12)*4))/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "51/4의 몫은 A이고 나머지는 B입니다. 97/8의 몫은 C이고 나머지는 D입니다. (A*B)+(C*D)의 값을 구하시오.", "answer": "48", "equation": "(A*B)+(C*D)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "51@4=A, 51#4=B, 97@8=C, 97#8=D"}
{"class": "산술연산", "question": "진호네 학교 3학년 1반, 2반, 3반 학생들에게 수업 준비물로 쇠 구슬을 한 명당 15개씩 주려고 합니다. 1반에 20명, 2반에 21명, 3반에 24명의 학생이 있다고 했을 때 1반, 2반, 3반 학생 수의 합은 모두 몇 명일까요?", "answer": "65", "equation": "20+21+24", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "37+6=43, 67-43=24의 두 식을 하나의 식으로 나타내면 67-(AB+6)=24이다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "67-(AB+6)=24"}
{"class": "수찾기2", "question": "5.4*A.B*3.1=25.11의 식이 있다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5.4*A.B*3.1=25.11"}
{"class": "수찾기2", "question": "빵 1개를 만드는 데 설탕이 4.5g 필요합니다. 설탕 2Ag으로 만들 수 있는 빵은 6개라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A/4.5=6"}
{"class": "도형", "question": "정육면체에서 한 면을 색칠하였습니다. 색칠한 면의 둘레가 60cm일 때 정육면체의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "1350", "equation": "(60/4)*(60/4)*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "농장에서 준수네 가족들이 사과를 Akg 땄습니다. 이 귤을 하루에 (5/12)kg씩 먹는다면 12일간 먹을 수 있을 때 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A/(5/12)=12"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 반지름이 3cm이고 높이가 11cm인 원기둥 모양의 롤러에 페인트를 묻혀 바닥에 2바퀴 굴렸을 때 페인트가 묻은 바닥의 넓이는 몇 cm2인지 구하시오. 단, 원주율은 3이라고 가정합니다.", "answer": "396", "equation": "(3*2*3*11)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "5장의 수 카드 6, 3, 7, 9, 5 중에서 2장을 뽑아 수 카드에 쓰인 두 수의 곱을 구하였습니다. 가장 큰 곱과 가장 작은 곱의 차는 얼마입니까?", "answer": "56", "equation": "max(A)*find_max(sort(A), 2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "원기둥의 옆면의 넓이가 351.68cm2, 높이가 8cm일 때, 원기둥의 밑면의 반지름은 몇 cm인지 구하시오. (원주율은 3.14입니다.)", "answer": "7", "equation": "(351.68/8)/3.14/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 6, 3, 8, 1 중에서 3장을 골라 가장 작은 소수 두 자리 수를 만들고 남은 수 카드의 수로 나누었을 때의 몫을 구하려고 합니다. 답이 무엇인지 구하세요.", "answer": "0.17", "equation": "min(A)@max(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "필통 1개는 300g짜리 추 2개와 무게가 같습니다. 지우개 5개가 필통 1개와 무게가 같을 때 지우개 1개의 무게는 몇 g입니까? (단, 지우개 1개의 무게는 각각 같고, 같은 필통을 사용했습니다.)", "answer": "120", "equation": "300*2/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "17*6/A의 값은 17이고, 64/2*3의 값을 B6이라고 할 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "54", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "17*6/A=17, 64/2*3=B6"}
{"class": "산술연산", "question": "아람이의 몸무게는 39.5kg이고 빛나의 몸무게는 35.51kg 입니다. 아람이와 빛나의 몸무게의 차를 구하시오..", "answer": "3.99", "equation": "39.5-35.51", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "나눗셈 5/A가 주어지고, 수 카드 4, 9 12중 한 장을 골라 A에 대입하여 몫이 가장 작은 나눗셈을 만들어 분수로 나타내시오.", "answer": "0.17", "equation": "min(A)/max(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "높이가 2m인 나무 바로 옆에 키가 160cm인 동민이가 서 있습니다. 동민이의 그림자 길이가 180cm라면 나무의 그림자 길이는 2A5cm입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "160*2A5=180*(2*100)"}
{"class": "수찾기2", "question": "문구점에서 A50원짜리 연필을 11자루 샀습니다. 연필의 값은 모두 4950원일 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A50*11=4950"}
{"class": "수찾기2", "question": "3(3/5)*10의 값은 AB이다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3(3/5)*10=AB"}
{"class": "수찾기2", "question": "6L의 휘발유로 10Akm를 가는 비행기가 있습니다. 이 비행기가 700km를 가려면 40L의 휘발유가 필요합니다. A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(700/10A)*6=40"}
{"class": "수찾기3", "question": "가로가 2cm, 세로가 5cm인 직사각형 모양 블록을 가로가 70cm, 세로가 55cm인 직사각형 모양의 판 위에 놓으려고 합니다. 잘못하여 가로80cm, 세로가 60cm으로 계산하여 52개가 되었습니다.올바르게 계산을 한다면 블록을 겹치지 않도록 판에 꽂 맞게 놓으면 가로와 세로에 블록이 각각 몇 개까지 놓이게 되는지 합을 구하세요.", "answer": "46", "equation": "(70/2)+(55/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "물이 5L A00mL 들어 있는 통에 10L가 되도록 채우려면 물을 4300mL 더 넣어야 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10*1000-(5*1000+A00)=4300"}
{"class": "순서정하기1", "question": "공룡 중 2번째로 공격성이 높은 공룡은 타르보사우루스고, 4번째로 공격성이 높은 공룡은 카르카로돈사우루스입니다. 기가노토사우루스는 카르카로돈사우루스보다 공격성이 높지만 타르보사우루스보다는 공격성이 덜합니다. 기가노토사우루스는 몇 번째로 공격성이 높은 공룡일까요?", "answer": "3", "equation": "(2+4)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "가자미 미역국을 포장하기 위해 손님들이 20명 미역국 가게 앞에 줄 서있습니다. 용석이는 앞에서 11번째 순서로 미역국을 기다리고 있을 때, 용석이는 뒤에서 몇 번째로 줄을 서 있습니까?", "answer": "10", "equation": "20-11+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 날 낮의 길이는 밤의 길이보다 1시간 더 길었습니다. 이날 해가 오전 6시 10분에 떴다면 해가 진 시각은 오후 A시 B분이다. 이때 A+B를 구하세요.", "answer": "46", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "나눗셈 40/5 와 32/A의 몫이 같을 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "40@5=32@A"}
{"class": "도형", "question": "평행사변형의 가로는 0.64m, 높이는 0.4m일 때, 넓이는 몇 m2인지 구하시오.", "answer": "0.26", "equation": "0.64*0.4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "시계탑에서 우체국을 지나 도서관까지 가는 거리는 948m이다. 시계탑에서 우체국까지 거리가 435m일 때 우체국에서 도서관까지의 거리는 몇 m인지 구하시오.", "answer": "513", "equation": "948-435", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "인혜가 가진 공책은 몇 권인지 구하시오.", "answer": "10", "equation": "(40-15)*(2/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "서울에서 대전까지의 거리는 160km입니다. 유빈이는 전체의 (3/8)을 왔을 때, 남은 거리는 몇 km인지 답을 구하세요.", "answer": "100", "equation": "160*(1-(3/8))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "수미네 반 남학생 수에 대한 여학생 수의 비율은 (6/7)입니다. 여학생이 12명일때 여학생 수의 비율을 (3/7)로 잘못 계산하였더니 수미네 반 전체 학생은 33명이었습니다. 바르게 계산한 수미네 반 전체 학생은 몇 명입니까?", "answer": "26", "equation": "12*(7/6)+12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "준우는 봉투를 묶는 데 끈을 5A.2cm 사용했습니다. 상자를 묶는 데는 봉투를 묶는 데 사용한 끈의 길이의 2배를 사용했습니다. 상자를 묶는 데 사용한 끈의 길이가 110.4cm일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5A.2*2=110.4"}
{"class": "수찾기2", "question": "상원이네 학교 5학년 학생 275명이 버스를 타고 현장 학습을 가려고 합니다. 정원이 30명인 버스 한 대를 빌리는 비용은 100000원이고, 정원이 45명인 버스 한 대를 빌리는 비용은 150000원입니다. 버스를 빌리는 비용을 최소로 하려면 정원이 A명인 버스를 빌려야 하며, 이때 버스를 빌리는 비용이 B원 더 적게 듭니다. A+B의 값을 구하시오. 단, 한 종류의 버스로 빌리고, 버스의 수는 최소로 빌립니다.", "answer": "50030", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "서로 다른 세 자리 수가 2개 있습니다. 큰 수의 백의 자리 숫자는 4, 일의 자리 숫자는 6이고 십의 자리 숫자는 9입니다. 작은 수를 B라고 하고, 두 수의 차이가 138이라고 할 때 B를 구하시오.", "answer": "358", "equation": "B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "496-B=138"}
{"class": "수찾기2", "question": "똑같은 구슬 12개가 들어 있는 상자의 무게를 재어보니 3A6g이었습니다. 상자만의 무게가 50g이라면 구슬 한 개의 무게는 28g입니다. A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3A6-50)/12=28"}
{"class": "산술연산", "question": "(35/6) L들이의 양동이에 물이 반만큼 채워져 있습니다. 이 양동이에 물을 가득 채우려면 (7/24) L들이 컵으로 적어도 몇 번 부어야야 하는지 쓰시오.", "answer": "10", "equation": "((35/6)/2)/(7/24)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "생수통에 물이 6L 들어 있었는데 오전에 1L 200mL를 마시고 오후에 AL 100mL를 마셨습니다. 남은 물의 양은 2700mL 입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6*1000-(1*1000+200+A*1000+100)=2700"}
{"class": "수찾기3", "question": "유리네 학교 5학년 학생 250명에게 지우개를 2개씩 나누어 주려고 합니다. 문방구에서 파는 지우개는 한 묶음에 10개씩 들어 있고, 한 묶음에 6500원입니다. 지우개가 한 묶음에 20개씩 들어있는 것으로 잘못 계산하여 162500원을 준비했습니다. 바르게 다시 계산하여 문방구에서 지우개를 사려면 최소 얼마가 필요합니까?", "answer": "325000", "equation": "(250*2)/10*6500", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "오늘의 환율은 미국 1달러가 1186.6원, 중국 1위안이 173.5원, 일본 1엔이 10.23원입니다. 이 날 미국 돈 5달러와 중국 돈 28위안은 우리나라 돈으로 몇 원 차이가 납니까?", "answer": "1075", "equation": "(1186.6*5)-(173.5*28)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "담요 하나를 만드는데에 45개의 털실 뭉치가 필요합니다. 담요 378개를 만들기 위해 몇 개의 털실 뭉치가 필요합니까?", "answer": "17010", "equation": "45*378", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지혜네 밭은 밑변의 길이가 8m, 높이가 900cm인 평행사변형 모형입니다. 지혜네 밭의 넓이가 Am2라면 A는 얼마입니까?", "answer": "72", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8*900=A"}
{"class": "산술연산", "question": "선생님이 공책 80권을 10권씩 묶어 학생들에게 나누어 주려고 합니다. 몇 명의 학생이 공책 묶음을 받을 수 있습니까?", "answer": "8", "equation": "80/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 가게의 6일간의 아이스크림 판매량을 종이 위에 기록했습니다. 1일에는 아이스크림을 22개, 2일에는 아이스크림을 36개, 3일에는 아이스크림을 40개, 4일에는 아이스크림을 52개, 5일에는 아이스크림을 44개, 6일에는 아이스크림을 38개 팔았습니다. 6일간 팔린 아이스크림 개수는 모두 얼마입니까?", "answer": "232.00", "equation": "22+36+40+52+44+38", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "철수와 영희가 연극을 보기위해 소극장에 방문했습니다. 주말이라 사람이 많아 남은 자리가 별로 없다고 하여 다음 시간의 연극을 보기로 하고 먼저 자리를 잡기로 했습니다. 소극장의 정원이 30명이고 이미 예약된 자리는 17개라고 한다면 철수와 영희가 예약할 수 있는 자리는 모두 몇 개일까요?", "answer": "13", "equation": "30-17", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "건우는 구슬 10개를 가지고 있습니다. 지안이는 건우보다 3개의 구슬을 더 가지고 있고 서준이는 지안이의 2배만큼 가졌습니다. 민재가 서준이가 가지고 있는 개수와 5의 곱만큼 가지고 있다면 네 사람이 가지고 있는 구슬을 모두 모으면 몇 개입니까?", "answer": "179.00", "equation": "10+(10+3)+((10+3)*2)+((10+3)*2)*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "현아는 보리와 현미를 넣어 밥을 지으려고 합니다. 보리의 양을 현미의 양의 3배로 하려고 했으나 잘못 하여 4배로 계량해 320g이 되었습니다. 바르게 밥을 지었을 경우 보리의 양은 몇 g인가요?", "answer": "240", "equation": "320/4*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "철사 2m로 작품 한 개를 만들 수 있습니다. 길이가 75.5m인 철사로 똑같은 모양의 작품을 만들 때 만들 수 있는 작품의 수를 A라고 하고, 남는 철사의 길이를 B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "38.50", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "75.5@2=A, 75.5#2=B"}
{"class": "순서정하기2", "question": "호돌이는 만화카페에서 어질러진 만화책을 순서대로 정리하는 아르바이트를 하고 있습니다. 만화책의 번호가 23, 26, 24, 25, 27번이라면 정리를 마친 뒤 2번째에 꽂혀있는 만화책은 몇 번 만화책일까요?", "answer": "24", "equation": "find_min(sort(X),2)", "option": "23, 26, 24, 25, 27", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "색종이를 민지와 동생이 3:2로 나누어 가지려다가 반대로 나눠 동생이 12장을 가지게 되었다. 바르게 나눈 경우 동생은 몇 장의 색종이를 가지게 되는가?", "answer": "8", "equation": "12/3*(3+2)*(2/(3+2))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "김장을 하기 위해 76포기의 배추를 샀다. 10개씩 묶음으로 되어있다고 한다. 10개씩 묶인 배추 개수를 A, 낱개인 배추를 B라고 한다면, A+B는 얼마인가?", "answer": "13", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "76@10=A, 76#10=B"}
{"class": "산술연산", "question": "주희가 지갑에 있는 돈 950원으로 580원짜리 지우개를 한 개 샀다면 남은 돈은 얼마일까요?", "answer": "370", "equation": "950-580", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 식당에서 밀가루를 A10kg 사서 이 중 밀가루 전체의 0.7만큼 사용하고 남은 밀가루를 한 봉지에 1.3kg씩 남김없이 나누어 담으려고 합니다. 필요한 봉지는 모두 72봉지 입니다. A를 구하세요.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A10*(1.0-0.7))@1.3+1=72"}
{"class": "수찾기2", "question": "경훈이의 컵 속에는 콩 59개가 들어있고, 민수의 컵 속에는 콩 A개가 들어있다. 둘이 합친 콩의 개수가 113개라고 한다면, 민수의 컵 속에 들어 있는 콩 A는 몇 개인가요?", "answer": "54", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "59+A=113"}
{"class": "수찾기1", "question": "13:7, 4:11, 9:5, 2:8 중 전항이 가장 작은 비의 비율을 소수로 나타내시오.", "answer": "0.25", "equation": "2/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "주문한 팝콘을 수령하기 위해 관객들이 대기표를 받고 대기 중입니다. 대기번호 9번보다 늦게 팝콘을 받고 대기번호 17번보다 팝콘을 먼저 받는 관객은 몇 명인지 구하세요.", "answer": "7", "equation": "17-9-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "편의점에 우유가 진열되어 있습니다. 윗 칸에는 초콜릿 맛 우유가 15개, 딸기 맛 우유가 22개 있고 아랫 칸에는 흰우유가 20개, 바나나맛 우유가 6개 있습니다. 정화가 딸기 맛 우유와 바나나맛 우유를 모두 사려고 합니다. 정화가 사게 될 우유의 개수를 구하세요.", "answer": "28", "equation": "15+22+20+6-15-20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "지유는 줄넘기를 매일 125번씩 하며 일주일 동안 줄넘기를 몇 번 했는지 구하려고 합니다. 수요일에 줄넘기를 50번 추가로 했으나 잘못 하여 더하지 않아 일주일 동안 한 줄넘기의 개수가 875번이 되었습니다. 지유가 일주일 동안 줄넘기를 몇 번 했는지 바르게 구하시오.", "answer": "925", "equation": "875+50", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "똑같은 크기로 4등분 해야할 것을 실수로 5등분 하여 실의 길이가 8cm되었다고 합니다. 올바르게 나누었을 때 한 실의 길이는 몇 cm 입니까?", "answer": "10", "equation": "8*5/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(13/20)의 분자에 52를 더했을 때 분모에 AB를 더해야 분수의 크기가 변하지 않습니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "A는 3*5*7이고, B는 2*3*5입니다. A와 B의 최소공배수가 CDE라고 할 때, C+D+E의 값을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "C+D+E", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=3*5*7, B=2*3*5, LCM(A,B)=CDE"}
{"class": "수찾기3", "question": "1반과 2반이 퀴즈 대회에서 영역별로 얻은 점수는 1반은 언어 150점, 경제 200점, 상식 100점, 연예 150점이었고, 2반은 언어 100점, 경제 150점, 상식 250점, 연예 50점이었습니다. 선생님이 2반 언어 점수를 잘못 계산하여 250점으로 기재를 하였습니다. 올바르게 계산 했을 때 , 1반과 2반이 언어 영역에서 얻은 점수의 차는 몇 점인가요?", "answer": "50", "equation": "150-100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "50*A0<40*30 이라는 식이 있다. 1부터 9까지의 숫자 중에서 A 안에 들어갈 수 있는 수의 갯수를 쓰시오.", "answer": "2", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=[50*A0<40*30], A=[1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]"}
{"class": "수찾기2", "question": "960/(5*24)의 값과 A*3+2의 값이 8로 같다고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "960/(5*24)=A*3+2=8"}
{"class": "수찾기2", "question": "3.12*4를 분수로 고쳐서 계산하는 식 (312/A)*(B/10)에서 A-B의 값을 구하시오.", "answer": "60", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3.12*4=(312/A)*(B/10)"}
{"class": "조합하기", "question": "진우는 수 카드를 8, 2, 5, 7, 4를 가지고 있고, 가현이는 수 카드를 2, 3, 9, 6, 1을 가지고 있습니다. 이때, 진우와 가현이가 각자 가지고 있는 수 카드를 한 번씩만 사용하여 곱이 가장 작은 수(세 자리 수*두 자리 수)를 만들 때, 만든 두 곱셈식의 곱의 차는 얼마입니까?", "answer": "25479", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "18을 4:5로 비례배분하면 A, B입니다. A*B를 구하시오.", "answer": "80", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=18*(4/9), B=18*(5/9)"}
{"class": "산술연산", "question": "뜨개질을 하기 위해 빨간색 실 469cm와 노란색 실 386cm를 준비했습니다. 빨간색 실과 노란색 실로 옷을 만들면 그 옷에 들어간 실은 총 몇 cm일까요?", "answer": "855.00", "equation": "469+386", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "재범이는 한 장에 350원인 붙임 딱지 A장을 사고 3000원을 냈습니다. 재범이가 550원을 거슬러 받았다고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3000-(350*A)=550"}
{"class": "산술연산", "question": "혜진이와 성준이는 귤 따기 현장 체험 학습을 갔습니다. 각자 딴 귤의 무게가 얼마인지 재어 보았더니 혜진이는 3kg 700g을 땄고, 성준이는 4kg 500g을 땄다고 한다. 이 두 사람이 딴 귤의 합은 몇 g인지 구하시오.", "answer": "8200.00", "equation": "(3*1000+700)+(4*1000+500)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "1200mL의 주스를 두 컵에 각각 xmL 씩 부었습니다. 병에 남은 주스의 양을 구하려고 했으나 잘못 하여 한 컵의 양 만 빼버렸더니 900mL가 되어 버렸습니다. 병에 남아 있는 주스는 몇 mL 입니까?", "answer": "600", "equation": "1200-(1200-900)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "가디건 한 개에 5개의 단추를 사용한다고 합니다. 그런데 단추 4개를 사용하여 21장의 가디건을 만들고 1개의 단추가 남았습니다. 단추를 바르게 달았을 때 만들 수 있는 가디건은 몇 개인가요?", "answer": "17", "equation": "(4*21+1)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "과자 36개와 사탕 2A개를 최대한 많은 접시에 남김없이 똑같이 나누어 담았더니 12개의 접시에 나누어 담을 수 있었습니다. A를 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "GCF(36,2A)=12"}
{"class": "순서정하기1", "question": "세계에서 가장 높은 산은 에베레스트고 3번째로 높은 산은 칸첸중가입니다. K2는 칸첸중가보다 높지만 에베레스트보다 낮습니다. K2는 세계에서 몇 번째로 높은 산입니까?", "answer": "2", "equation": "(1+3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수에서 2를 뺀 값에 3을 곱한 후 9를 더해야 하는데 잘못하여 어떤 수와 2의 곱에서 3을 뺀 후 9로 나누었더니 3이 되었습니다. 잘못 계산한 값과 바르게 계산한 값의 차를 구하세요.", "answer": "45", "equation": "((((((3*9)+3)/2)-2)*3)+9)-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "미래는 570원짜리 공책 A권을 사고 5000원을 냈습니다. 거스름돈으로 440원을 받아야 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5000-(570*A)=440"}
{"class": "수찾기2", "question": "보은이의 몸무게는 A0kg입니다. 2t의 무게는 보은이의 몸무게의 약 67배라고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2000@A0+1=67"}
{"class": "수찾기3", "question": "공책 27권을 한 상자에 공책을 9권씩 담으려고 하는데 잘못하여 공책을 3권씩 담았더니 상자가 9개 필요했습니다. 바르게 계산하면 필요한 상자는 몇 개입니까?", "answer": "3", "equation": "27/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "나누는 수 A와 나누어지는 수 B를 각각 10배 하면 448/8이 됩니다. B/A의 값을 구하시오.", "answer": "56", "equation": "B/A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A*10)/(B*10)=(448/8)"}
{"class": "수찾기2", "question": "집에서 학교까지의 거리는 1.Akm이고 학교에서 도서관까지의 거리는 집에서 학교까지의 거리보다 0.35km 더 멉니다. 집에서 학교를 지나 도서관까지 가는 거리는 3.55km입니다. A는 무엇입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.A+1.6+0.35=3.55"}
{"class": "산술연산", "question": "시영이는 9시 50분에 기차를 탔습니다. 기차에서 내린 시각이 11시 20분이라면 기차를 몇 분 동안 타고 있었습니까?", "answer": "90", "equation": "(60+30)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "바둑돌 18개를 똑같이 나누려고 합니다. 6개씩 묶으면 몇 묶음일까요?", "answer": "3", "equation": "18/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 5, 2, 4, 7 중에서 3장을 고른 후 한 번씩만 사용하여 AB/C의 나눗셈식을 만들려고 합니다. 몫이 가장 큰 나눗셈식을 만들었을 때 그 몫을 구하세요.", "answer": "720", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "도넛과 쿠키가 각각 봉지에 나뉘어 들어 있습니다. 4봉지에 들어 있는 도넛은 모두 24개이고 5봉지에 들어 있는 쿠키는 모두 35개입니다. 도넛은 한 봉지에 몇 개씩 들어 있습니까?", "answer": "6", "equation": "24/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "가을이가 은행잎으로 만든 책갈피를 친구들에게 나누어 주려고 합니다. 책갈피 14개 중에서 절반인 7개를 친구들에게 나누어 주었다면 남은 책갈피는 몇 개입니까?", "answer": "7", "equation": "14-7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "7, 3, 5, 8의 수 중 2가지를 사용하여 만들 수 있는 가분수는 모두 몇 개일까요?", "answer": "462", "equation": "max(C)+min(C)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "탁구공은 한 상자에 154개씩 38상자 있고, 테니스공은 한 상자에 204개씩 17상자 있습니다. 탁구공이 테니스공보다 몇 개 더 많은지 구하세요.", "answer": "2384", "equation": "(154*38)-(204*17)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "1644/3=548을 이용하여 A/3=5.48 계산식에서 A를 구하시오.", "answer": "16.44", "equation": "5.48*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "A에서 267을 빼야 하는데 잘못하여 더했더니 960이 되었습니다. 바르게 계산 하면 얼마인지 구해 보세요.", "answer": "426", "equation": "(960-267)-267", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(8*A)/8=10일 때, A를 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(8*A)/8=10"}
{"class": "수찾기2", "question": "물통에 가득 채운 물의 양은 A00mL짜리 우유갑 3개와 같습니다. 물통의 들이가 1500mL이라면 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A00*3=1500"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 야구 선수가 올해 120개의 안타를 치고, 작년에 A개의 안타를 쳤다고 한다. 작년과 올해의 안타 개수의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 안타 개수의 차를 구해 20개가 되어 버렸다. 올해의 안타 개수가 작년보다 많다고 할 때, 작년과 올해의 안타 개수의 합을 바르게 구하여라.", "answer": "220", "equation": "120-20+120", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "형호는 가족 사진의 길이를 120%로 확대해서 뽑았습니다. 처음 사진의 가로가 10cm, 세로가 5cm라면 확대한 사진의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "72", "equation": "(10*(120/100))*(5*(120/100))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "길이가 30m인 밧줄을 사용하여 한 변의 길이가 3m인 마름모 모양의 울타리를 만들었습니다. 남은 밧줄의 길이는 몇 m일까요?", "answer": "18", "equation": "30-(3*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "박물관에 입장객 수가 1명일 때 입장료는 8000원, 입장객 수가 2명일 때 입장료는 16000원, 입장객 수가 3명일 때 입장료는 24000원입니다. 이때, 박물관의 입장료가 480000원일 때 입장객은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "60", "equation": "480000/8000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "3.604/6.A=0.B3 일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3.604/6.A=0.B3"}
{"class": "산술연산", "question": "도현이의 달리기 기록은 118초입니다. 지호는 1분 53초이고 유진이는 126초입니다. 세 사람의 기록의 합은 모두 몇 초입니까?", "answer": "357.00", "equation": "118+(1*60+53)+126", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "아버지께서 서진이와 주은이에게 용돈을 5.2:(22/5)의 비로 나누어 주셨습니다. 서진이가 받은 용돈이 A500원이라면 아버지께서 나누어 주신 용돈은 모두 12000원입니다. A를 구하세요.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A500+A500*((22/5)/5.2)=12000"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 2, 0, 3, 4중에서 2장을 골라 두 자리 수를 만들려고 합니다. 만든 두 자리 수 중에서 6으로 나누어떨어지는 수들의 합을 구하세요.", "answer": "79", "equation": "find_min(sort(A), 2)-((100*6)+(10*2)+(1*4))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "A 에서 19를 빼고 26을 더해야 할 것을 잘못하여 A에 19를 더하고 26을 뺐더니 49가 나왔습니다. 바르게 계산한 값을 알아보세요", "answer": "63", "equation": "(((49+26)-19)-19)+26", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "44-17+8의 값은 A, 36+14-23의 값은 B입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "62", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=44-17+8, B=36+14-23"}
{"class": "산술연산", "question": "네모 모양의 케이크를 일정한 크기로 잘랐더니 9 조각이 되었습니다. 학교에 다녀온 동원이가 케이크 조각 하나를 먹었다면 남은 케이크 조각은 몇 조각입니까?", "answer": "8", "equation": "9-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "유진이의 나이는 9살이고 언니의 나이는 14살입니다. 언니가 A0살일 때 유진이는 25살입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A0-14)+9=25"}
{"class": "수찾기3", "question": "가지고 있는 딸기를 형에게 전체의 (1/3)을 주려고 했으나 계산을 잘못 하여 2배인 18개를 주었다고 합니다. 바르게 주었을 때, 형에게 주고 남은 딸기는 몇 개입니까?", "answer": "18", "equation": "18/2/(1/3)*(1-(1/3))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "같은 시각에 키에 대한 그림자 길이의 비율은 같습니다. 송희의 키는 150cm이고 그림자의 길이가 90cm이고, 송희의 동생은 키가 135cm입니다. 동생의 그림자 길이는 몇 cm인지 구하세요.", "answer": "81", "equation": "(90/150)*135", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "높이가 15cm이고 넓이가 330cm2인 평행사변형이 있습니다. 밑변의 넓이를 A라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "22", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "330/15=22"}
{"class": "수찾기2", "question": "영재는 문제집을 하루에 8쪽씩 풉니다. 5A쪽인 문제집을 모두 푸는 데 7일이 걸린다면 A는 무엇입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5A/8=7"}
{"class": "수찾기2", "question": "3분 20초=A초+20초=B초일 때, A+B가 몇 초인지 구해 보시오.", "answer": "380", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "바나나를 언니에게 전체의 (1/2)을 주려고 했으나 계산을 잘못 하여 (1/5)인 6송이를 주었다고 합니다. 바르게 계산하였을 때 언니에게 몇 송이의 바나나를 주게 되나요?", "answer": "15", "equation": "6/(1/5)*(1/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "영석이네 모둠 학생들이 한 뼘의 길이를 조사했더니, 영석이는 15.5cm, 은수는 13.7cm, 민정이는 14.3cm, 동규는 14.9cm이 나왔습니다. 영석이네 모둠 학생들의 한 뼘의 길이의 평균은 몇 cm인지 구하세요.", "answer": "14.6", "equation": "sum(X)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=[15.5, 13.7, 14.3, 14.9]"}
{"class": "도형", "question": "가로가 50cm, 세로가 30cm인 수조에 돌이 완전히 잠겨 있습니다. 이 돌을 수조에서 꺼냈더니 물의 높이가 3cm 낮아졌습니다. 돌의 부피는 몇 cm3입니까? (단, 수조의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "4500", "equation": "50*30*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "사다리꼴 모양의 꽃밭의 아랫변의 길이는 15m이고 높이는 8m입니다. 꽃밭의 윗변의 길이는 아랫변의 길이보다 3m 더 짧을 때, 이 꽃밭의 넓이는 몇 m2일까요?", "answer": "108", "equation": "(15+(15-3))*8/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "8000원짜리 인형을 사기 위해 필요한 돈을 윤호와 다혜가 3:2로 나누어 내려고 하는데 잘못하여 2:3으로 돈을 냈습니다. 올바르게 3:2로 나누어 낸다면 윤호는 다혜보다 얼마를 더 내야 하는지 쓰시오.", "answer": "1600", "equation": "(8000*(3/5))-(8000*(2/5))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "무게가 같은 고구마 3봉지의 무게 12kg을 6kg로 잘못 보아 고구마 한 개에 0.5kg으로 계산하였다고 합니다. 고구마 한 개의 무게를 바르게 구하시오.", "answer": "1", "equation": "12/(6/0.5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "에버랜드 동물원에서 호랑이 삼남매가 고기 조각을 먹고 있습니다. 첫째 호랑이는 고기를 19조각 먹었고 둘째 호랑이는 21조각을 먹었습니다. 셋째 호랑이는 첫째 호랑이보다 고기를 많이 먹었고 둘째 호랑이보다는 고기를 적게 먹었다면, 셋째 호랑이가 먹은 고기 조각의 개수를 구하세요.", "answer": "20", "equation": "(19+21)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 2, 5, 0, 7, 3, 9, 1, 4, 8을 모두 한 번씩만 사용하여 아홉 자리수 중 억의 자리 숫자는 5이고 백의 자리 숫자는 8인 가장 작은 수를 구해 보세요.", "answer": "501234879", "equation": "min(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "A는 60*40이고 B는 28*90, C는 10*10입니다. 계산 결과가 가장 큰 곱셈식의 답은 얼마입니까?", "answer": "2520", "equation": "max(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=[60*40, 28*90, 10*10]"}
{"class": "수찾기2", "question": "지안이가 식빵 한 개를 똑같이 10조각으로 나누어 어제는 3조각, 오늘은 A조각 먹었습니다. 지안이가 어제와 오늘 먹은 식빵은 전체의 얼마인지 소수로 나타내자 0.8이었습니다. A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3/10)+(A/10)=0.8"}
{"class": "수찾기2", "question": "658+3A7=1025 식에서 A에 알맞은 한 자리 수를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "658+3A7=1025"}
{"class": "수찾기3", "question": "시청각실을 확장 공사하여 기존보다 2배 넓어진 줄 알았으나 잘못 공사되어 1.5배가 넓어진 150m2가 되었다고 한다. 계획대로 공사했을 경우의 공사 후 시청각실의 넓이는 얼마인가?", "answer": "200", "equation": "150/1.5*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "안과 진료를 받기 위해 사람들이 대기실에 차례로 앉아있습니다. 예은이 앞에는 10명의 사람이, 뒤에는 14명의 사람이 대기를 하고 있다면 안과 진료를 받기 위해 대기 중인 사람은 모두 몇 명일까요?", "answer": "25", "equation": "10+1+14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "파란색 리본보다 3배 긴 빨간색 리본이 있습니다. 그러나 잘못 알고 2배 길다고 구하여 파란색 리본의 길이가 6cm가 되었습니다. 실제 파란색 리본의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "4", "equation": "6*2/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정민이는 100m달리기를 하고 있습니다. 출발점에서부터 39m를 달렸다면 도착점까지 남은 거리에 대한 출발점에서 달린 거리의 비는 A:B가 됩니다. 이때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "2379", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(100-39):39=A:B"}
{"class": "수찾기2", "question": "신문지 한 장으로 종이배 4개를 만들 수 있습니다. 종이배 3A개를 만들려면 신문지 9장이 필요합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A/4=9"}
{"class": "수찾기2", "question": "샛별이네 집에서 할머니 댁까지 승용차를 타고 120km를 A시간 걸려서 도착했습니다. 걸린 시간에 대한 간 거리의 비율을 자연수로 구하였더니 60이 되었습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "120/A=60"}
{"class": "수찾기3", "question": "주머니 속에 구슬 중 빨간색 구슬을 (3/8)으로 하려고 했으나 잘못 하여 (1/4)으로 하여 2개가 되었다고 합니다. 구슬을 올바르게 넣었을 경우 빨간색 구슬의 개수를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "2/(1/4)*(3/8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 가게의 6일 간의 아이스크림 판매량을 6으로 나누면 하루에 팔리는 아이스크림의 평균적인 양을 알 수 있습니다. 6일간 팔린 아이스크림의 개수가 240개일 때, 이 아이스크림 가게에서 평균적으로 몇 개의 아이스크림이 팔리는지 계산하세요.", "answer": "40.00", "equation": "240/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "유재는 축구 개인강습 시간에 골 넣기 훈련을 하고 있습니다. 이틀 전에는 골을 13개 넣었고 어제는 골을 15개 넣었습니다. 오늘은 어제보다 골을 적게 넣었고 이틀 전보다는 골을 많이 넣었습니다. 유재가 오늘 골인시킨 공은 몇 개일까요?", "answer": "14", "equation": "(13+15)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "사탕 300개를 두 모둠의 학생 수의 비에 따라 나누어 주려고 합니다. 지아네 모둠은 7명, 승주네 모둠은 8명일때 승주네 모둠을 5명으로 잘못 계산하여 사탕을 125개 주었다. 바르게 계산하면 승주네 모둠에 사탕을 몇 개 주어야 합니까?", "answer": "160", "equation": "300*(8/(7+8))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수에 60을 곱해야 할 것을 잘못하여 뺐더니 19가 되었습니다. 바르게 계산한 값과 더한 값은 몇 입니까?", "answer": "4759", "equation": "(19+60)*60+19", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "샛별이의 한 달 용돈은 40000원입니다. 저금을 20% 했을 때 저금한 금액은 얼마인지 쓰시오.", "answer": "8000", "equation": "(40000)*(20/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "손님들이 커피를 테이크아웃하기 위해 대기번호를 받고 기다리고 있습니다. 대기번호 15번과 대기번호 26번 사이에는 몇 명의 대기 손님이 더 있을까요?", "answer": "10", "equation": "26-15-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "선분 ㄱㄴ의 길이는 1m입니다. 점 ㄱ은 1분에 1(3/4)cm씩 움직이고, 점 ㄴ은 2(2/5)cm씩 움직입니다. 두 점이 동시에 출발하여 20분 후에 점 ㄱ이 움직인 거리는 Acm, 점ㄴ이 움직인 거리는 Bcm입니다. B-A의 값을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "B-A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1(3/4)*20=A, 2(2/5)*20=B"}
{"class": "순서정하기1", "question": "계좌를 개설하기 위해 25명의 사람들이 번호표를 들고 은행에서 대기하고 있습니다. 수진이 직전에 들어온 사람의 번호가 7번이면 수진이 직후에 들어올 사람은 뒤에서 몇 번째 손님일까요?", "answer": "18", "equation": "25-7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A+174-63의 값은 188이고, 67-(104-49)의 값은 B이고, 79-67+C의 값이 13라고 할 때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A+174-63=188, 67-(104-49)=B, 79-67+C=13"}
{"class": "수찾기2", "question": "준수의 동생은 2014년 3월 1일에 태어났습니다. 준수의 동생이 태어난 지 40개월 후는 A년 B월 입니다. A-B의 값을 구하시오.", "answer": "2010", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "세희는 구슬 57개를 가지고 있었습니다. 동생과 구슬치기 게임을 하고 난 후 세희의 남은 구슬 개수를 세어보니 25개였습니다. 그렇다면 세희가 동생에게 준 구슬의 개수는 몇 개입니까?", "answer": "32", "equation": "57-25", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "귤 150개를 세 사람에게 나누어 주려고 합니다. 재형이에게 전체의 A0%를 주고, 나머지를 승수와 유미에게 8:7로 나누어 주려고 합니다. 유미에게 귤을 42개 주어야 할 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(150-150*(A0/100))*(7/(8+7))=42"}
{"class": "수찾기2", "question": "현수와 윤아가 각각 가지고 있는 카드에 적힌 식의 계산 결과가 가장 작은 자연수가 되도록 만들려고 합니다. 현수는 (16/7)*A/32, 윤아는 (B/8)/4*(8/5)이 적혀있습니다. A와 B에 알맞은 수의 합을 구하세요. (단, A와 B는 자연수입니다.)", "answer": "34", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(16/7)*A/32, (B/8)/4*(8/5)"}
{"class": "수찾기2", "question": "학생들이 6명씩 A줄로 서 있습니다. 3명씩 한 모둠으로 나눈다면 모두 8모둠을 만들 수 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6*A/3=8"}
{"class": "수찾기3", "question": "연아는 귤 27개 중 어제 x개를 먹고 오늘 8개를 먹었습니다. 먹은 귤의 개수를 구하려고 했으나 잘못 하여 어제 먹은 개수을 두 번 더해 16개가 되어 버렸습니다. 어제와 오늘 먹은 귤의 개수를 바르게 입니까?", "answer": "12", "equation": "8+(16-8)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "수정이는 어떤 수 S를 35로 나누어야 하는데 잘못하여 53으로 나누었더니 몫이 14이고, 나머지가 49였습니다. 계산을 바르게 하였을 때 나오는 몫을 A, 나머지를 B라고 한다면 A+B는 얼마인가요?", "answer": "43", "equation": "(((14*53)+49)@35)+(((14*53)+49)#35)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "초콜릿 만들기 대회에서 재홍이는 6등, 우희는 8등의 성적을 냈습니다. 여빈이는 우희보다 우수한 성적을 거두었지만, 재홍이보다는 낮은 성적을 거두었습니다. 여빈이는 초콜릿 만들기 대회에서 몇 등을 했습니까?", "answer": "7", "equation": "(6+8)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지효는 집에서 3km 500m 거리에 있는 우체국에 가려고 합니다. 지효네 집과 우체국 사이에는 편의점이 있는데 지효네 집보다 우체국에 700m 더 가깝습니다. 지효가 편의점에 도착했다면 우체국까지 앞으로 몇 m를 더 가야 할까요?", "answer": "1400", "equation": "((3*1000+500)-700)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "폭이 일정하고 물의 높이를 잴 수 있는 수조에 3L 200mL의 물이 들어 있습니다. 물의 높이를 재어 보니 Acm였습니다. 이 수조에 9L 600mL의 물을 더 부으면 물의 높이는 16cm가 된다고 할 때 A의 값은 무엇일까요?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A+((9*1000+600)/(3*1000+200)*4)=16"}
{"class": "수찾기2", "question": "재호네 반 학생들이 먹고 싶어 하는 간식을 조사했더니 김밥 9명, 빵 4명, 떡볶이 5명, 햄버거 6명 이었다. 재호네 반 학생 전체 수가 A라면, A는 몇 명일까요?", "answer": "24", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9+4+5+6=A"}
{"class": "순서정하기1", "question": "영배 옷장에는 8개의 넥타이가 일렬로 걸려 있습니다. 오른쪽에서 3번째에 초록색 넥타이가 걸려 있을 때, 초록색 넥타이는 왼쪽에서부터 몇 번째 자리에 걸려 있나요?", "answer": "6", "equation": "8-3+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "승아의 언니는 경쟁률이 8:1인 대학에 합격했습니다. 이 대학의 합격자 수를 구하려는데 잘못 하여 경쟁률을 5:1으로 계산하여 352명이 되어 버렸습니다. 합격자 수는 몇 명인가요?", "answer": "220", "equation": "352*5/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "영한이가 소풍때 먹을 간식을 포장했습니다. 가지고 있는 과자를 모두 포장하자 10개씩 묶은 봉지가 9개 나오고 2개가 남았습니다. 영한이가 가지고 있는 과자는 전부 몇 개입니까?", "answer": "92", "equation": "10*9+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "놀이터에 어른이 12명, 어린이가 36명 있습니다. 놀이터에 있는 어린이 수는 어른 수의 몇 배인지 구하시오.", "answer": "3", "equation": "36/12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "10원짜리 동전이 2개씩 5묶음이 있다. 모두 얼마인지 구하시오.", "answer": "100", "equation": "(10*2)*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "은혜네 학교 학생들은 신생아들에게 줄 털모자를 만들고 있습니다. 만들려는 털모자는 한 상자에 10개씩 1000상자이고 지금까지 만든 털모자는 7300개입니다. 털모자를 몇 개 더 만들어야 하는지 답을 구하세요.", "answer": "2700", "equation": "(1000*10)-7300", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "알코올램프로 실험 기구를 가열할 때 이용하는 기구를 삼발이라고 하며 삼발이는 둥근 쇠 테두리에 다리가 3개 달려 있습니다. 과학실에 있는 삼발이의 다리가 모두 24개라면 삼발이는 몇 개일까요?", "answer": "8", "equation": "24/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "A3용지의 가로는 세로의 몇 배인지 구하려고 한다. 가로는 42cm이고 세로는 297mm인데 세로의 길이를 280mm로 잘못 계산하여 1.5배라고 구하였다. 바르게 계산하면 몇 배가 되는지 소수 둘째 자리까지 반올림하여 구하시오.", "answer": "1.41", "equation": "42/(297*0.1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 시간에 장난감을 AB개씩 만드는 공장이 있습니다. 8시간 동안 만든 장난감을 한 상자에 12개씩 10상자에 담아 포장하고 나머지를 한 상자에 9개씩 포장하려 합니다. 9개씩 포장한 상자가 모두 40개라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "AB*8-12*10=40*9"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 펭귄의 키는 0.Am가 7개인 길이와 같다고 할 때 펭귄의 키는 0.7m입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.A*7=0.7"}
{"class": "도형", "question": "가로 5cm, 세로 11cm, 높이 6cm인 직육면체의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "302", "equation": "((5*11)+(11*6)+(5*6))*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "영민이는 낱개 블록 10개로 만든 막대 9개와 낱개 블록 3개를 가지고 있습니다. 영민이가 가지고 있는 낱개 블록의 개수는 전부 몇 개입니까?", "answer": "93", "equation": "(10*9)+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "연우는 집에서 출발하여 1분에 A8m씩 가는 빠르기로 3분 동안 걸어 144m를 간 뒤, 1분에 6Bm씩 가는 빠르기로 2분 동안 걸어서 학교에 도착하였습니다. 연우가 집에서 학교까지 걸어간 거리가 총 280m일 때, A와 B의 합을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A8*3+6B*2=144+(280-144)"}
{"class": "도형", "question": "두 원 A, B가 있습니다. A는 지름이 18cm, B는 반지름이 10cm일 때, 두 원주의 차는 몇 cm입니까? (원주율은 3.1입니다.)", "answer": "6.2", "equation": "(20*3.1)-(18*3.1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "감자를 상자 5개에 똑같이 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 10개씩 8개의 상자에 나누어 담았다고 합니다. 바르게 담았을 경우 한 상자에 들어있는 감자는 몇 개인가요?", "answer": "16", "equation": "10*8@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 3, 6, 9를 모두 한 번씩만 사용하여 AB/C의 나눗셈식을 만들려고 합니다. 몫이 가장 작은 경우의 몫을 구하세요.", "answer": "287", "equation": "풀이문의 max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "꽃게가 한 상자에 7A마리씩 3상자 있습니다. 꽃게는 모두 219마리라고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7A*3=219"}
{"class": "수찾기2", "question": "귤 한 박스에 총 49A개의 귤이 들어있다고 합니다. 반 학생 40명에게 모두 나누어 주려고 하였더니 몇 개가 모자랐습니다. 남는 귤이 없이 똑같이 나누어 주려면 적어도 25개의 귤이 더 필요하다고 합니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "40*13-49A=25"}
{"class": "도형", "question": "조선시대의 석빙고는 차가운 공기는 내력고 더운 공기는 위로 뜨는 과학적인 원리를 바탕으로 만들어 졌습니다. 이 석빙고에 가로 80cm, 세로 100cm, 높이 10cm인 직육면체 모양의 얼음을 10000개 쌓았을 때, 석빙고에 쌓은 얼음 부피는 모두 몇 m3인지 구하시오.", "answer": "800", "equation": "(80*0.01)*(100*0.01)*(10.*0.01)*10000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "혜원이가 친구들과 바지 사이즈를 비교해보니 유빈이는 25인치, 하람이는 27인치였습니다. 혜원의 바지 사이즈는 유빈이보다는 크고 하람이보다는 작습니다. 바지 사이즈가 1인치 단위로 있다면 혜원이의 바지 사이즈는 몇 인치일까요?", "answer": "26", "equation": "(25+27)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지우네 가족과 승기네 가족이 주말 농장에서 감자를 A40kg 캤습니다. 지우네 가족과 승기네 가족이 캔 감자 무게의 비가 7:5일 때 두 가족이 캔 감자 무게의 차가 40kg입니다. A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A40*(7/(7+5))-A40*(5/(7+5))=40"}
{"class": "순서정하기1", "question": "장난감 가게에 인형들이 여러 줄로 진열되어 있습니다. 인형들은 줄마다 같은 개수만큼 진열되어 있습니다. 가장 앞 줄에 있는 인형들 중 곰인형은 왼쪽에서 2번째, 오른쪽에서 3번째에 있고, 곰인형 뒤로는 4개의 인형이 더 진열되어 있습니다. 장난감 가게에 진열된 인형은 모두 몇 개일까요?", "answer": "20", "equation": "(2+3-1)*(1+4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "민정이네 집에서 도서관까지는 1시간 40분이 걸리는데 가는 도중에 30분 동안 가게에 들러 물건을 사려고 합니다. 오후 2시에 정확히 도서관에 도착하려면 민정이는 집에서 오전 A시 B분에 출발해야 할 때, A+B를 구하시오.", "answer": "61", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 시간에 3분씩 늦어지는 시계가 있습니다. 오전 8시에 이 시계를 정확히 맞추었다면 오후 2시에 이 시계가 가리키는 시각이 오후 A시 B분일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "43", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "성필이는 한 바퀴가 A6m인 산책로를 자전거를 타고 1B바퀴 돌았습니다. 성필이가 자전거를 탄 거리가 모두 1032m일 때 A*B를 구하시오.", "answer": "16", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A6*1B=1032"}
{"class": "도형", "question": "밑변이 1.2km, 윗변이 0.6km, 높이가 500m인 사다리꼴 모양의 밭이 있습니다. 이 밭에서 1a당 수확한 땅콩이 20kg이라고 할 때, 밭에서 수확한 땅콩은 모두 몇 t입니까? (이때, 1a=100m2이다.)", "answer": "90", "equation": "((1.2+0.6)*(500/1000)*(1/2))*200", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 일을 하는데 현아는 하루 동안 전체의 (1/6)을 하고, 정수는 하루 동안 전체의 (1/3)을 합니다. 하지만 정수가 2일 동안하고 남은 일을 현아가 끝내는데 4일이 걸렸다고 합니다. 실제 현아가 하루 동안 할 수 있는 일의 양은 전체의 얼마인지 바르게 구하시오.", "answer": "0.083", "equation": "(1-(1/3)*2)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 3, 7, 6을 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들려고 할 때 만들 수 있는 가장 큰 수와 가장 작은 수를 더하여라.", "answer": "1130", "equation": "max(A)+min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "눈사람 크게 만들기 대회에서 민영이는 10등, 혜정이는 12등을 했습니다. 민아의 눈사람은 혜정이의 눈사람보다는 컸고, 민영이의 눈사람보다는 작았다면, 민아는 이 대회에서 몇 등을 했을까요?", "answer": "11", "equation": "(10+12)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "김씨네 횟집에서는 1인 방어회 세트를 70명에게 선착순으로 판매하고 있습니다. 신애는 41번째로 방어회를 구매했고, 지은이는 43번째로 방어회를 구매했습니다. 진묵이는 신애보다 늦게, 지은이보다는 먼저 방어회를 구매했다면, 진묵이는 몇 번째로 방어회 세트를 구매한 것일까요?", "answer": "42", "equation": "(41+43)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어머니가 준희에게 100원짜리 동전 6개를 주었습니다. 준희가 가진 돈은 몇 원입니까?", "answer": "600", "equation": "100*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "약숫물이 가득 담긴 물통을 용량이 큰 순서대로 등산로 입구에 놓아두었습니다. 물통의 용량이 1, 4, 6, 2, 8L라면 세 번째로 세워져있는 물통은 몇 L짜리 물통일까요?", "answer": "4", "equation": "find_max(sort(X),3)", "option": "1, 4, 6, 2, 8", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "단팥빵 한 개를 만드는 데 사용되는 밀가루가 1.A8kg입니다. 42kg 밀가루로 단팥빵을 25개 만들 수 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "42/1.A8=25"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에 5분씩 일정하게 빨라지는 시계가 있습니다. 이 시계를 오늘 낮 12시에 정확히 맞추어 놓았다면 일주일 뒤 낮 12시에 이 시계가 가리키는 시각은 12시 3A분 입니다. A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5*7=3A"}
{"class": "산술연산", "question": "놀이터에 어른이 12명, 어린이가 36명 있습니다. 놀이터에 있는 어린이 수는 어른 수의 몇 배인지 구하시오.", "answer": "3", "equation": "36/12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 가방이 1kg 750g이고 어떤 화분이 3600g입니다. 가방과 화분의 무게의 차가 Akg Bg일 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "850", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3600-(1*1000+750)=A*1000+B"}
{"class": "수찾기2", "question": "윤서가 시립도서관에서 자원봉사를 하고 있습니다. 동화책 2A0권을 책꽂이 한 칸에 40권씩 꽂으려고 합니다. 동화책을 모두 꽂으려면 비어 있는 책꽂이는 모두 7칸이 필요합니다. A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A0/40=7"}
{"class": "도형", "question": "두 대각선이 각각 (85/9)cm, 6cm인 마름모를 16등분 해서 9칸 색칠했습니다. 색칠한 부분의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "15.94", "equation": "((85/9)*6/2)/16*9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "은정이의 책상에 계산기와 마우스가 있습니다. 계산기가 (2/A)kg, 마우스가 (1/7)kg이라면 계산기는 마우스보다 (9/35)kg 더 무거울 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2/A)-(1/7)=(9/35)"}
{"class": "산술연산", "question": "상수가 사탕 목걸이를 엮습니다. 사탕 목걸이 하나를 만드는 데에 10개의 사탕이 필요합니다. 가지고 있는 사탕을 모두 이용하여 목걸이를 만들었더니, 목걸이 6개가 나오고 낱개로 4개가 남았습니다. 상수가 가지고 있는 사탕의 개수에 2를 더한 값은 얼마입니까?", "answer": "66", "equation": "10*6+4+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "오늘 야구 경기장에 여자가 952명, 남자가 8A9명 입장했습니다. 입장한 여자는 남자보다 73명 더 많을 때 A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "952-8A9=73"}
{"class": "수찾기2", "question": "중국 돈의 단위는 위안입니다. 어느 날의 환율이 1위안에 한국 돈으로 1A3원이라고 할 때, 90위안은 15570원이라고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "173*90=15570"}
{"class": "산술연산", "question": "어제는 1cm 3mm, 오늘은 2cm 4mm의 함박눈이 내렸습니다. 어제와 오늘 내린 함박눈의 양은 모두 몇 mm일까요?", "answer": "37", "equation": "(1*10+3)+(2*10+4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민서의 집에서 학교까지의 거리는 536m이며, 도현이네 집에서 학교까지의 거리는 민서네 집에서 학교까지의 거리보다 143m 더 멀다고 합니다. 민서가 집에서 학교에 갔다가 도현이네 집까지 가는 거리는 모두 몇 m인지 구하세요.", "answer": "1215.00", "equation": "536+(536+143)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루 동안 식혜를 A가게는 8L 900mL 팔았고 B가게는 7L X00mL를 팔았습니다. A가게는 B가게보다 식혜를 1400mL 더 많이 팔았다고 할 때 X를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "X", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(8*1000+900)-(7*1000+X00)=1400"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 수를 17로 나누어야 하는데 잘못하여 곱하였더니 935가 되었습니다. 바르게 계산했을 때 몫을 A 나머지를 B라고 할 때, A+B를 구해 보세요.", "answer": "7", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X*17=935, A=(X@17), B=(X#17)"}
{"class": "수찾기3", "question": "소희네 마을에는 896명이 살고 있습니다. 소희네 마을의 넓이에 대한 인구의 비율을 구할 때 잘못 하여 주민 수를 900명으로 계산하여 28.125가 되었습니다. 소희네 마을의 넓이에 대한 인구의 비율을 바르게 구하시오.", "answer": "28", "equation": "896/(900/28.125)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "은서네 반 여학생은 16명이고 남학생의 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 여학생 수를 15명으로 계산해 남학생 수가 13명이 되었습니다. 남학생 수를 바르게 구하시오.", "answer": "12", "equation": "(15+13)-16", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "포유류 중 속력이 가장 빠른 동물은 치타이고 세 번째로 속력이 빠른 동물은 그레이하운드입니다. 영양은 그레이하운드보다 빠르고 치타보다 느릴 때, 영양은 포유류 중 속력이 몇 번째로 빠른 동물일까요?", "answer": "2", "equation": "(1+3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "48의 (6/8)은 AB입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "48*(6/8)=AB"}
{"class": "수찾기2", "question": "14*0.24의 값이 AB.C일 때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "14*0.24=AB.C"}
{"class": "수찾기2", "question": "민우네 반 학생은 42명입니다. 5명씩 A개의 모둠을 만들어 고무줄 놀이를 하고 나머지 학생들은 2개의 모둠으로 똑같이 나누어 땅따먹기 놀이를 하기로 했습니다. 땅따먹기 놀이를 하는 학생들이 모두 6명일때 A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(42-5*A)/2=6"}
{"class": "수찾기3", "question": "3m2인 책상을 칠하는 데 사용한 페인트를 구하려고 했으나 잘못 하여 4m2인 책상을 칠하는데 사용된 양을 구해 4.8L가 되어 버렸습니다. 3m2인 책상을 칠하는데 사용된 페인트는 몇 L 인가요?", "answer": "3.6", "equation": "4.8/4*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "27A+398을 계산한 값이 673보다 작을 때 0부터 9까지의 수 중에서 A 안에 들어갈 수 있는 수는 모두 몇 개인지 구하시오.", "answer": "5", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "27A+398<673, A=[0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]"}
{"class": "산술연산", "question": "5.2/5 와 0.95/5의 값을 더하시오.", "answer": "1.23", "equation": "(0.95/5)+(5.2/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "자원봉사 단체별로 사막에서 하루에 심은 나무 수는 지구 사랑 단체는 하루에 52그루씩 20일 동안 심었고 우리 환경 단체는 하루에 45그루씩 15일 동안 심었습니다.두 자원봉사 단체에서 심은 나무는 모두 몇 그루일까요?", "answer": "1715.00", "equation": "(52*20)+(45*15)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "반지름이 4cm인 원을 A, 반지름이 2cm인 원을 B라고 할 때, 원 A의 넓이는 원 B의 넓이의 몇 배입니까? (원주율은 3.14입니다.)", "answer": "4", "equation": "(4*4*3.14)/(2*2*3.14)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지호는 길이가 192mm인 막대 과자를 두 도막으로 잘라서 다희에게 한 도막을 주었습니다. 다희가 가진 막대 과자의 길이가 105mm라면 두 사람의 막대 과자 길이의 차는 몇 mm인지 구하세요.", "answer": "18", "equation": "105-(192-105)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "빈 그릇의 무게가 2kg인 줄 알고 복숭아의 무게를 5kg으로 적어두었으나 실제 빈 그릇의 무게는 1.5kg이었습니다. 바르게 계산했을 때 복숭아는 몇 kg인지 구하시오.", "answer": "5.5", "equation": "5+2-1.5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "진우네 학교 학생이 배우고 있는 외국어를 조사하여 원그래프로 나타내었더니 중국어가 15%이었습니다. 중국어를 배우고 있는 학생 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 중국어를 20%가 배우고 있다고 계산해 24명이 되었습니다. 중국어를 배우고 있는 학생 수를 바르게 구하시오.", "answer": "18", "equation": "24/(20/100)*(15/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "아버지의 몸무게는 70kg이고 어머니의 몸무게는 아버지보다 적게 나갑니다. 부모님 몸무게의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 몸무게의 차를 구해 10kg가 되었습니다. 부모님 몸무게의 합을 바르게 구하시오.", "answer": "130", "equation": "(70-10)+70", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "초록 버스는 210km를 가는 데 3시간이 걸렸고, 파란 버스는 170km를 가는 데 2시간이 걸렸습니다. 두 버스의 걸린 시간에 대한 간 거리의 비율의 합을 구하세요.", "answer": "155", "equation": "((210/3)+(170/2))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "재희는 어떤 수에서 156을 빼야하는 것을 잘못하여 더하였더니 880이 되었습니다. 재희가 바르게 계산한 값은 얼마인가요?", "answer": "568", "equation": "(880-156)-156", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "동화책을 진수는 민재보다 1권 더 많이 읽었고, 경표는 민재보다 1권 더 적 게 읽었습니다. 진수가 읽은 동화책이 3권일 때, 민재가 읽은 동화 책은 몇 권입니까?", "answer": "2", "equation": "3-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "반별 대표학생이 출전한 수영대회에서 기록이 좋은 반은 3, 6, 5, 4, 1, 2 반 순입니다. 뒤에서 2번째로 기록이 좋은 학생은 몇 반인지 찾아보세요.", "answer": "1", "equation": "X[len(X)-2]", "option": "3, 6, 5, 4, 1, 2", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "구구단 외우기 게임에서 현서는 12등을 했고, 민경이는 10등을 했습니다. 예림이는 민경이보다는 구구단을 잘 못 외웠지만, 현서보다는 잘 외웠습니다. 예림이는 구구단 외우기 게임에서 몇 등을 했을까요?", "answer": "11", "equation": "(10+12)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "호두과자가 한 상자에 10개씩 6상자 있습니다. 이 호두과자를 A명이 똑같이 나누어 먹는다면 한 명이 먹는 호두과자는 15개 입니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10*6/A=15"}
{"class": "수찾기2", "question": "선희네 학교 3학년의 학급당 학생 수는 2A명 입니다. 3학년이 5개 학급이 있다면 선희네 학교 3학년 학생 수는 모두 110명입니다. A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A*5=110"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 3, 5, 6, 8 중에서 2장을 골라 한 번씩만 사용하여 합이 가장 큰 덧셈식을 만들고 그 값을 구하세요.", "answer": "9", "equation": "max(A)-min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "돌이 물에 완전히 잠겨있는 통의 안치수를 재었더니 가로 16cm, 세로 12cm, 높이 22cm였습니다. 돌을 꺼내었더니 물의 높이가 12cm가 되었습니다. 돌의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "1920", "equation": "16*12*(22-12)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "학교에서 놀이터까지의 거리는 4m 33cm, 놀이터에서 병원까지의 거리는 3m 54cm입니다. 학교와 병원 사이의 거리를 Am Bcm라고 한다면, A+B는 얼마인가요?", "answer": "44", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4*100+33)+(3*100+54)=A*100+B"}
{"class": "도형", "question": "넓이가 113.04cm2인 원과 원의 넓이가 254.34cm2인 원이 있습니다. 두 원의 원주의 차는 몇 cm입니까? (원주율은 3.14입니다.)", "answer": "18.84", "equation": "(((254.34/3.14)^(1/2)*2)*3.14)-(((113.04/3.14)^(1/2)*2)*3.14)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "5A3*6은 3258이면, A*6의 수는 얼마일까요?", "answer": "24", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5A3*6=3258"}
{"class": "산술연산", "question": "튤립 8송이를 남김없이 똑같이 나누어 꽂으려고 합니다. 4송이씩 나누어 꽂을 때 몇 개의 꽃병이 필요할까요?", "answer": "2", "equation": "8/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "Acm 길이의 막대와 545cm길이의 막대를 겹치지 않게 이어 붙였더니 948cm가 되었습니다. A에 들어갈 수를 구하시오.", "answer": "403", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A+545=948"}
{"class": "산술연산", "question": "일정한 간격으로 나눠진 보드게임 판의 8번째 자리에 보라색 말이 있습니다. 주사위를 던져 말을 6칸 앞으로 이동시켰다가 5칸 다시 되돌아왔다면 말이 놓여있는 자리는 몇 번째 자리가 되겠습니까?", "answer": "9", "equation": "8+6-5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직육면체의 모든 모서리의 길이의 합은 112cm입니다. 이 직육면체의 가로가 7cm, 세로가 4cm일 때, 높이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "17", "equation": "(112/4)-(7+4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "쌀이 3kg 있습니다. 이 쌀을 300g씩 A봉지에 나누어 담았을 때 남은 쌀은 900g 입니다. A는 얼마일까요?", "answer": "900", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3*1000-(300*A)=900"}
{"class": "수찾기2", "question": "클립 83개를 6모둠이 똑같이 나누어 쓰려고 합니다. 한 모둠이 클립을 A개씩 쓸 수 있고 B개가 남을까요? A와 B를 구한후 A-B의 값을 구하세요.", "answer": "8", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "83@6=A, 83#6=B"}
{"class": "산술연산", "question": "어항 6개에는 각 각 물고기 10마리씩 들어있고, 낱개 4마리는 어항이 아닌 봉투에 잠시 들어있다고 한다. 어항과 봉지 안에 들어있는 물고기는 총 몇 마리인가?", "answer": "64", "equation": "6*10+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "연경이와 규상이가 각각 곱이 30000에 가장 가까운 수가 되도록 만들었습니다. 연경이는 881*AB, 규상이는 904*CD라는 식을 만들었을 때, ABCD에 들어가는 수의 합을 구하세요.", "answer": "13", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "구슬의 총 개수를 구하려고 합니다. 파란색 구슬 48개, 노란색 구슬 36개, 초록색 구슬 291개 있습니다. 그러나 잘못 하여 노란색 구슬을 10개로 계산해 총 개수가 349개가 되었습니다. 구슬은 모두 몇 개 있는지 바르게 구하시오.", "answer": "375", "equation": "349+(36-10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "준재와 규리가 만든 쿠키는 모두 몇 개인지 구하세요.", "answer": "521", "equation": "15*20+17*13", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "종이배를 한 사람이 1시간에 6개씩 만들 수 있다고 합니다. 4명이 종이학 72개를 만들려면 몇 시간이 걸리겠습니까?", "answer": "3.00", "equation": "72/(4*6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "24와 7의 차를 3배 한 값에 A를 더해야 하는데 잘못하여 24에서 7과 3의 곱을 뺀 후 A를 더하였더니 8이 되었습 니다. 바르게 계산한 값은 얼마인지 구하시오.", "answer": "56", "equation": "((24-7)*3)+(8+(7*3)-24)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "연못의 깊이를 재려고 길이가 4cm 차이나는 막대 2개를 준비했습니다. 두 개의 막대를 깊이가 같은 연못에 수직으로 세웠더니, 긴 막대의 (6/11)과 짧은 막대의 (2/3)가 물에 잠겼습니다. 전 작은 막대의 길이를 A, 긴 막대의 길이를 B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "B=(A+4), A*(1/3)+4=(A+4)*1(5/11)"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 693cm인 끈을 한 도막이 5cm가 되도록 자르려고 할 때, 5cm짜리 도막을 A개 만들 수 있고 Bcm의 끈이 남는다고 합니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "141", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "693@5=A, 693#5=B"}
{"class": "산술연산", "question": "식품을 먹었을 때 몸속에서 발생하는 에너지의 양을 열량이라고 합니다. 호두 1개에 열량은 65킬로칼로리 곶감 1개에 열량은 110킬로칼로리 배 1개에 열량은 148킬로칼로리입니다. 이때 민경이네 가족은 간식으로 호두 20개와 배 5개를 먹었습니다. 민경이네 가족이 먹은 간식의 열량은 몇 킬로칼로리입니까?", "answer": "2040", "equation": "(65*20)+(148*5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "음식점에서 식용유를 10일 동안 1.5L씩 나누어 사용하려고 했으나 잘못 나눠서 5일만에 모두 사용해버렸습니다. 하루에 사용한 식용유는 몇 L입니까?", "answer": "3", "equation": "10*1.5/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 가로가 6cm, 세로가 3cm, 높이가 12cm인 직육면체 모양의 나무토막이 있습니다. 이 나무 토막을 여러 개 쌓아서 가장 작은 정육면체를 만들었습니다. 이 정육면체의 겉넓이는 몇 cm2일까요?", "answer": "864", "equation": "6*3*12*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "희수와 정수가 김장을 하기 위해 야채 상자에서 오이 11개, 무 3개를 꺼냈습니다. 김장을 하기 위해 꺼낸 야채의 수는 모두 몇 개입니까?", "answer": "14", "equation": "11+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "수빈이는 부침개를 만드려고 한다. 물은 부침가루 양의 절반을 넣을 예정이었으나 잘못 계량하여 부침가루 양의 (1/3)인 30g을 넣었다고 한다. 바르게 계랑한 물의 양은 몇 mL인가?", "answer": "45", "equation": "30/(1/3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "신비는 10000원짜리 지폐 12장, 1000원짜리 지폐 A5장, 동전 21개를 저금하였습니다. 신비가 저금한 돈은 모두 157100원이라고 한다면 A는 얼마겠습니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10000*12+1000*A5+100*21=157100"}
{"class": "산술연산", "question": "꿀물 200g에 꿀이 76g 녹아 있습니다. 이 꿀물의 진하기는 몇 %입니까?", "answer": "38.00", "equation": "(76/200)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "분모가 5인 가분수 중에서 분자가 가장 작은 가분수를 (A/B)라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의 문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "3.28/0.04=A/4=B 일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "410", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3.28/0.04=A/4=B"}
{"class": "순서정하기1", "question": "사람들이 불꽃축제를 구경하기 위해 아파트 옥상에 나란히 서있습니다. 민준이 오른쪽에 10명의 주민이 서있고, 불꽃축제를 구경하기 위해 나온 주민이 모두 15명이라면, 민준이는 왼쪽에서 몇 번째에 서 있을까요?", "answer": "5", "equation": "15-10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4, 0, A의 서로 다른 숫자가 적힌 카드가 한 장씩 있습니다. 이 카드를 모두 한 번씩 사용하여 세 자리 수를 만들 때, 만들 수 있는 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차가 234입니다. A에 알맞은 숫자를 구하시오.", "answer": "1372", "equation": "max(A)+min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "우영이와 친구들은 도시락을 포장하기 위해 가게 앞에 줄을 서 있습니다. 우영이는 32번째 순서로 도시락을 샀고 은빈이는 34번째 순서로 도시락을 샀습니다. 윤서는 우영이보다 늦게, 은빈이보다는 먼저 도시락을 샀다면 윤서가 몇 번째 순서로 도시락을 산 것인지 구하세요.", "answer": "33", "equation": "(32+34)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "인천대교의 길이는 21km 380m, 광안대교의 길이는 7km 420m입니다. 인천대교는 광안대교보다 몇 m 더 길까요?", "answer": "13960", "equation": "(21*1000+380)-(7*1000+420)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 10cm, 세로가 9cm, 높이가 3cm인 직육면체와 겉넓이가 같은 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "7", "equation": "((((10*9)+(10*3)+(9*3))*2)/6)^(1/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "배를 한 상자에 8개씩 담았더니 121상자가 되었습니다. 이 배를 한 상자에 6개씩 옮겨 담으면 A 상자가 되고, B개가 남는다고 합니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "163", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X*8=121, X@6=A, X#6=B"}
{"class": "순서정하기2", "question": "곰돌이푸는 꿀단지에 숫자를 적어두고 숫자가 큰 순서대로 꿀단지를 배치해 두었습니다. 꿀단지의 번호가 9, 3, 5, 7, 1, 6번이라면 네 번째로 진열된 꿀단지를 몇 번 꿀단지일까요?", "answer": "5", "equation": "find_max(sort(X),4)", "option": "9, 3, 5, 7, 1, 6", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정원에 (A/8)에는 장미를 심고 나머지 부분에는 튤립을 심었습니다. 튤립을 심은 부분은 정원 전체의 (7/8)입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1-(A/8)=(7/8)"}
{"class": "수찾기2", "question": "들이가 4L인 주전자에 물이 2800mL가 들어 있습니다. 이 주전자에 물을 가득 채우기 위해 물이 AL BmL가 필요합니다. 이때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "200", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4*1000=2800+(A*1000+B)"}
{"class": "산술연산", "question": "물을 끓이면 수증기로 되어 공기 중으로 날아가 물의 양이 줄어듭니다. 비커에 0.75L의 물을 담아 끓였더니 0.56L의 물이 남았습니다. 수증기가 되어 공기 중으로 날아간 물의 양은 몇 L일까요?", "answer": "0.19", "equation": "0.75-0.56", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "휘발유 1.5L로 20km를 갈 수 있는 자동차에 필요한 만큼만 주유하려고 합니다. 휘발유 1L의 가격을 1000원으로 잘못 보아 18750원만큼 주유했습니다. 휘발유 1L의 가격이 2020원일 때, 바르게 구한 휘발유의 가격을 구하시오.", "answer": "37875", "equation": "18750/1000*2020", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "48/8<A에서 A에 들어갈 수있는 한 자리 수는 모두 몇 개인지 구하시오.", "answer": "3", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=[48/8<A], A=[0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]"}
{"class": "수찾기3", "question": "안내장을 5모둠에게 똑같이 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 4모둠에게 17장씩 나누어 주고 2장이 남았습니다. 바르게 나누었을 때 한 모둠에 안내장을 몇 장씩 나누어 줄 수 있나요?", "answer": "14", "equation": "(17*4+2)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "넓이가 33.2m2인 직사각형 모양의 벽을 칠하는 데 페인트 30.8L가 필요하다고 합니다. 페인트 1L로 칠할 수 있는 벽의 넓이는 몇 m2인지 구하시오.", "answer": "1.08", "equation": "33.2/30.8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지윤이네 집에서 약국까지의 거리는 758m이고, 약국에서 병원까지의 거리는 293m이다. 지윤이네 집에서 약국을 거쳐 병원까지의 거리는 몇 m인지 구하시오.", "answer": "1051", "equation": "758+293", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4*5.61의 값이 A.B일 때, B-A의 값을 구하시오.", "answer": "46", "equation": "B-A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4*5.61=A.B"}
{"class": "수찾기3", "question": "인국이는 단추를 8개씩 묶어야 할 것을 잘못하여 16개씩 묶었더니 2묶음 하고 8개가 남았습니다. 바르게 묶었을 때 몇 묶음 나옵니까?", "answer": "5", "equation": "((16*2)+8)/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어떤 공원에 느티나무가 한 줄로 늘어서있습니다. 가장 어린 느티나무 왼편으로는 5그루, 오른편으로는 4그루의 느티나무가 더 있다면 공원에 있는 느티나무는 모두 몇 그루일까요?", "answer": "10", "equation": "5+1+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "2/(1/4)= A, A/(4/5)=B인 두 식을 만족하는 B의 값을 구해 합하시오.", "answer": "10", "equation": "B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2/(1/4)= A, A/(4/5)=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "축구 한 팀의 인원은 11명 입니다. 축구 경기를 하고 있는 두 팀의 선수들에게 똑같이 5개씩 나누어 주었습니다. 처음 귤의 수를 A라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "110", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "11*2*5=A"}
{"class": "산술연산", "question": "진호는 도토리를 46개 가지고 있었다. 해주에게 4개를 주고, 영희에게 10개를 주었다. 그렇다면 진호에게 남은 도토리 수는 몇 개인지 구하시오.", "answer": "32", "equation": "46-4-10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "곰아저씨는 산딸기가 많이 들어있는 순서대로 봉투를 창가에 놓아두었습니다. 각 봉투에 산딸기가 4, 10, 8, 12, 6개씩 들어있다면, 세 번째 순서로 놓인 봉투에는 산딸기가 몇 개 들어있을까요?", "answer": "8", "equation": "find_max(sort(X),3)", "option": "4, 10, 8, 12, 6", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 2, 5, 7, 9중에서 3장을 골라 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 가장 큰 대분수와 가장 작은 대분수의 합을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "풀이문의 len(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "소미네 학교는 수업 시간이 40분, 쉬는 시간이 10분이라고 합니다. 1교시 수업이 오전 9시에 시작했다면 4교시 수업이 끝나는 시간이 오후 A시 B분이라고 할 때, A*B를 구하세요.", "answer": "120", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "순서정하기1", "question": "33명의 학생들이 발목 두께가 얇은 학생부터 한 줄로 줄을 섰습니다. 3번째로 발목이 얇은 학생과 28번째로 얇은 학생 사이에는 몇 명의 학생이 있을까요?", "answer": "24", "equation": "28-3-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 학교 6학년의 전체 학생 수를 구하려고 합니다. 전학 온 8명의 학생을 더해야 했지만 잘못 하여 빼서 전체 학생 수가 104명이 되었습니다. 바르게 구한 6학년 전체 학생 수는 몇 명입니까?", "answer": "120", "equation": "104+8+8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "전통춤 대회에서 참가팀 전원이 공연을 마쳤습니다. 한국팀보다 먼저 공연을 한 팀은 2팀, 늦게 공연을 한 팀은 4팀이라면, 전통춤 대회에 참가한 팀은 모두 몇 팀일까요?", "answer": "7", "equation": "2+1+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "솜사탕 가게 앞에 아이들이 줄을 서 있습니다. 가장 먼저 줄을 선 아이와 뒤에서 2번째 순서로 줄을 선 아이 사이에 24명의 아이들이 줄을 서 있다면, 솜사탕 가게 앞에 줄을 선 아이들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "27", "equation": "1+24+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "붙임 딱지를 해주는 12장씩 3A묶음 가지고 있고, 지희는 17장씩 25묶음 가지고 있습니다. 해주가 붙임 딱지를 7장 더 많이 가지고 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(12*3A)-(17*25)=7"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 면의 넓이가 A00cm2인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체의 겉넓이는 600cm2일 때 A를 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A00*6=600"}
{"class": "산술연산", "question": "민철이네 반 학생은 34명이고 이 중에서 여학생은 16명입니다. 남학생들이 6명씩 한 모둠으로 만들어 딱지치기를 하려고 합니다. 남학생 몇 모둠이 딱지치기를 하게 되는지 구하시오.", "answer": "3", "equation": "(34-16)/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.871의 10배의 수는 A이다. A의 값을 구하시오.", "answer": "8.71", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.871*10=A"}
{"class": "산술연산", "question": "가족들과 찍은 사진 42장을 사진첩 한 쪽에 7장씩 붙이려면 사진첩은 모두 몇 쪽이 있어야 합니까?", "answer": "6", "equation": "42/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "동네빵집에서 롤케이크 예약을 3일동안 받았습니다. 이번 달 17일에는 20세트, 19일에는 22세트를 예약받았고, 18일에는 17일보다는 많이, 19일보다는 적게 예약을 받았습니다. 이번 달 18일에 동네빵집이 받은 롤케이크 예약은 몇 세트일까요?", "answer": "21", "equation": "(20+22)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "롯데월드 아틀란티스를 타기 위한 대기줄이 길게 늘어서 있습니다. 하린이의 순서는 앞에서부터 23번째, 뒤에서부터 15번째라면, 줄을 선 사람들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "37", "equation": "23+15-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에 72초씩 빨라지는 시계를 5월 1일 오전 8시에 정확히 맞추어 놓았습니다. 5월 9일 오전 8시에 이 시계가 가리키는 시각은 오전 A시 B분 C초이다. 이때 A+B+C를 구하세요.", "answer": "53", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "2.1에 A를 빼면 1.4의 값이 나온다고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "0.7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.1-A=1.4"}
{"class": "수찾기2", "question": "희진이는 어떤 수 A를 69로 나누면 나머지가 9라고 말했고, 수지는 그 어떤 수 A를 90으로 나누면 나머지가 6이라고 말했다. 두 사람이 말하는 어떤 수 A가 무엇인지 알아보세요.", "answer": "12", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A#69=9, A#90=6"}
{"class": "산술연산", "question": "경수, 종석, 민주는 모두 같은 아파트에 삽니다. 종석이는 5층에 살고 있고 경수는 종석이네보다 7층 더 높은 곳에 살고 있습니다. 민주는 경수보다 9층 더 낮은 곳에 살고 있다고 합니다. 민주는 종석이보다 몇 층 더 낮은 곳에 살고 있습니까?", "answer": "2", "equation": "5-(5+7-9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "은지가 산 수박의 무게는 4300g, 재민이가 산 수박의 무게는 2900g입니다. 무게를 잘못 세어 두 수박에 차가 1100g이 되었습니다. 올바르게 무게로 계산한다면 두 수박 무게의 차는 몇 g인지 구하세요.", "answer": "1400", "equation": "4300-2900", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "마을별 콩 생산량 수는 A마을은 2750kg, B마을은 4200kg, C마을은 3730kg입니다. 네 마을의 콩 생산량의 평균이 3450kg일 때 D마을의 콩 생산량을 구하려고 합니다. 네 마을의 콩 생산량을 3400kg으로 보고 D마을의 생산량을 구하였더니 2920kg이었습니다. 바르게 구한 D마을의 생산량은 몇 kg입니까?", "answer": "3120", "equation": "(3450*4)-2750-4200-3730", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "삼각형 두 각의 크기의 합이 150°입니다. 나머지 한 각의 각도는 얼마입니까?", "answer": "30", "equation": "180-150", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "준우와 친구들은 유명 김치집에서 파김치를 주문했습니다. 준우는 파김치를 주문한 22번째 고객이었고 지훈이는 31번째 고객이었습니다. 준우보다 파김치를 늦게 주문했지만 지훈이보다 먼저 주문한 고객들은 몇 명일까요?", "answer": "8", "equation": "31-22-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에 (2/6)분씩 늦어지는 시계가 있습니다. 이 시계를 이달 1일 오후 6시에 정확하게 맞추어 놓았다면 이달 7일 오후 6시에 이 시계가 가리키는 시각은 오후 A시 B분입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "63", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "도형", "question": "어떤 직사각형의 네 변의 길이의 합은 32cm이다. 세로의 길이가 9cm일 때 가로의 길이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "7", "equation": "(32-(9*2))/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지혜는 오늘 수학 공부를 (5/6)시간, 영어 공부를 (A/15)시간 동안 했습니다. 지혜는 오늘 수학 공부와 영어 공부를 모두 (41/30)시간동안 했다면 A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5/6)+(A/15)=(41/30)"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 샌드위치 가게에서 어제 하루 동안 샌드위치를 판매하고 받은 돈이 10000원짜리 지폐가 29장, 1000원짜리 지폐가 85장, 100원짜리 동전이 37개, 10원짜리 동전이 20개라고 합니다. 어제 하루 동안 샌드위치를 판매하고 받은 돈은 모두 얼마인지 구하세요.", "answer": "378900", "equation": "(29*10000)+(85*1000)+(37*100)+(10*20)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 3, 6, 4, 7을 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들 때, 만들 수 있는 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합은 얼마인지 답을 구하시오.", "answer": "1110", "equation": "max(A)+min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "8.1cm인 나무막대를 0.9cm씩 잘라 쓴다면 나무막대 몇 개가 나오는지 구하시오.", "answer": "9", "equation": "8.1/0.9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "지선이는 3장의 수 카드 6, 5, 8을 가지고 있고, 은찬이는 3장의 수 카드 5, 9, 2를 가지고 있습니다. 각각 가지고 있는 3장의 수 카드를 한 번씩만 사용하여 몫이 가장 큰 (소수 한 자리 수)/(한 자리 수)의 나눗셈식을 만들었습니다. 은찬이의 나눗셈식의 몫을 구하세요.", "answer": "4.75", "equation": "max()", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 2m, 세로 2m, 높이 4m인 직육면체 모양의 상자에 한 모서리의 길이가 8cm인 정육면체 모양의 쌓기나무를 빈틈없이 가득 채우려고 합니다. 필요한 쌓기나무는 모두 몇 개입니까? (단, 상자의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "31250", "equation": "((2*100)/8)*((2*100)/8)*((4*100)/8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "매일 14쪽씩 13일을 읽어야 모두 읽는 동화책이 있습니다. 재희는 하루에 15쪽씩 읽는다면 이 동화책을 재희가 모두 읽으려면 적어도 며칠이 걸릴까요?", "answer": "13", "equation": "(14*13)@15+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "대추는 한 상자에 356개씩 20상자 있고 땅콩은 한 상자에 219개씩 30상자 있습니다. 대추는 땅콩보다 얼마나 더 많습니까?", "answer": "550", "equation": "(356*20)-(219*30)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 초등학교 학생 80명의 남녀비율이 남학생 55%, 여학생 45%이며 교복착용을 반대하는 비율이 65%, 찬성하는 비율이 35%이다. 교복 착용을 반대하는 남학생이 25명일 때 교복 착용을 찬성하는 여학생은 몇 명입니까?", "answer": "9", "equation": "80*(45/100)-(80*(65/100)-25)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "직각삼각형 13개 중에 6개가 색칠되어 있습니다. 색칠한 부분의 비율을 소수로 나타내시오.", "answer": "0.46", "equation": "6/13", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "젤리 봉지 속에 포도맛 젤리의 개수를 전체의 (1/4)이 되게 넣으려고 했으나 잘못 하여 전체의 (1/5)인 8개를 넣어 20%의 확률로 포도맛 젤리를 꺼낼 수 있었다고 한다. 바르게 넣었을 경우 포도맛 젤리의 개수는 몇 개인가?", "answer": "10", "equation": "8*(5/1)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "원주율이 3.14일 때, 원의 넓이가 50.24cm2라면 원의 반지름은 몇 cm입니까?", "answer": "4", "equation": "(50.24/3.14)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "은행 대기실에 사람들이 32, 29, 34, 30, 28, 35, 31, 33번 번호표를 들고 대기 중입니다. 번호 순서대로 은행 창구에 입장하게 된다면 5번째로 입장하는 사람의 번호는 몇 번일까요?", "answer": "32", "equation": "find_min(sort(X),5)", "option": "32, 29, 34, 30, 28, 35, 31, 33", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "강아지는 하루에 사료를 128.7 g을 먹고, 고양이는 하루에 57 g만큼 먹는다고 할 때. 강아지는 고양이의 몇 배 만큼 먹는지 구하시오.", "answer": "2.26", "equation": "128.7/57", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "오이는 (3/1)kg, 당근은 (4/10)kg입니다. 오이, 당근, 호박의 무게의 합이 (A/10)kg이라면 호박의 무게는 (2/10)kg입니다. A는 무엇입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/10)-((3/1)+(4/10))=(2/10)"}
{"class": "산술연산", "question": "수진이와 영은이가 투호 던지기를 하였습니다. 수진이는 15번 던져 12번 성공했고 영은이는 20번 던져 15번 성공했습니다. 성공률의 차는 몇 %입니까?", "answer": "5.00", "equation": "((12/15)*100)-((15/20)*100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "미연이네 반 학생들이 좋아하는 과일의 합계는 40입니다. 그 중 사과는 14명인데 12명으로 잘못 계산하였더니 학생 수의 백분율이 30%였습니다. 바르게 구한 학생 수의 백분율을구하시오.", "answer": "35", "equation": "(14/40)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "가지를 한 상자에 20개씩 담아 팔려고 합니다. 그런데 잘못 담아 10개씩 25상자에 담았다고 합니다. 바르게 담았을 경우 한 상자에 5000원씩 받고 판다면 가지를 팔아서 받을 수 있는 돈은 최대 얼마입니까?", "answer": "62500", "equation": "10*25/20*5000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "713cm의 긴 변과 197cm의 짧은 변이 있다. 긴 변과 짧은 변의 합은 얼마인지 구하시오.", "answer": "910", "equation": "713+197", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "집에서 기차역까지의 거리는 4km이고, 집에서 공항까지의 거리는 17km입니다. 집에서 공항까지의 거리는 집에서 기차역까지의 거리의 몇 배인지 구하려고 합니다. 집에서 기차역까지의 길이를 2km로 잘못 계산하였더니 집에서 기차역까지의 거리는 8.5배였습니다. 바르게 계산하면 몇 배가 되는지 구하시오.", "answer": "4.25", "equation": "17/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "수묵화 17점이 미술관 벽면에 나란히 전시되어 있습니다. 오른쪽에서부터 7번째 자리에 승헌이의 수묵화가 걸려 있다면, 승헌이의 수묵화는 왼쪽으로부터 몇 번째 자리에 걸려 있는 것일까요?", "answer": "11", "equation": "17-7+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정아가 산 사과와 배의 개수의 비는 (3/4):(2/5)입니다. 사과를 A0개 샀다면 사과와 배를 모두 92개 샀다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0*((2/5)/(3/4))+A0=92"}
{"class": "산술연산", "question": "아프리카 아기들에게 선물할 털모자가 315개 있습니다. 한 상자에 36개씩 8상자에 담았을 때 상자에 담고 남은 털모자는 몇 개일까요?", "answer": "27", "equation": "315-(36*8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수호가 산을 올라가는 데 1시간 49분이 걸렸습니다. 수호가 쉬지 않고 산을 올라가서 정상에서 시계를 보니 오후 3시 9분이었다면 산을 올라가기 시작한 시각이 오후 A시 B분이라고 할 때, A와 B의 곱을 구하세요.", "answer": "20", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 농구 팀이 경기를 4번 했을 때 얻은 점수를 알아보았습니다. 첫 번째는 98점, 두 번째는 104점, 세 번째는 A점, 네 번째는 103점이었습니다. 이 농구 팀이 네 경기 동안 얻은 점수의 평균이 102점일 때, A에 알맞은 값을 구하시오.", "answer": "103", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "102=(98+104+A+103)/4"}
{"class": "순서정하기1", "question": "다현이는 육회를 먹기 위해 광장시장에 줄을 서있습니다. 다현이는 대기줄에서 6번째 순서로 입장을 기다리고 있다면, 뒤에서부터는 몇 번째 순서일까요? 단, 광장시장 앞에 줄을 선 사람은 모두 16명입니다.", "answer": "11", "equation": "16-6+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "현수는 국어 시험에서 4개를 틀리고 수학 시험에서는 더 많이 틀렸습니다. 틀린 문제 수의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 틀린 문제 수의 차를 구해 1문제가 되었습니다. 틀린 문제 수의 합을 바르게 구하시오.", "answer": "9", "equation": "(4+1)+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "0.028*46=28*A 일 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "0.05", "equation": "0.028*46/28", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 음식점에서 하루 동안 팔린 음식의 수를 조사하였더니 자장면은 32그릇, 짬뽕은 40그릇, 볶음밥은 34그릇, 탕수육은 15그릇을 판매하였습니다. 알바생이 실수로 짬뽕을 35그릇으로 잘못 알려주었습니다. 올바르게 알려줬을 때, 하루 동안 팔린 짬뽕 수와 탕수육 수의 차는 몇 그릇인가요?", "answer": "25", "equation": "40-15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "12A/3의 몫이 42입니다. A안에 들어갈 모든 한 자리수의 합을 구하시오.", "answer": "21", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12A@3=42, A=[0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 20cm인 양초가 있습니다. 이 양초에 불을 붙이면 1분에 0.2cm씩 탄다고 합니다. 오후 3시에 이 양초에 불을 붙여 6cm가 남았을 때 불을 껐습니다. 양초의 불을 끈 시각이 오후 A시 B분일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "14", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "수학 시간에 상대방의 설명을 듣고 생각하는 숫자가 몇인지를 맞추는 놀이를 하였습니다. 윤서는 자신이 생각하는 숫자가 10개씩 묶음이 10개인 수라고 말합니다. 윤서가 설명하는 숫자는 몇 입니까?", "answer": "100", "equation": "10*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A*B7=114라고 할 때, A+B의 값은 얼마인가요?", "answer": "7", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*B7=114"}
{"class": "산술연산", "question": "리본 1m를 똑같이 10조각으로 나누어 그중 2조각은 현민이가, 3조각은 희진이가, 5조각은 민호가 사용하였습니다. 현민이가 사용한 리본의 길이가 몇 m인지 소수로 나타내어 보시오.", "answer": "0.20", "equation": "(2/10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "농구와 배구 경기에 참가한 인원은 각각 한 팀에 5명, 한 팀에 6명이고 우승 상품은 각각 공책 40권, 공책 42권입니다. 우승한 팀에서는 팀원들이 공책을 똑같이 나누어 가집니다. 수혁이가 두 경기에 참가해서 모두 우승하였다면 공책을 모두 A권 받는다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "15", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(40/5)+(42/6)=A"}
{"class": "도형", "question": "가로 4cm, 세로 5cm, 높이 6cm인 직육면체의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "120", "equation": "4*5*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A는 10이 7개, 1이 6개인 수이고, B는 10이 5개인 수 입니다. 이때, A*B의 값을 구하세요.", "answer": "3800", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=10*7+1*6, B=10*5"}
{"class": "수찾기2", "question": "알라딘과 라나는 산에서 밤을 주웠습니다. 알라딘은 A500g, 라나는 B400g을 주웠습니다. 알라딘과 라나가 주은 밤의 무게는 모두 3900g 이라고 할 때 A와 B에 들어갈 숫자를 더한 값은 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A500+B400=3900"}
{"class": "산술연산", "question": "수인이는 두부 3모와 콩나물 2봉지를 사고 10000원을 냈습니다. 두부의 가격은 1모에 1700원이고 콩나물은 1봉지에 1500원 입니다. 수인이가 받을 거스름돈은 얼마입니까?", "answer": "1900.00", "equation": "10000-((1700*3)+(1500*2))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "기름 5.76L가 있습니다. 기름을 자동차 한 대에 0.72L씩 넣는다면 자동차 몇 대에 넣을 수 있습니까?", "answer": "8", "equation": "5.76/0.72", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "AB-13+9=27의 식이 있습니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "AB-13+9=27"}
{"class": "산술연산", "question": "동휘네 반 남학생 14명의 몸무게의 평균은 45kg이고 여학생 10명의 몸무게의 평균은 37.8kg입니다. 동휘네 반 전체 학생의 몸무게의 평균은 몇 kg인지 답을 구하시오.", "answer": "42", "equation": "((45*14)+(10*37.8))/24", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "반지름이 5cm, 높이가 20cm인 원기둥 모양의 롤러에 물감을 묻혀 바닥에 한 바퀴 굴렸을 때 물감이 묻은 바닥의 넓이는 몇 cm2인지 구하시오. (원주율은 3.1입니다.)", "answer": "620", "equation": "5*2*3.1*20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어떤 헤어샵에서 일주일 중 어떤 요일에 가장 많은 손님이 오는 지 조사를 해보았습니다. 가장 많은 손님이 방문한 날은 금요일로 70명의 손님이 방문했고, 3번째로 손님이 많이 방문한 날은 일요일로 68명의 손님이 방문했습니다. 2번째로 손님이 많이 방문한 날이 토요일이라면, 토요일에는 몇 명의 손님이 방문했을까요?", "answer": "69", "equation": "(70+68)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "오늘 사이판으로 이륙하는 비행기에는 어른 278명, 어린이 136명이 타고 있다는 방송이 나왔다. 그렇다면 어른 탑승객과 어린이 탑승객의 차이는 얼마인가요?", "answer": "142.00", "equation": "278-136", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정아네 집에서 학교까지 거리는 7A0m이고, 학교에서 서점까지 거리는 2B0m입니다. 정아네 집에서 학교를 지나 서점까지 가는 거리가 1km라고 한다면 A+B는 얼마입니까?", "answer": "10", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7A0+2B0)/1000=1"}
{"class": "수찾기2", "question": "너구리의 무게는 6.12kg이고 두더지의 무게는 A.6kg입니다. 너구리의 무게는 두더지의 무게의 1.7배라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6.12/A.6=1.7"}
{"class": "수찾기2", "question": "민서와 지후가 같은 책을 1시간 동안 읽었는데 민서는 전체의 (2/3), 지후는 전체의 (3/5)을 읽었습니다. 민서와 지후가 각각 1시간 동안 읽은 책의 양을 간단한 자연수의 비로 나타내면 A:B일 때, A+B를 구하시오.", "answer": "19", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2/3):(3/5)=A:B"}
{"class": "산술연산", "question": "정호는 색종이 9장 중에서 3장을 사용 했습니다. 남은 색종이는 몇 장인지 답을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "9-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "8*14.5의 값은 A입니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "116", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8*14.5=116"}
{"class": "순서정하기1", "question": "번호가 적힌 어린이 동화책이 번호 순서대로 책꽂이에 정렬되어 있습니다. 12번 동화책과 26번 동화책 사이에는 몇 권은 책이 꽂혀있을까요?", "answer": "13", "equation": "2026-12-01 00:00:00", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "전교 어린이 회장 선거에서 800명이 투표에 참여했습니다. 지혜는 416표를 얻었는데 400표를 얻었다고 잘못 계산하여 득표율이 50%가 나왔습니다. 바르게 계산한 지혜의 득표율은 몇 %인지 구해 보시오.", "answer": "52", "equation": "(416/800)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "설탕을 8일 동안 1.75kg씩 똑같이 나누어 사용하려고 했으나 잘못 나누어서 7일 만에 전부 사용했다고 합니다. 하루 동안 사용한 설탕은 몇 kg인지 구하시오.", "answer": "2", "equation": "8*1.75/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "남극 대륙에는 다양한 펭귄들이 함께 살고 있습니다. 아델리펭귄은 오늘 10마리의 정어리를 잡았고 황제펭귄은 정어리를 12마리 잡았습니다. 턱끈펭귄은 아델리펭귄보다 정어리를 많이 사냥했고 황제펭귄보다는 적게 사냥했습니다. 턱끈펭귄은 정어리를 몇 마리나 사냥했을까요?", "answer": "11", "equation": "(10+12)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 병의 무게가730g인 포도주스가 있습니다. 이 포도주스 AB병의 무게를 36.5kg이라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(730*0.01)*AB=36.5"}
{"class": "수찾기2", "question": "지훈이와 지혜는 넓이가 7A.5m2인 담을 칠하려고 합니다. 담 2.5m2를 칠하는 데에는 페인트 0.6L가 필요하다고 합니다. 페인트 한 통에 들어 있는 페인트의 양이 1.5L일 때, 담을 모두 칠하는 데 필요한 페인트는 13통입니다. A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7A.5/2.5*0.6)@1.5+1=13"}
{"class": "수찾기2", "question": "영주네 집에서 12km 떨어진 삼촌 댁까지 가는 데 자동차로 10분이 걸린다고 합니다. 같은 빠르기로 4Akm 떨어진 할머니 댁까지 가려면 37.5분이 걸릴 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4A/12)*10=37.5"}
{"class": "수찾기3", "question": "지름이 50cm인 원 모양의 바퀴 자를 사용하여 집에서 세탁소까지의 거리를 알아보려고 합니다. 바퀴 자가 60바퀴 돌아 집에서 세탁소 까지 간 거리를 구하려고 합니다. 잘못하여 50바퀴 돌아 집에서 세탁소까지 7850cm만큼 갔습니다. 올바르게 60바퀴 돌아 집에서 세탁소까지 갔다면 거리는 얼마입니까?", "answer": "9420", "equation": "(50*3.14)*60", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "기계 가와 나가 있습니다. 기계 가는 9일마다, 기계 나는 12일마다 정기 점검을 합니다. 4월 1일에 두 기계를 함께 점검하였다면 다음에 두 기계를 동시에 점검하는 날은 A일 후입니다. A의 값을 구하세요.", "answer": "36", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "LCM(9, 12)"}
{"class": "수찾기3", "question": "지성이는 한 친구당 3kg씩 나누어주려고 했으나 잘못 하여 4kg씩 6명에게 나누어 주었다고 합니다. 바르게 나누어 주었을 때 몇 명의 친구가 지점토를 받을 수 있는 지 구하시오.", "answer": "8", "equation": "4*6@3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 우체국에서 우편물을 A우편집배원은 1분에 3Y씩 30분 동안 분류하였고 B우편집배원은1분에 26개씩 X0분 동안 분류하였습니다. 두 우편집배원이 분류한 우편물의 전체 양은 2090개이고, A우편집배원이 B우편집배원보다 우편물을 10개 더 많이 분류했다고 합니다. 이때 Y-X를 구하시오.", "answer": "1", "equation": "Y-X", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3Y*30-26*X0=2090"}
{"class": "산술연산", "question": "온도를 나타내는 단위에서 섭씨(℃)와 화씨(℉)가 있습니다. 화씨온도에서 32를 뺀 수에 10을 곱하고 18로 나누면 섭씨온도가 됩니다. 이때, 현재 기온은 화씨온도로 86℉일 때, 현재 기온을 섭씨로 나타내면 몇 ℃인지 구하시오.", "answer": "30", "equation": "(86-32)*10/18", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 (3A/6)km인 도로 한쪽에 (1/54)km 간격으로 처음부터 끝까지 가로등을 세우려고 합니다. 필요한 가로등은 316개라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3A/6)/(1/54)=316"}
{"class": "수찾기2", "question": "1분에 1km씩 가는 자동차를 타고 집에서 출발하여 할머니 댁에 가는 데 3시간 A3분이 걸렸습니다. 쉬지 않고 갔다면 자동차가 달린 거리는 193km이 됩니다. A는 얼마입니까?", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3*60+A3)*1=193"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 날 낮의 길이는 12시간 34분 53초였습니다. 이날 낮의 길이는 밤의 길이보다 A시간 B분 C초 더 길다고 할 때, A+B+C의 합을 구하시오.", "answer": "56", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "A는 800보다 크고 900보다 작은 자연수이고 A를 61로 나누었을 때 나머지가 가장 큽니다. 이때, A는 얼마인지 답을 구하시오.", "answer": "853", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "800<A<900, A#61"}
{"class": "도형", "question": "한 모서리의 길이가 9cm인 정육면체 모양의 상자입니다. 상자의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "729.00", "equation": "9*9*9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "밤 195개를 크기가 다른 두 상자에 나누어 담으려고 합니다. 큰 상자에는 작은 상자보다 밤을 45개 더 많이 담을 때 큰 상자와 작은 상자에 담으려는 밤의 수의 비를 간단한 자연수의 비 A:B로 나타낼 때, A+B를 구하시오.", "answer": "13", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(195-45)/2=A, ((195-45)/2)+45=B"}
{"class": "도형", "question": "어느 직사각형의 네 변의 길이의 합은 70cm입니다. 세로의 길이가 7cm라면 가로는 세로의 몇 배일까요?", "answer": "4", "equation": "((70/2)-7)/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "윗부분의 지름이 약 38cm이고, 아랫부분이 지름이 약 30cm라면 두 부분의 원주의 차는 약 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "24", "equation": "(38*3)-(30*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "수민이는 받은 용돈의 (2/5)로 친구에게 줄 선물을 사야하는데 잘못하여 (4/5)를 사용하여 선물을 샀습니다. 올바르게 (2/5)를 사용하여 선물을 사는데 쓴 돈이 8000원일 때 선물을 사고 남은 돈은 얼마인지 구하세요.", "answer": "12000", "equation": "(8000/(2/5))-8000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 2, 5, 8 중에서 2장을 뽑아 진분수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 진분수 중 (1/2)보다 큰 분수를 구하시오.", "answer": "0.125", "equation": "min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "도현이의 달리기 기록은 11A초입니다. 지호는 1분 53초이고 유진이는 1B6초입니다. 세 사람의 기록의 합은 모두 357초라고 한다면 A+B는 얼마입니까?", "answer": "10", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "11A+1*60+53+1B6=357"}
{"class": "수찾기2", "question": "성준이가 시계를 보았더니 짧은바늘은 5와 6 사이를 가리키고 긴바늘은 3에서 작은 눈금 1칸 더 간 곳을 가리키고 있습니다. 성준이가 본 시계의 시각이 A시 B분이라고 하면, A와 B의 합은 얼마인지 구하세요.", "answer": "21", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "51/2의 값을 A라하고 A/5의 값을 B라고 할 때, A-B의 값을 구하시오.", "answer": "20.40", "equation": "(51/2)+((51/2)/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "막대사탕 18개를 6명에게 똑같이 나누어 주면 한 명에게 몇 개씩 줄 수 있는지 구하시오.", "answer": "3", "equation": "18/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "진구네 반 학생들은 10000원짜리 지폐 5장, 1000원짜리 지폐 22장, 100원짜리 동전 3개, 10원짜리 동전 6개를 불우이웃 돕기에 기부했습니다. 기부한 금액은 모두 얼마인지 답을 구하세요.", "answer": "72360", "equation": "(10000*5)+(1000*22)+(100*3)+(10*6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지구에서 잰 무게는 선생님 78kg, 민국 48kg, 찬영 54kg인데, 이는 달에서 잰 무게의 약 6배라고 합니다. 세 사람이 모두 달에서 몸무게를 잰다면 민국이와 찬영이의 몸무게의 합은 선생님의 몸무게보다 몇 kg 더 무거운지 답을 구하시오.", "answer": "4.00", "equation": "((48/6)+(54/6))-(78/6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "도서관에서 학교까지의 거리는 5km 420m이다. 도서관에서 학교까지의 거리가 몇 m인지 구하시오.", "answer": "5420", "equation": "(5*1000)+420", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 3cm인 가 정사각형 2개를 변끼리 맞닿게 이어 붙여 나 직사각형을 만들었습니다. 나 직사각형의 네 변의 길이의 합은 몇 cm일까요?", "answer": "18", "equation": "3+3+((3+3)*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "200m 달리기 대회 결승에 5명의 선수가 출전했습니다. 금메달, 은메달, 동메달을 딴 선수의 기록의 평균은 28.5초이고, 동메달을 딴 선수와 메달을 따지 못한 나머지 두 선수의 기록의 평균은 31.8초입니다. 5명의 기록의 평균이 30.2초인데 30초로 잘못 계산하여 동메달을 딴 선수의 기록을 30.9초로 기록하였습니다. 원래대로 계산하면 동메달을 딴 선수의 기록은 몇 초입니까?", "answer": "29.9", "equation": "(28.5*3)+(31.8*3)-(30.2*5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "정혁이는 오전 10시 50분부터 오후 1시 30분까지 놀이 공원에 있었습니다. 정혁이는 놀이 공원에 몇 분 동안 있었을까요?", "answer": "160", "equation": "((1+12)*60+30)-(10*60+50)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑변 8cm, 높이 6cm, 빗변 10cm인 삼각형 밑면을 가진 삼각기둥 모양의 그릇에 (1/4)만큼 물을 담았습니다. 그릇의 모든 모서리의 길이의 합이 84cm일 때 담긴 물의 높이는 몇 cm입니까?", "answer": "3", "equation": "12*(1/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 72cm, 세로가 40cm인 직사각형의 모양의 도화지가 있습니다. 이 도화지를 잘라서 한 변의 길이가 8cm인 정사각형을 몇 개까지 만들 수 있습니까?", "answer": "45", "equation": "(72/8)*(40/8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직사각형의 긴 변의 길이는 2cm이고 짧은 변의 길이는 9mm입니다. 직사각형의 긴 변과 짧은 변의 길이의 합은 몇 mm일까요?", "answer": "29", "equation": "(2*10)+9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "숲 속 동물들이 100m 달리기 시합을 했더니 호랑이는 15초, 고라니는 20초, 삵은 18초, 늑대는 21초를 기록했습니다. 2번째로 빠른 동물의 기록은 몇 초였나요?", "answer": "18", "equation": "find_min(sort(X),2)", "option": "15, 20, 18, 21", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "물통에 물이 99A0mL 들어 있습니다. 바가지로 물을 한 번에 325mL씩 30번 덜어 내고 난 뒤 물통에 남는 물의 양은 200mL일 때 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "99A0-(325*30)=200"}
{"class": "도형", "question": "삼각형의 모든 각을 더하면 180이 나옵니다. 이등변삼각형은 길이가 같은 두 변에 있는 두 각의 크기가 같습니다. 어떤 이등변삼각형의 한쪽 모서리의 각도가 100이라고 할때, 나머지 두 모서리의 각도는 얼마입니까?", "answer": "40", "equation": "(180-100)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(5/9)*7<A 일 때, A 의 값 중 가장 작은 자연수를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5/9)*7<A"}
{"class": "도형", "question": "원기둥을 위에서 봤을 때, 반지름이 5cm인 원 모양입니다. 위에서 본 모양의 넓이는 몇 cm2입니까? (원주율: 3.14)", "answer": "78.5", "equation": "5*5*3.14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "우진이는 풀을 18개 가지고 있고, 수연이는 가위를 42개 가지고 있습니다. 우진이와 수연이가 각각 가지고 있는 풀과 가위를 6모둠에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 한 모둠에 받게 되는 가위는 풀보다 몇 개 더 많은지 답을 쓰시오.", "answer": "4", "equation": "(42/6)-(18/6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어머니께서 상자 한 개에 A1개씩 들어 있는 고구마를 8상자 사 오셨습니다. 어머니께서 사 오신 고구마는 248개라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A1*8=248"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 지역의 토지 이용률입니다. 산림은 35%, 주택은 20%, 밭은 20%, 논은 A%입니다. A를 구하려고 할때 산림을 18%로 잘못 계산하였더니 42%가 나왔습니다. 바르게 계산하여 논은 전체의 몇 %인지 구하시오.", "answer": "25", "equation": "100-35-20-20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "현수네 학교 5학년 학급별 학생 수를 기록하였습니다. 1반은 A명, 2반은 26명, 3반은 31명, 4반은 29명, 5반은 24명이고 학급별 학생 수의 평균이 27명입니다. A를 구하시오.", "answer": "25", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "27=(26+31+29+24+A)/5"}
{"class": "수찾기2", "question": "승우네 가족은 자동차를 타고 A3km 떨어진 할머니 댁에 가고 있습니다. 지금 승우네 가족이 63km의 (1/7)만큼 갔다면 54km를 더 가야 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A3-(A3*1/7)=54"}
{"class": "수찾기3", "question": "영희는 문구점에서 똑같은 스케치북을 사와 한 권의 무게를 구하려고 합니다. 그런데 사 온 스케치북의 무게를 3kg으로 잘못 보아 스케피북 한 권의 무게가 0.25kg이 되어 버렸습니다. 스케치북의 무게가 6kg이라면 스케치북 한 권의 무게는 몇 kg 입니까?", "answer": "0.5", "equation": "6/(3/0.25)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "구슬 45개를 정아와 다희에게 7:2로 나누어 줘야하는데 잘못하여 6:3로 나누어 줬더니 정아가 가지고 있는 구슬은 30개 였습니다. 원래의 비율대로 나누어 준다면 정아가 가지는 구슬은 몇 개입니까?", "answer": "35", "equation": "45*7/(7+2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현정이가 오늘까지 한 달 동안 쓴 용돈은 28000원이고, 그 중 32%는 간식비이고, 24%는 교통비이며, 16%는 학용품을 사는 데 썼으며, 16%는 저금에 쓰였고, 12%는 기타 비용입니다. 기타에서 사용한 교통카드 충전비용 840원을 교통비에 포함한다면 교통비에 사용한 금액의 백분율은 얼마일까요?", "answer": "27.00", "equation": "((840/28000)*100)+24", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "포도 맛 사탕 49개는 7봉지에 똑같이 나누어 담았고, 딸기 맛 사탕 45개는 5봉지에 똑같이 나누어 담았습니다. 포도맛 사탕 1봉지와 딸기맛 사탕 1봉지에 든 사탕의 수를 합치면 1A개라고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "49/7+45/5=1A"}
{"class": "수찾기2", "question": "집에서 우체국까지의 일직선 길이 있습니다. 그 사이에 순서대로 문구점과 학교가 있다고 합니다. 집에서 학교까지의 거리가 13km 250m이고, 문구점에서 우체국까지가 19km 5A0m이고 집에서 우체국까지의 전체 길이 27km 780m일 때 문구점에서 학교까지의 거리가 m로 환산하여 5050라고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(13*1000+250)-((27*1000+780)-(19*1000+5A0))=5050"}
{"class": "산술연산", "question": "주사위가 한 상자에 6개씩 3상자 있습니다. 주사위는 모두 몇 개인지 쓰시오.", "answer": "18", "equation": "6*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "동현이는 초록색 색종이 34장과 노란색 색종이 39장을 가지고 있습니다. 두 색상의 색종이 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 노란색 색종이를 20장으로 계산해버려 54장이 되었습니다. 두 색상의 색종이 합을 바르게 구하시오.", "answer": "73", "equation": "54+(39-20)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "굵기가 일정한 통나무가 있습니다. 이 통나무를 한 번 자르는 데 1A분이 걸리고 한 번 자를 때마다 3분씩 쉬면서 7도막으로 잘랐습니다. 통나무를 7도막으로 자를 때까지 걸린 시간이 123분일 때, A를 구하시오. (단, 통나무를 겹쳐서 자르지 않습니다.)", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1A+3)*(7-2)+1A=123"}
{"class": "도형", "question": "위아래 두께가 다른 모양을 가진 항아리가 있습니다. 항아리에서 가장 두꺼운 부분의 지름이 약 44cm일 때 원주는 약 몇 cm인지 구하시오. (원주율: 3)", "answer": "132", "equation": "44*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "24631=A+B+600+C+1 일 때, A, B, C에 들어갈 수의 합을 구하시오.", "answer": "24030", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "24631=A+B+600+C+1"}
{"class": "산술연산", "question": "민정이네 집에서 버스 정류장까지의 거리가 271m, 버스 정류장에서 은행까지의 거리가 459m입니다. 민정이는 집에서 버스 정류장을 지나 은행으로 걸어갔습니다. 민정이가 걸은 거리는 몇 m일까요?", "answer": "730", "equation": "271+459", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "떨어진 높이의 (3/4)만큼 튀어 오르는 공이 있습니다. 두 번째에 튀어 오르는 공의 높이는 몇 m인지 구하세요.", "answer": "72", "equation": "128*(1/4)*3*(1/4)*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지은이네 아파트 단지는 1동부터 9동까지가 있고 한 동에 10 가구가 살고 있습니다. 지은이네 아파트 단지에 살고 있는 가구는 모두 몇 가구입니까?", "answer": "90", "equation": "9*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "승관이네 집에는 암탉이 A마리 있습니다. 그 중 반은 닭 한마리가 2일에 한 개씩 달걀을 낳고, 나머지는 하루에 한 개씩 달걀을 낳는다고 합니다. 4주일 동안 210개를 낳았다고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "{(A/2)*7*4/2}+{A/2)*7*4/1}=210"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 통나무를 한 번 자르는 데 A분 24초가 걸립니다. 이 통나무를 쉬지 않고 4도막으로 자르려면 모두 972초가 걸립니다. A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A*60+24)*(4-1)=972"}
{"class": "수찾기3", "question": "A에 2.38을 더해야 할것을 2.83을 뺐더니 5.4가 되었습니다. 어떤 수 A의 값은 무엇입니까?", "answer": "10.61", "equation": "5.4+2.83+2.38", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "28/A=4이고 B/9=5이다. 이때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "52", "equation": "(28/4)+(5*9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민경이는 자전거로 일주일 동안 같은 빠르기로 달렸습니다. 민경이가 4일 동안 달린 거리를 구하려고 했으나 잘못 하여 2일 동안 달린 거리를 구해 26km이 되었습니다. 민경이가 하루 동안 이동한 거리를 km로 바르게 구하시오.", "answer": "52", "equation": "26/2*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "일정한 속도로 물이 나오는 수도꼭지가 있습니다. 10분 동안 총 320L의 물을 받을 예정이었으나 시간을 잘못 확인하여 총 640L의 물을 받게 되었다고 합니다. 물을 틀어 놓은 시간을 바르게 구하시오.", "answer": "20", "equation": "640/(320/10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "설문조사에 응해준 사람들에게 추첨을 통해 커피 교환권을 제공했습니다. 1등에게는 커피 교환권을 5장, 3등에게는 커피 교환권을 3장 주었고, 2등에게는 커피 교환권을 3등보다는 많이, 1등보다는 적게 제공하려 합니다. 2등에게는 커피 교환권을 몇 장 주어야 할까요?", "answer": "4", "equation": "(5+3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "망고를 5개씩 담아 팔려다가 잘못 하여 12상자에 4개씩 담고 2개가 남았다고 합니다. 바르게 담았다면 몇 상자의 망고를 팔 수 있나요?", "answer": "10", "equation": "(4*12+2)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "혜림이네는 모과나무에서 모과를 125개 땄습니다. A자매에게 똑같이 나누어 주면 31개씩 나누어 줄 수 있다고 할 때, A의 값은 무엇입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "125@A=31"}
{"class": "산술연산", "question": "A는 24/(8/9), B는 18/(3/7) 일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "69.00", "equation": "24/(8/9)+18/(3/7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "은혜네 학교 학생들은 신생아들에게 줄 털모자를 만들고 있습니다. 만들려는 털모자는 한 상자에 10개씩 1000상자이고 지금까지 만든 털모자는 7300개입니다. 털모자를 몇 개 더 만들어야 하는지 답을 구하세요.", "answer": "2700", "equation": "(10*1000)-7300", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지석이와 유라의 한 달 용돈의 비는 3:2이고 두 사람의 용돈의 합계는 A0000원입니다. 이번 달에 두 사람이 사용하고 남은 용돈이 각각 4500원으로 같다면 지석이가 사용한 용돈은 13500원입니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0000*(3/(3+2))-4500=13500"}
{"class": "순서정하기2", "question": "김치통에 김치가 많이 담겨있는 순서대로 창고에 넣어두려고 합니다. 각 김치통에는 김치가 각각 10kg, 50kg, 30kg, 20kg, 40kg 들어있습니다. 무게가 무거운 순으로 창고에 김치통을 재배열한다면 3번째 순서가 되는 김치통에는 김치가 몇 kg 들어있습니까?", "answer": "30", "equation": "find_max(sort(X),3)", "option": "10, 50, 30, 20, 40", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "사바나에서 치타들이 달리기 시합을 하고 있습니다. 3등으로 달리고 있는 치타와 끝에서 2번째로 달리고 있는 치타 사이에 다른 치타 6마리가 더 달리고 있다면, 달리기 시합에 참여한 치타는 모두 몇 마리입니까?", "answer": "11", "equation": "3+6+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "커피 1잔을 만드는 데 사용되는 원두는 2.16g입니다. 1A2g의 원두로 만들 수 있는 커피는 75잔 입니다. A를 구하세요.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A2/2.16=75"}
{"class": "수찾기2", "question": "재과점에서 오늘 설탕 2.5kg을 사서 빵을 만드는데 1.31kg을 사용해 A.BCkg이 남았을 때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "11", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.5-1.31=A.BC"}
{"class": "도형", "question": "직사각형의 가로는 (7/8)cm이고 세로는 2cm입니다. 직사각형의 넓이는 몇 cm2인가요?", "answer": "1.75", "equation": "(7/8)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "무게가 같은 토마토 8개를 바구니에 담아 무게를 재었더니 2570g이었습니다. 여기에 똑같은 토마토 4개를 더 담아 무게를 재어 보니 3A70g이었습니다. 토마토 한 개의 무게는 225g입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3A70-2570)/4=225"}
{"class": "산술연산", "question": "효주와 지원이는 각각 고구마를 캤습니다. 효주는 2.45kg을 캤고 지원이가 효주에게 1.26kg 주었더니 두 사람이 가진 고구마의 무게가 같아졌습니다. 지원이가 처음에 캔 고구마는 몇 kg인지 구하시오.", "answer": "4.97", "equation": "(2.45+1.26)+1.26", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "마을 모양을 만드는 데 블록이 1A개 필요합니다. 이 마을 모양을 3개 만드는 데 필요한 블록은 모두 45개입니다. A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A*3=45"}
{"class": "수찾기3", "question": "호떡 한 개를 만드는 데 밀가루 (3/8)컵이 필요합니다. 밀가루 (9/4)컵으로 만들려고 하는데 잘못하여 (3/4)컵을 사용하여 만들었더니 호떡이 3개 나왔습니다. 원래대로 계산하면 호떡은 몇 개인지 구하시오.", "answer": "6", "equation": "(9/4)/(3/8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "다온이가 친구들과 SNS 팔로워 수를 비교해 보았습니다. 다윤이는 SNS 팔로워가 44명이고 윤성이는 42명입니다. 다온이의 SNS 팔로워는 다윤이보다는 적지만 윤성이보다는 많습니다. 다온이는 몇 명의 팔로워를 지니고 있을까요?", "answer": "43", "equation": "(42+44)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "6과0.3과0.04를 모두 더하면 6.AB입니다. A*B의 값을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "AB", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀이문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "8.31의 100배인 수, 80의 0.1배인 수, 3.2의 10배 인 수들 중에 가장 큰 수는 A일 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "831", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8.31*100=831, 80*0.1=8, 3.2*10=32"}
{"class": "조합하기", "question": "3, 5, 7의 총 3장의 숫자 카드를 한 번씩만 사용하여 (한 자리 수*두 자리 수)의 곱셈식을 만들려고 합니다. 곱이 가장 큰 곱셈식을 만들어 답을 구하시오.", "answer": "371", "equation": "max(C)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지은이는 LA로 여행을 다녀왔습니다. 인천 공항에서 LA공항으로 갈 때에는 10시간 35분이 걸렸고, 다시 인천공항으로 돌아올 때에는 제트 기류 때문에 2시간 35분 더 오래 걸렸습니다. 지은이의 왕복 비행 시간이 A시간 B분일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "68", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "도형", "question": "밑 면의 넓이가 35cm2이고 세로가 5cm, 높이가 10cm인 직육면체의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "310", "equation": "(35+((35/5)*10)+(5*10))*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "들이가 2000mL인 냄비에 물을 가득 채우려고 합니다. 그릇의 들이를 400mL으로 잘못 보아 5번 부었으나 500mL가 남아버렸다고 합니다. 그릇의 들이는 몇 mL인가요?", "answer": "300", "equation": "(2000-500)@3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "동인이는 매일윗몸일으키기를 3A번씩 합니다. 30일동안 1050번 했다고 했을 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A*30=1050"}
{"class": "순서정하기1", "question": "연정이네 반 학생들이 체육시간에 차례로 원반 던지기 수행평가를 하려 합니다. 연정이보다 늦게 원반을 던진 학생이 17명이라면, 연정이는 몇 번째로 원반 던지기 수행평가를 한 것일까요?", "answer": "8", "equation": "25-17", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "넓이가 3.68m2인 직사각형 모양의 화단을 4칸으로 똑같이 나누었습니다. 한 칸의 넓이는 몇 m2입니까?", "answer": "0.92", "equation": "3.68/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "마트의 정기 휴일을 맞아 코너마다 오이를 모두 봉지에 넣어 정리하고 있습니다. 18개씩 2봉지에 담았더니 9개가 남았지만, 5봉지에 똑같이 나눠 담을 수 있었습니다. 오이를 한 봉지에 A개씩 담아 정리하였다고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(18*2+9)/5=A"}
{"class": "수찾기3", "question": "윤지는 알뜰 시장에서 연필 3자루와 지우개 2개를 샀습니다. 연필은 한 자루에 70원이고, 지우개의 가격을 230원으로 잘못 봐서 총액이 200원 커졌습니다. 물건의 총액은 얼마인가요?", "answer": "470", "equation": "(3*70+230*2)-200", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "버스가 6시간 동안 이동한 거리를 측정하려고 합니다. 그러나 잘못 측정하여 실제 이동 거리의 (1/3)인 80km라고 측정하였다고 합니다. 버스가 이동한 거리는 몇 km인지 바르게 구하시오.", "answer": "240", "equation": "80*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 (42/53)m인 분혹색 리본은 (7/53)m씩 자르고, 길이가 (8/19)m인 연두색 리본은 (2/19)m씩 잘라야 하는것을 잘못하여 (4/19)m 씩 자르고 생기는 두 색 리본의 도막은 모두 몇 도막인지 구하였더니 8도막이었다. 바르게 계산하면 몇 도막이 나오는지 구하시오.", "answer": "10", "equation": "(42/53)/(7/53)+(8/19)/(2/19)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "고양이 30마리가 말린 북어 트릿을 먹기 위해 일렬로 줄을 서 기다리고 있습니다. 가장 먼저 줄을 선 고양이과 뒤에서 7번째 순서로 줄을 선 고양이 사이에는 고양이가 몇 마리 있을까요?", "answer": "22", "equation": "30-1-7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "현준이는 등근육을 키우기 위해 풀업을 하고 있습니다. 이틀 전에는 풀업을 14개 했고 어제는 12개를 했습니다. 오늘은 풀업은 이틀 전보다 적게 했지만 어제보다는 많이 했습니다. 현준이는 오늘 풀업을 몇 개 했습니까?", "answer": "13", "equation": "(14+12)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 세로의 2배인 직사각형을 만들려고 합니다. A직사각형의 세로는 4이고, 가로가 8일 때, 네 변의 길이의 합은 24라고 합니다. 이때, B 직사각형의 네 변의 길이의 합이 54cm라면 세로는 몇 cm인지 구해 보세요.", "answer": "9", "equation": "(54/2)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "A<(33/4)/3의 식에서 A안에 들어갈 수 있는 자연수의 곱을 구하세요.", "answer": "2", "equation": "풀이 문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "1반은 24명 2반은 28명 입니다. 수수깡 156묶음을 두 학급의 학생 수의 비에 따라 나누어 주려고 할 때 1반 수수깡 수를 구하려는데 잘못하여 2반 수수깡 84개를 구했습니다. 올바르게 1반 수수깡 수를 구하시오.", "answer": "72", "equation": "156*(6/(6+7))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9를 모두 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 일곱 자리 수 중 십만의 자리 숫자가 7인 가장 큰 수를 구해 보세요.", "answer": "9786543", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "길의 한쪽에 처음부터 끝까지 나무가 일정한 간격으로 심어져 있습니다. 나무와 나무 사이의 간격을 20m로 잘못 보아 길의 총 길이가 440m가 되었습니다. 나무와 나무 사이의 간격이 27m로 일정한 경우, 길의 길이는 몇 m인지 구하시오. (단, 나무의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "594", "equation": "(440/20)*27", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한국은행에서 2009년에 발행한 새 만 원권입니다. 새 만 원권의 세로가 6.8cm이고 넓이가 100.64 cm2일 때, 가로는 몇 cm입니까?", "answer": "14.8", "equation": "100.64/6.8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 4, 9, 2를 한 번씩만 사용하여 A*BC의 곱셈식을 만들려고 합니다. 나올 수 있는 가장 큰 곱과 가장 작은 곱의 차를 구하시오.", "answer": "13.28", "equation": "max(A)*min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "누나와 동생이 함께 할머니의 생신에 21000원짜리 케이크를 사려고 합니다. 필요한 돈을 누나와 동생이 5:2로 나누어 내려고 하는데 4:3으로 나누어 냈더니 동생은 9000원을 냈습니다. 원래대로 계산하면 동생은 몇 원을 내야합니까?", "answer": "6000", "equation": "21000*2/(5+2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하늘이는 매일 20번씩 줄넘기를 합니다. 하늘이가 4일 동안 한 줄넘기의 수가 A번이고, 줄넘기 400번을 채우기까지 B일이 걸린다고 할 때 A+B를 구하시오.", "answer": "80", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=4*20, 200/20=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "일정한 빠르기로 같은 일을 하느 데 현성이는 4시간이 걸렸고, 유미는 6시간이 걸렸습니다. 현성이와 유미가 각각 1시간 동안 한 일의 양의 비를 간단한 자연수의 비로 나타내면 A:B입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4:6=A:B"}
{"class": "도형", "question": "지름이 4cm인 원과 지름이 8cm인 원의 넓이의 차는 몇 cm2입니까? (원주율은 3입니다.)", "answer": "36", "equation": "((8/2)*(8/2)*3)-((4/2)*(4/2)*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어린이 야구단 선수인 민호와 승호의 타율을 조사했더니 민호는 0.225, 승호는 0.365였습니다. 지난해 두 선수의 전체 타수가 각각 400타라면 승호는 민호보다 안타를 몇 개 더 쳤습니까?", "answer": "56", "equation": "(400*0.365)-(400*0.225)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "후항이 4A이고 비율이 (7/15)인 비가 있다면 이 비의 전항은 21입니다. 이때 A의 값은 얼마일까요?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4A*(7/15)=21"}
{"class": "수찾기2", "question": "소금 A0.1kg을 봉지 한 개에 3kg씩 담으려고 합니다. 남는 소금을 제외하고, 담을 수 있는 봉지는 6개일 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0.1@3=6"}
{"class": "순서정하기1", "question": "민서와 동료 아르바이트생들이 해쉬브라운을 튀기고 있습니다. 지유는 해쉬브라운을 12개 튀겼고 수아는 14개 튀겼습니다. 민서는 지유보다 해쉬브라운을 많이 튀겼고 수아보다는 적게 튀겼습니다. 민서가 튀긴 해쉬브라운은 모두 몇 개일까요?", "answer": "13", "equation": "(12+14)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "7, 2, 3의 3장의 수 카드의 수를 각각 A, B, C안에 한 번씩만 넣어 계산 결과가 2400이 되도록 하려고 합니다. AB*C5라는 식 안에 알맞은 A, B, C 값을 구한 후 A*C의 값을 구해보세요.", "answer": "8", "equation": "max(A)-min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 2, 4, 7, 8을 한 번씩만 사용하여 (두 자리수*두자리수)의 식을 만들 때 계산 결과가 가장 작은 값을 구하시오.", "answer": "192", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "민지와 예진이는 보드게임을 하고 있습니다. 출발지점에서 도착지점까지는 20개의 칸이 있고, 민지는 도착지점까지 5칸이 남았습니다. 예진이가 출발지점에서 6번째 칸에 있다면, 민지와 예진이 사이에는 몇 개의 칸이 있는 것일까요?", "answer": "8", "equation": "(20-5)-6-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "상자 안에 빨간색 공과 파란색 공 모두 4개를 넣으려고 했으나 잘못 넣어 빨간색 공을 뽑을 확률이 (1/4)이 되었다고 합니다. 빨간색 공은 몇 개 들어있는지 구하시오.(단, 공의 총 개수는 8개입니다.)", "answer": "2", "equation": "(4+4)*(1/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "소수를 분수로 고쳐서 13*0.9를 계산하는 과정을 풀어쓰면, 13*0.9=13*(A/10)=((13*A)/10)=(B/10)=C 입니다. 이때 A, B, C를 모두 더한 값을 구하시오.", "answer": "137.7", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "13*0.9=13*(A/10)=((13*A)/10)=(B/10)=C"}
{"class": "수찾기3", "question": "당근을 8개의 상자에 똑같이 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 6개씩 10상자에 나누어 담아 4개의 당근이 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 몇 개의 상자가 필요한가요?", "answer": "8", "equation": "(6*10+4)@8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "다혜는 구슬을 431개 모았고 현서는 다혜보다 269개 더 많이 모았습니다. 정원이는 현서보다 312개 더 적게 모았다면 정원이가 모은 구슬은 모두 몇 개인지 구하세요.", "answer": "388", "equation": "431+269-312", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지영이는 자전거로 1시간에 18.2km를 달립니다. 지영이가 자전거를 타고 같은 빠르기로 쉬지 않고 3A.4km를 달리려면 2시간이 걸립니다. A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A.4/18.2=2"}
{"class": "순서정하기1", "question": "현주와 친구들은 서해 갯벌에 세발낙지를 잡으러 갔습니다. 정민이는 세발낙지를 26마리 잡았고 윤경이는 28마리를 잡았습니다. 현주는 세발낙지를 윤경이보다 조금 잡았지만 정민이보다는 많이 잡았습니다. 현주가 잡은 세발낙지는 몇 마리일까요?", "answer": "27", "equation": "(26+28)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직육면체 B는 가로 15cm, 세로 14.4cm, 높이 8cm입니다. 정육면체 A와 직육면체 B의 부피가 같을 때 정육면체 A의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "864", "equation": "((15*14.4*8)^(1/3))^2)*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "10000이 7개면 A, 1000이 2개면 B, 100이 5개면 C, 10이 1개면 D라고 할 때, A-B-C-D의 값을 구하시오.", "answer": "67490", "equation": "A-B-C-D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10000*7=A, 1000*2=B, 100*5=C, 10*1=D"}
{"class": "산술연산", "question": "무게가 똑같은 음료수 캔 9개가 놓여 있는 바구니의 무게는 4.33kg이고, 이 바구니에서 음료수 캔 4개를 덜어 낸 후 다시 잰 무게가 2.53kg입니다. 빈 바구니의 무게는 몇 kg인지 구하세요.", "answer": "0.28", "equation": "4.33-9*((4.33-2.53)/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수박과 멜론의 무게의 비가 (1/3):(1/5)입니다. 수박의 무게가 Akg이면 멜론의 무게는 몇 kg인지 분수로 나타내면 (18/5)라고 합니다. A는 얼마겠습니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*((1/5)/(1/3))=(18/5)"}
{"class": "산술연산", "question": "동계올림픽 종목인 스키 점프의 어느 해 국가별 기록입니다. 노르웨이는 239m, 핀란드는 240m, 대한민국은 191m일 때, 핀란드와 대한민국의 기록의 차는 몇 m일까요?", "answer": "49", "equation": "240-191", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "준경이가 50000원짜리 지폐 4장, 10000원짜리 지폐 2장을 영국의 화폐인 파운드로 바꾸려고 합니다. 1파운드가 1460원일 때, 준경이가 가지고 있는 돈은 최대 몇 파운드까지 바꿀 수 있는지 자연수로 구하시오.", "answer": "150", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "민물고기들이 수영대회를 했더니 가물치가 6등, 쏘가리가 4등을 했습니다. 붕어는 가물치보다 빨랐지만 쏘가리보다는 느렸습니다. 붕어는 수영대회에서 몇 등을 했습니까?", "answer": "5", "equation": "(6+4)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "태양계의 행성들은 태양의 주위를 도는 공전을 합니다. 지구의 공전주기는 1년, 토성의 공전주기는 30년, 천왕성의 공전주기는 84년입니다. 태양에서부터 토성과 천왕성이 차례로 일직선을 이루었다가 같은 자리에서 다시 일직선을 이루는 것은 최소 몇 년 후입니까? (단, 1년은 365일입니다.)", "answer": "420", "equation": "none", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "재은이가 먹은 쿠키는 몇 개인지 구하시오.", "answer": "4", "equation": "48*(1/8)*(2/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "정선이네 학교 6학년 학생 120명의 등교 방법을 조사하였더니 도보 35%, 자전거 30%, 버스 25%, 기타 10%가 나왔다. 도보로 등교하는 학생과 버스로 등교하는 학생 수의 합을 구하시오.", "answer": "72", "equation": "120*(35+25)/100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "서우네 학교에서 여름 캠프를 갑니다. 여름 캠프를 간 학생들이 열명씩 무리지어 앉자 8개의 모둠이 나왔습니다. 여름 캠프를 간 학생의 수는 전부 몇 명입니까?", "answer": "80", "equation": "10*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 가로가 6cm, 세로가 3cm, 높이가 2cm인 직육면체를 빈틈없이 여러 개 쌓아서 만들 수 있는 가장 작은 정육면체의 부피는 몇 cm3일까요?", "answer": "216", "equation": "6*3*2*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "영수네 집 물건에는 숫자가 적힌 메모지가 붙어 있다. 전자레인지에는 42, 야구공에는 67, 냉장고에는 41, 두루마리 휴지에는 24가 적힌 메모지가 붙어 있다. 직사각형 혹은 정사각형 모양을 가진 물건들의 합을 구하시오.", "answer": "83", "equation": "42+41", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 2, 8, 6, 5 중에서 3장을 고른 후 한 번씩만 사용하여 가장 작은 세 자리 수를 만들었습니다. 만든 세 자리 수를 남은 수 카드의 수로 나눈 몫은 얼마인지 구하세요.", "answer": "1526", "equation": "max(A)*min(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "가람이네 학교 3학년과 4학년 학생의 수를 구하려고 합니다. 그러나 잘못 하여 지난 달에 3학년 중 5명이 전학 간 것을 고려하지 않고 전체 학생 수를 구해 266명이 되었습니다. 현재 3학년과 4학년 학생은 모두 몇 명인지 바르게 구하시오.", "answer": "261", "equation": "266-5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "준현이네 학교 5학년 학생은 모두 500명 입니다. 이 중애서 (14/25)가 남학생입니다. 남학생의 (4/7)이 동생이 있습니다. 동생이 없는 남학생을 A라 할 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "120", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "500*(14/25)=280, 280*(4/7)=160, 500-160=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "정훈이는 선물로 받은 공책 A0권을 동생과 누나에게 나누어 주려고 합니다. 동생에게 전체의 (1/5를) 나누어 줄 때, 동생에게 준 공책의 수가 4권이라고 한다면 A는 얼마가 되겠습니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0*(1/5)=4"}
{"class": "수찾기3", "question": "현정이네 반 학생 30명의 몸무게를 조사하였습니다. 그러나 반 학생수를 착각하고 40명이라 계산하여 평균 몸무게가 51kg이 되었다고 합니다. 바르게 계산한 평균 몸무게는 몇 kg인지 구하시오.", "answer": "68", "equation": "51*40/30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "점심시간에 배식을 받기 위해 학생들이 줄을 서있습니다. 유정이는 가장 첫 번째 순서로 줄을 서있고, 서연이는 뒤에서부터 14번째 순서에 서있습니다. 유정이와 서연이 사이에는 7명의 친구들이 줄을 서 있다면, 줄을 선 학생들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "22", "equation": "1+7+14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "알뜰시장에서 공책을 할인하여 700원에 팔았습니다. 할인된 퍼센트를 구하려고 했으나 할인 후 가격을 600원으로 계산하여 40%가 되었습니다. 할인 된 가격은 원래 가격의 몇 %인지 바르게 구하시오.", "answer": "30", "equation": "100-700/(600/(1-(40/100)))*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "겉넓이가 384cm2인 정육면체의 한 모서리의 길이는 Acm입니다. A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(384/6)^(1/2)=A"}
{"class": "수찾기3", "question": "옷 가게에서 바지와 치마를 할인하여 판매합니다. 정가가 16000원인 바지는 12000원에 , 정가가 25000원인 치마는 20000원에 판매 중입니다. 두 제품의 할인되는 가격의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 차이를 구해 1000원이 되어 버렸습니다. 할인되는 가격의 합은 얼마입니까?", "answer": "9000", "equation": "16000-12000+25000-20000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변이 10.5cm인 정오각형의 선물상자가 있습니다. 이 선물상자의 둘레는 몇 cm인지 쓰시오.", "answer": "52.5", "equation": "10.5*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 4, 0, 7, 8 중 3장을 뽑아 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 세 자리 수 중 가장 작은 세 자리를 구하세요.", "answer": "21", "equation": "A*C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "냉장고에 우유가 24팩 있습니다. 이 중에서 전체의 (1/4)은 초코 우유, 전체의 (3/8)은 딸기 우유입니다. 냉장고에 있는 초코 우유와 딸기 우유의 합을 구하시오.", "answer": "15", "equation": "24*(1/4)+24*(3/8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 옷 가게에서 티셔츠를 10000원에서 2500원에 팔고, 바지를 15000원에서 3000원에 팔았습니다. 이때, 티셔츠의 할인율을 A%, 바지의 할인율을 B%라고 할 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "500", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=(2500/10000)*100, B=(3000/15000)*100"}
{"class": "순서정하기2", "question": "사바나 동물들이 100m 달리기 경주를 했더니 사자는 15초, 임팔라는 20초, 하이에나는 18초, 얼룩말은 21초를 기록했습니다. 2번째로 느린 동물의 기록은 몇 초인가요?", "answer": "20", "equation": "find_max(sort(X),2)", "option": "15, 20, 18, 21", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "놀이공원에 견학을 간 52명의 학생 중 27명이 여학생입니다. 남학생 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 전체 학생 수에 여학생 수를 더해 79명이 되었습니다. 놀이공원에 견학을 간 남학생 수를 바르게 구하시오.", "answer": "25", "equation": "79-27-27", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 날 낮과 밤의 길이의 비가 5:3 이었으나 6:2로 계산하여 밤의 길이가 6시간이라는 결과가 나왔습니다. 바르게 계산했을 때 밤은 몇 시간인지 구하시오.", "answer": "9", "equation": "6*((6+2)/2)*(3/(5+3))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "보트 한 대를 10분 동안 타는 비용이 1500원이라고 합니다. 이 보트를 12명이 각각 13,500원을 내어 A대를 빌려서 3시간 동안 탔습니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1500*18*A)/12=13, 500"}
{"class": "도형", "question": "5등분한 정오각형에서 3곳의 넓이의 합이 12cm2일 때, 이 정오각형의 넓이는 몇 cm2인지 구하시오.", "answer": "20", "equation": "12/3*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "할아버지는 밭을 3등분하려고 했으나 잘못 계산하여 30cm2 씩 5등분했다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 한 밭의 넓이를 구하세요.", "answer": "50", "equation": "30*5/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 농구 팀이 경기를 4번 했을 때 얻은 점수를 알아보았습니다. 첫 번째는 98점, 두 번째는 104점, 세 번째는 A점, 네 번째는 103점이었습니다. 이 농구 팀이 네 경기 동안 얻은 점수의 평균이 102점일 때, 세 번째 경기의 점수를 구하시오.", "answer": "103.00", "equation": "(102*4)-(98+104+103)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "150kg인 트럭에 경유 50L를 주유하려고 하였으나 잘못된 양을 주유하여 주유 후 트럭의 무게가 221kg이 되었다고 합니다. 실제로 주유한 양은 몇 L입니까? (단, 1L=1kg)", "answer": "71", "equation": "221-150", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1.241보다 0.02작은 수는 1.A21이고, 0.003큰 수는 1.24B입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.241-0.02=1.A21, 1.241+0.003=1.2AB"}
{"class": "수찾기3", "question": "주행 거리가 337.28km 이고 사용된 연료가 51.4L인 차의 연비를 구하려고 하는데 주행 거리가 422.8km, 사용한 연료가 30.2L인 차의 연비를 구해 14입니다. 올바르게 연비를 구하면 얼마인지 쓰시오.", "answer": "13.6", "equation": "337.28/24.8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "A/2=B이고 B/3=4일 때, A에 들어갈 알맞은 수는 얼마인지 답을 구하시오.", "answer": "24", "equation": "2*(4*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로와 세로의 비가 25: 30인 직사각형이 있습 니다. 직사각형의 둘레가 220cm일 때, 가로는 몇 cm인지 구하시오", "answer": "50", "equation": "220/2*(25/(25+30))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현수가 도서관에서 빌린 페이지가 227쪽인 동화책을 읽으려고 합니다. 하루에 7쪽씩 30일 안에 다 읽고 반납해야 한다면, 현수가 30일 내에 읽지 못 하는 페이지 수는 몇 페이지가 되는지 구하시오.", "answer": "17", "equation": "227-(7*30)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "은지네 과수원에서 이번 여름에 수확한 복숭아를 한 상자에 30개씩 담아 A00상자를 시장에 팔았다고 한다. 시장에 판 복숭아는 모두 15000개라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "30*A00=15000"}
{"class": "수찾기3", "question": "원 모양의 연못의 둘레에 2m 간격으로 꽃을 심으려고 합니다. 그러나 잘못 하여 3m 간격으로 꽃을 심어 총 20송이의 꽃을 사용했다고 합니다. 바르게 꽃을 심었을 때 몇 송이의 꽃이 필요한지 구하시오.", "answer": "30", "equation": "20*3/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "제주도로 가는 비행기에 어른이 15A명, 어린이가 145명 타고 있습니다. 이 비행기에 타고 있는 사람은 모두 301명일 때 A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "15A+145=301"}
{"class": "수찾기2", "question": "준서는 축구 연습을 했습니다. 공을 20번 차서 골대에 1A번 넣었다면 준서의 골 성공률은 60%가 됩니다. A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A/20*100=60"}
{"class": "도형", "question": "지름이 30cm인 굴렁쇠 가와 지름이 40cm인 굴렁쇠 나를 같은 방향으로 20바퀴 굴렸습니다. 나 굴렁쇠는 가 굴렁쇠보다 몇 cm 더 갔는지 답을 구하시오.", "answer": "628", "equation": "(40*3.14*20)-(30*3.14*20)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "남학생 16명은 한 줄에 2명씩 서 있고, 여학생 20명은 한 줄에 4명씩 서 있습니다. 학생들이 서 있는 줄을 계산하는데 여학생 20명이 5명씩 서 있는 것으로 잘못 계산하여 남학생 여학생 모두 12줄이라고 하였다. 바르게 계산하면 학생들이 서 있는 줄은 모두 몇 줄인지 구하시오.", "answer": "13", "equation": "16/2+20/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "전국 바이올린 콩쿨에서 서울이는 4등을 했고, 제준이는 6등을 했습니다. 대전이는 서울이보다 콩쿨 성적이 안 좋았지만, 제준이보다는 콩쿨 성적이 좋았습니다. 대전이는 바이올린 콩쿨에서 몇 등을 한 것인지 구해보세요.", "answer": "5", "equation": "(4+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "주머니 속에 공이 총 10개 들어있습니다. 주머니 속에 파란 공 3개, 빨간 공 3개, 노란 공 4개를 넣으려고 했지만 잘못 하여 노란 공 1개 대신 파란 공 1개를 넣었다고 합니다. 총 10개의 공 중 1개를 고를 때 노란 공을 고를 확률을 구하시오.", "answer": "0.3", "equation": "(4-1)/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 반지름이 3cm, 옆면의 세로가 5cm인 원기둥의 전개도의 넓이를 구하시오. (원주율: 3.14)", "answer": "150.72", "equation": "(3*3*3.14)*2+(3*2*3.14*5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "희윤이는 매해 외투를 하나씩 새로 삽니다. 작년에 3번째 코트를 샀고 내년에 5번째 코트를 살 예정이라면, 올해 구입할 코트는 몇 번째 코트일까요?", "answer": "4", "equation": "(3+5)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "구슬이 4개씩 6봉지 있습니다. 이 구슬을 수빈이는 한 명에게 8개씩 나누어 주려고 할 때 몇 명에게 줄 수 있는지 구하세요.", "answer": "3", "equation": "4*6/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "해리가 사탕 가게에서 사탕을 삽니다. 알사탕을 3개, 막대 사탕을 4개, 왕사탕을 2개 샀다면 해리가 산 사탕의 개수는 모두 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "3+4+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "2.87에 3.123을 더하면 A.BC3이 된다고 할 때, A+B-C의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B-C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.87+3.123=A.BC3"}
{"class": "수찾기3", "question": "은아는 이자율이 6%인 대한 은행에 5000원을, 이자율이 4%인 민국 은행에 8000원을 예금하였습니다. 두 은행의 이자의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 이자의 차를 구해 20원이 되어 버렸습니다. 은아가 받을 이자의 합은 얼마입니까?", "answer": "620", "equation": "5000*0.06+ 8000*0.04", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "현재 시각은 오전 7시 45분입니다. 같은 날 오전 1A시 45분이 되려면 분을 나타내는 바늘이 4바퀴를 돌아야 한다고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A-7=4"}
{"class": "수찾기3", "question": "무게가 똑같은 사과 8상자의 무게는 98kg입 니다. 사과 한 상자의 무게를 구하는데 사과 6상자의 무게로 계산하여 한 상자의 무게가 (98/6)kg가 나왔다. 바르게 산한 사과 한상자의 무게는 얼마인지 구하시오.", "answer": "12.25", "equation": "98/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "식용유가 2L 200mL있었습니다. 그중에서 500mL를 요리하는 데 사용하고 남은 식용유는 AmL라고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "1700", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2*1000+200)-500=A"}
{"class": "산술연산", "question": "수지가 모은 금액은 10000원짜리 지폐 1장, 1000원짜리 지폐 4장, 100원짜리 동전 A개, 10원짜리 동전 8개입니다. 모은 금액이 모두 16480원일 때 100원짜리 동전은 몇 개일까요?", "answer": "24", "equation": "(16480-(10000+(1000*4)+(10*8)))/100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수지가 모은 금액은 10000원짜리 지폐 1장, 1000원짜리 지폐 4장, 100원짜리 동전 A개, 10원짜리 동전 8개입니다. 모은 금액이 모두 16480원일 때 100원짜리 동전은 몇 개일까요?", "answer": "24", "equation": "(10000*1)+(1000*4)+(100*A)+(10*8)=16480", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "유진이는 김밥을 사랑하는 사람들의 모임 회원입니다. 유진이네 모임에서 한 달 동안 김밥을 가장 많이 먹은 사람은 18줄을 먹었고, 3번째로 많이 먹은 사람은 16줄을 먹었습니다. 김밥을 2번째로 많이 먹은 사람이 유진이였다면 유진이는 한 달 동안 김밥을 몇 줄 먹었을까요?", "answer": "17", "equation": "(18+16)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "민영이네 반 학생들이 먹고 싶은 음식을 조사하였더니 케이크는 10명, 쿠키는 8명, 젤리는 5명, 샌드위치는 A명 입니다. 전체 학생 수가 30명 일 때, 샌드위치를 먹고 싶어하는 학생은 몇 명일까요?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "30=10+8+5+A"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 야구 선수가 10타수마다 안타를 4번씩 치는데 8번 친다고 착각하여 200타수 중에서 안타를 160번 친다고 계산하였습니다. 원래대로 계산하면 안타를 몇 번 칠까요?", "answer": "80", "equation": "4*200/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지우개가 한 상자에 32개씩 들어 있습니다. 40상자에는 지우개가 모두 12A0개 들어있다면 A의 값은 무엇입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "32*40=1280"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 배가 3시간 동안 움직인 거리를 구하려고 했으나 잘못 하여 5시간 동안 움직인 거리를 구해 70km가 되었다고 합니다. 이 배가 3시간 동안 움직이는 거리를 바르게 구하시오. (단, 배는 일정한 속도로 움직입니다.)", "answer": "42", "equation": "70/5*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "사격게임에서 2등을 기록한 사람은 25개의 표적을 맞췄고 4등을 한 사람은 23개의 표적을 맞췄습니다. 사격게임에서 3등을 한 사람은 표적을 몇 개 맞췄을까요?", "answer": "24", "equation": "(25+23)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A를 10으로 나누고 2를 곱해야 할 것을 잘못하여 10을 더하고 2를 나누었더니 30이 되었습니다. 다시 바르게 계산해보니 10이 나왔다고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "50", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A+10/2=30, A/10*2=10"}
{"class": "도형", "question": "반지름이 2cm, 높이가 11cm인 원기둥 모양의 롤러에 페인트를 묻혀 벽에 일직선으로 4바퀴 굴렸습니다. 페인트가 묻은 벽의 넓이는 몇 cm2입니까? (원주율: 3)", "answer": "528", "equation": "(2*2*3*11)*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "준수는 가지고 있는 사과의 (1/3)을 동생에게 나누어 주려고 합니다. 그러나 잘못 하여 (1/6)인 4개를 주었다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 동생이 받게 되는 사과의 개수를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "4/(1/6)*(1/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "농장에 닭이 5마리, 오리가 6마리 있습니다. 농장에 있는 닭과 오리 중 더 많이 있는 것에서 적게 있는 것을 뺴면 얼마가 나올까요?", "answer": "1", "equation": "6-5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "밑변의 길이가 8cm, 넓이가 40cm2인 평행사변형이 있습니다. 이 평행사변형의 높이에 대한 밑변의 길이의 비는 A:B입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "40/8:8=A:B"}
{"class": "순서정하기1", "question": "보드대회 참가자들의 성적을 조회해보니 지혁이는 6등, 하늘이는 8등이었습니다. 재준이는 하늘이보다 보드대회 성적이 우수했으며, 지혁이보다는 못했습니다. 그렇다면 재준이의 보드대회 성적은 몇 등이었을까요?", "answer": "7", "equation": "(6+8)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "온도를 나타내는 단위에는 섭씨와 화씨가 있습니다. 화씨를 섭씨로 바꾸는 방법은 화씨온도에서 32를 뺀 수에 5를 곱하고 9로 나누면 섭씨온도가 된다고 합니다. 그렇다면 지금 온도가 화씨 86도라면 섭씨로 나타내었더니 A가 되었다면 A는 얼마입니까?", "answer": "30", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(86-32)*5/9=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "냉장고에 우유가 2A팩 있습니다. 이 중에서 전체의 (1/4)은 초코 우유, 전체의 (3/8)은 딸기 우유입니다. 냉장고에 있는 초코 우유와 딸기 우유의 합이 15개라면 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A*(1/4)+2A*(3/8)=15"}
{"class": "수찾기2", "question": "AB/7+6의 값이 13일 떄, B-A의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "B-A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "AB/7+6=13"}
{"class": "도형", "question": "반지름이 6cm인 구를 위에서 본 모양의 둘레는 몇 cm인지 답을 구하시오. (원주율은 3입니다.)", "answer": "36", "equation": "6*2*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "공장에서 만든 전체 인형의 수는 500개이고 그 중 불량품은 5개입니다. 전체 인형 수에 대한 불량품의 수의 비율은 몇 %입니까?", "answer": "1.00", "equation": "(5/500)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민아와 가야가 과자 파티를 하려고 합니다. 동그란 접시 위에 커피 쿠키를 8개, 홍차 쿠키를 2개, 곰돌이 쿠키를 5개 담았습니다. 민아와 가야가 접시에 담은 과자를 다른 친구들과 함께 모두 나누어 먹자 남은 과자가 0개가 되었습니다. 과자 파티에 사용된 과자의 개수를 구하세요.", "answer": "15", "equation": "8+2+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "세로가 8m인 직사각형의 둘레는 44m 입니다. 이 직사각형의 넓이는 몇 m2입니까?", "answer": "112", "equation": "((44/2)-8)*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "빨간색, 파란색, 노란색 세 가지 색의 끈이 있습니다. 빨간색과 파란색 끈의 길이의 합은 세 가지 색의 끈의 길이의 합의 (5/7)이고 파란색과 노란색 끈의 길이의 합은 세 가지 색의 끈의 길이의 합의 (27/35)입니다. 파란색 끈의 길이가 51cm일 때 빨간색 끈의 길이는 Acm, 노란색 끈의 길이는 Bcm입니다. 이때, B-A의 값을 구하세요.", "answer": "6", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "51+A=(51+A+B)*(5/7), 51+B=(51+A+B)*(27/35)"}
{"class": "산술연산", "question": "대추는 한 상자에 356개씩 20상자 있고 땅콩은 한 상자에 219개씩 30상자 있습니다. 대추는 땅콩보다 얼마나 더 많습니까?", "answer": "550", "equation": "(356*20)-(219*30)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "3(1/2)*14의 값을 A라고 하고, 2(6/7)*(1/6)*5의 값을 B라고 할 때, A-B의 값을 구하시오.", "answer": "39", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3(1/2)*14=A, 2(6/7)*(1/6)*5=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "어머니께서 고구마를 1360g을 사 오셨습니다. 어머니께서 사 오신 고구마의 양을 Akg Bg이라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "361", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1360=A*1000+B"}
{"class": "순서정하기2", "question": "과학실의 약품을 번호 순서대로 정리하려 합니다. 약품 번호가 17, 13, 15, 12, 16, 14번이라면 세 번째 순서로 오게 되는 약품은 몇 번 약품일까요?", "answer": "14", "equation": "find_min(sort(X),3)", "option": "17, 13, 15, 12, 16, 14", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "반지름이 10cm 이고 원주율이 3.1인 원의 넓이를 A, 지름이 14cm이고 원주율이 3.1인 원의 넓이를 B라고 할 때, A+B의 값을 구하세요.", "answer": "461.90", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=10*10*3.1, B=14*14*3.1"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에 3분씩 일정하게 느려지는 시계가 있습니다. 어느 날 정오에 시계를 12시로 정확히 맞추었다면 다음날 오후 8시에 이 시계가 가리키는 시각은 오후 A시 B분 이 됩니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "63", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 마을에서 기르는 가축 총 2540마리를 조사하였더니 소, 돼지 25%, 닭, 염소 10%, 기타5%의 값이 나왔다. 돼지가 닭보다 127마리 더 많을 때 닭은 전체의 몇 %인지 쓰시오.", "answer": "20", "equation": "((2540*(25/100)-127)/2540)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "마을 전체 나무 수는 430그루이고, 달빛마을은 210그루, 구름 마을의 나무 수는 샛별 마을의 나무 수보다 100그루 더 많습니다. 구름 마을의 나무 수는 몇 그루일까요?", "answer": "160", "equation": "((430-210)+100)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "두 변이 각각 8cm, 12cm인 직사각형과 네 변의 길이의 합이 같은 정사각형을 만들었을 때 정사각형의 한 변은 몇 cm일까요?", "answer": "10", "equation": "(8+12+8+12)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "육각기둥 안에 삼각기둥 모양으로 구멍을 뚫었습니다. 이 입체도형에서 면과 면이 만나는 선분은 모두 몇 개입니까?", "answer": "27", "equation": "(6*3)+(3*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "2, 5, 4의 수카드 3장 중에서 2장을 뽑아 진분수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 진분수 중에서 가장 큰 수를 소수로 나타내시오.", "answer": "12", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "기차역에서 매일 12A대의 기차가 출발합니다. 이 기차역에서 일주일 동안 출발하는 기차는 모두 903대라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12A*7=903"}
{"class": "수찾기3", "question": "철사를 7명에 똑같이 나누어 주려고 합니다. 그러나 잘못 하여 한 철사의 길이가 8cm가 되게 6등분으로 나누어서 1cm의 철사가 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 때 한 명당 몇 cm의 철사를 받게 되는지 구하시오.", "answer": "7", "equation": "(8*6+1)@7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "소문난 만두집 앞에 손님 19명이 줄을 서있습니다. 지호가 앞에서 6번째에 서서 차례를 기다리고 있다면, 뒤에서는 몇 번째 손님입니까?", "answer": "14", "equation": "19-6+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑 면이 한 변의 길이가 5cm인 정오각으로 이루어진 각기둥의 높이는 8cm입니다. 이 각기둥의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "90", "equation": "(5*5*2)+(8*5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "선반 위에 화분을 일렬로 놓아두려고 합니다. 왼쪽에서 4번째에 있는 화분은 오른쪽에서 몇 번째에 있는 것일까요? 단, 선반 위에 있는 화분은 모두 15개입니다.", "answer": "12", "equation": "15-4+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "탁자 위에 빨간색 구슬 15개와 노란색 구슬 11개가 있습니다. 서로 다른 색의 구슬을 둘씩 짝지어 묶었을때 노란색 구슬은 몇 개나 부족하겠습니까?", "answer": "4", "equation": "15-11", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "복숭아 80개를 한 봉지에 5개씩 담으려고 합니다. 봉지는 모두 1A봉지가 필요하다고 할 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "80/5=1A"}
{"class": "수찾기2", "question": "3A8개의 귤을 6상자에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 한 상자에 36개씩 담을 수 있을때 A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A8/6=63"}
{"class": "수찾기3", "question": "준수는 사과 18개 중 A개는 동생에게 주고 6개는 먹었습니다. 남은 사과의 양을 구하려고 했으나 잘못 하여 동생이 준 양을 더해 16개가 되었습니다. 남은 사과의 양을 바르게 구하시오. (단, 동생에게 준 양>준수가 먹은 양)", "answer": "8", "equation": "(18-6)-(16-(18-6))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(56/84)과 크기가 같은 분수를 만들려고 합니다. (56/84)=(A/21)일 때, A안에 알맞은 수를 구하세요.", "answer": "14", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(56/84)=(A/21)"}
{"class": "수찾기3", "question": "정아는 탁구공을 9명의 친구들에게 똑같이 나누어 주고 남은 탁구공을 가졌습니다. 친구들에게 6개씩 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 7개씩 나누어 주어 5개의 탁구공을 가지게 되었습니다. 바르게 나누어 주었을 때 정아는 몇 개의 탁구공을 가지게 됩니까?", "answer": "14", "equation": "9*7+5-9*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "올해 4월 1일 제주도에 벚꽃이 개화했고 3일에는 대전에 벚꽃이 피었습니다. 광주에는 벚꽃이 제주도보다 늦게 개화했지만 대전보다는 먼저 개화했습니다. 광주는 며칠에 벚꽃이 개화했을까요?", "answer": "25", "equation": "(24+26)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "180m인 길의 한쪽에 같은 간격으로 가로등 A개를 세우려고 합니다. 가로등 사이의 간격을 몇 m로 해야 하는지 답을 소수로 나타내었더니 22.50였습니다. A는 얼마입니까? (단, 가로등의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "22.50", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "180/(A-1)=22.50"}
{"class": "수찾기2", "question": "부피가 Acm3인 쌓기나무 12개로 직육면체를 1개 만들었습니다. 직육면체의 부피가 12cm3일 때 A는 얼마입니까?", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*12=12"}
{"class": "수찾기3", "question": "휘발유 3.4L로 55.08km를 가는 자동차가 있습니다. 휘발유 1L에 1400원일 때, 이 자동차가 243km를 가는 데 필요한 휘발유의 값을 구해야하는데 가격을 잘못알아 1L에 2000원으로 판매하여 30000원 냈습니다. 올바르게 1L에 1400원일 때 얼마인지 쓰시오.", "answer": "21000", "equation": "1400*(243/(55.08/3.4))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "딸기가 한 상자에 21개씩 6상자 있습니다. 딸기는 모두 몇 개인지 구해 보시오.", "answer": "126", "equation": "21*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "재형이는 양로원에 가져가기 위해 빵을 준비했습니다. 빵 20개를 다음과 같이 묶으려고 합니다. 빵 20개를 4개씩 묶으면 1A는 20의 (3/5)라고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1A/20)=(3/5)"}
{"class": "수찾기3", "question": "치킨을 주문하려고 합니다. 치킨 할인권의 할인율을 10%로 잘못보고 22500원을 지불했다고 합니다. 실제 할인율이 15%일 때 지불해야 할 금액을 바르게 구하시오.", "answer": "21250", "equation": "22500/(1-10/100)*(1-15/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "직사각형 모양의 서계 지도의 길이를 은우의 뼘을 이용해 재어 보려고 합니다. 은우의 한 뼘은 15cm이고 세계지도의 긴 쪽의 길이는 약 10뼘, 짧은 쪽의 길이는 약 6뼘이었습니다. 세계 지도의 긴 쪽과 짧은 쪽의 길이의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "240", "equation": "15*(10+6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "올해 1월에 고은이의 통장에는 15만 8400원이 들어 있었습니다. 2월부터 6월까지 매달 똑같은 금액을 저금하였더니 통장에 들어 있는 돈이 A0만 8400원이 되었습니다. 고은이가 매달 30000원씩 저금을 했다면 A는 얼마일까요?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A0*10000+8400-(15*10000+8400))/(6-2+1)=30000"}
{"class": "수찾기3", "question": "은솔이네 학교에서는 원반던지기 경기를 하였습니다. 평균이 20m 이상 되어야 준결승에 올라갈 수 있습니다. 은솔이네 반의 원반던지기 기록인 18m, 16m, 23m, 25m입니다. 은솔이네 반이 준결승에 올라가려면 다섯번째 기록이 적어도 몇 m가 되어야 하는지 구하려고 합니다. 이때, 세번째 기록을 20m로 보고 계산하여 다섯번째 기록이 21m가 되도록 하려고 합니다. 바르게 계산하면 다섯번째 기록이 적어도 몇 m 가 되어야 합니까?", "answer": "18", "equation": "20*5-(18+16+23+25)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "과목당 1시간씩 시험이 진행됩니다. 오전 9시에는 과학시험이 있고 오전 11시에는 국어시험이 있습니다. 영어시험은 과학시험보다 늦게, 국어시험보다는 먼저 진행된다면, 영어시험은 오전 몇 시에 있을까요?", "answer": "10", "equation": "(9+11)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "혜지네 반 학생들이 좋아하는 색깔의 색종이를 주려고 조사하였더니 하늘색은 8명, 분홍색은 11명, 연두색은 6명, 노란색은 5명이었습니다. 선생님이 실수로 학생 수를 잘못 세어 29명으로 알고 색종이를 부족하게 준비를 했습니다. 올바르게 세었을 때, 혜지네 반 학생을 모두 몇 명입니까?", "answer": "30", "equation": "8+11+6+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "진주네 집에서 수영장까지의 거리는 3km보다 850m 더 멉니다. 진주가 집에서부터 수영장까지 가는 길 중 1A00m지점에 있는 편의점을 들렀습니다. 앞으로 수영장까지 2650m가 남았다고 할 때 A의 값은 무엇입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3*1000+850)-1A00=2650"}
{"class": "산술연산", "question": "시장에서 돼지고기 600g은 13800원에 팔고 양파 5kg은 9500원에 팔고 있습니다. 지수네 어머니께서 돼지고기를 20700원어치, 양파를 13300원어치 샀다면 지수네 어머니가 산 돼지고기와 양파의 무게의 합은 모두 몇 g입니까?", "answer": "7900", "equation": "(20700/(13800/600))+(13300/(9500/(5*1000)))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수에서 2를 뺀 값에 6을 곱한 후 5를 더해야 하는데 잘못하여 어떤 수와 2의 곱에서 6을 뺀 후 5로 나누었더니 4가 되었습니다. 이에 대한 잘못 계산한 값과 바르게 계산한 값의 합을 구하세요.", "answer": "75", "equation": "((((((4*5)+6)/2)-2)*6)+5)+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "우유 1.AL를 컵 한 개에 0.3L씩 담으려고 합니다. 필요한 컵은 적어도 5개라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.A/0.3=5"}
{"class": "수찾기3", "question": "이 양초가 2분 동안 타는 길이를 구하려고 했으나 잘못 하여 시간을 30분으로 계산해버려 0.6cm가 되었습니다. 이 양초가 2분에 몇 cm씩 타는지 바르게 구하시오.", "answer": "0.04", "equation": "0.6/30*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어머니의 몸무게는 수빈이 몸무게 37.5kg의 1.4배일 때, 두 사람의 몸무게의 차는 몇 kg인지 답을 구하세요.", "answer": "15", "equation": "(37.5*1.4)-37.5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "떨어진 높이의 (3/4)만큼씩 튀어 오르는 공이 있습니다. 이 공을 16m 높이에서 떨어뜨려야 하는데 잘못하여 20m높이에서 떨어트렸습니다. 올바르게 16m 높이에서 떨어뜨렸을 때 둘째 번에 튀어 오른 공의 높이는 몇 m 인지 구하세요.", "answer": "9", "equation": "(16*(3/4))*(3/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "유찬이가 친구들과 미술학원에서 각자 갖고 있는 색연필 개수를 비교해보았습니다. 정민이는 색연필을 88자루 갖고 있었고 지수는 90자루 갖고 있습니다. 유찬이는 색연필을 정민이보다는 많이, 지수보다는 적게 갖고있다면, 유찬이가 갖고 있는 색연필은 몇 자루인지 구하세요.", "answer": "89", "equation": "(88+90)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "동화책이 21권, 만화책이 A5권 있습니다. 이 책을 책꽂이 한 칸에 7권씩 꽂으려면 8칸이 필요하다고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "21+A5/7=8"}
{"class": "산술연산", "question": "배구공의 무게는 350g이고 연필의 무게는 배구공보다 270g 더 가볍고 주전자는 연필보다 950g 무거울 때 주전자의 무게는 몇 g인지 답을 구하시오.", "answer": "1030", "equation": "350-270+950", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "눈금실린더는 mL 단위로 눈금이 새겨져 있어서 부피를 정확하게 잴 수 있습니다. 민준이는 과학 시간에 물 325 mL와 에탄올 549 mL을 섞어 용액을 만들었습니다. 만든 용액을 눈금실린더 한 개에 43 mL씩 모두 담을 때 필요한 눈금실린더는 적어도 몇 개입니까?", "answer": "21", "equation": "(325+549)@43+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "각 숫자 5, 2, 0을 한 번씩 사용하여 둘째로 큰 세 자리 수와 가장 작은 세 자리 수를 각각 만들었습니다. 만든 두 수의 차를 구하시오.", "answer": "297", "equation": "find_max(sort(A), 2)+min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "똑같은 머리핀 10개를 만들기 위해 리본을 구매하려고 합니다. 한 머리핀당 리본 150cm가 필요하나 착각하여 180cm로 계산하여 리본을 구매했습니다. 리본은 100cm 단위로 팔고, 100cm에 1500원이라고 합니다. 바르게 계산한 경우 리본값으로 적어도 얼마가 필요한지 구하시오.", "answer": "22500", "equation": "(150*10/100)*1500", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "승용차는 1.26L의 경유로 22.68km를 가고 트럭은 2.74L의 경유로 46.58km를 갑니다. 1L의 경유로 승용차가 몇 km 더 많이 가는지 구하려고 하는데 트럭이 2.74L의 경유로 47.95km를 간다고 잘못 계산하여 승용차가 0.5km더 많이 간다고 구하였습니다. 바르게 계산하면 몇 km더 많이 가는 구하시오 .", "answer": "1", "equation": "(22.68/1.26)-(46.58/2.74)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "족발집 아르바이트생을 뽑기 위해 사장님이 면접을 진행했습니다. 현주는 4번째 순서로 면접을 봤고 가영이는 8번째 순서로 면접을 봤습니다. 현주보다 면접을 늦게 봤지만 가영이보다 면접을 먼저 본 사람은 모두 몇 명일까요?", "answer": "3", "equation": "8-4-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "7cm 9mm 길이의 막대와 10cm 6mm 길이의 막대가 있습니다. 이때 두 막대의 길이의 차는 몇 mm입니까?", "answer": "27", "equation": "(10*10+6 )-(7*10+9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1시간에 2분씩 빨라지는 시계가 있습니다. 이 시계의 시각을 어제 오후 9시에 정확하게 맞추었습니다. 오늘 오전 5시에 이 시계가 가리키는 시각은 오전 A시 B분입니다. A+B의 값은 얼마입니까?", "answer": "21", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "실에 구슬을 13개 꿰어 놓았습니다. 상자 밖에 있는 구슬이 4개라면, 상자 안에 있는 구슬은 몇 개인지 구하세요.", "answer": "9.00", "equation": "13-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "동욱이네 가족이 바닷가로 여행을 갔습니다. 가는 데에는 (13/6)시간이 걸렸고, 돌아올 때에는 갈 때보다 30분 더 적게 걸렸습니다. 동욱이네 가족이 바닷가로 가는 데 걸린 시간과 돌아오는 데 걸린 시간은 모두 A시간 B분일 때, B-A의 값을 구하세요.", "answer": "47", "equation": "B-A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "하영이는 치즈 케이크의 (1/10)을 먹었습니다. 하영이가 먹고 남은 치즈 케이크는 전체의 얼마인지 분수로 나타내었더니 (A/10)이 되었습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1-(1/10)=(A/10)"}
{"class": "산술연산", "question": "종이비행기 오래 날리기 대회에서 은채의 종이비행기가 2분 26초 동안 날았을 때 은채의 기록은 몇 초인지 구하세요.", "answer": "146", "equation": "2*60+26", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "주현이네 집 옥상에는 태양광 발전을 위한 집열판이 직사각형 모양으로 설치되어 있습니다. 집열판 한 개의 세로가 65cm, 가로가 100cm이고 이를 빈 자리 없이 커다란 직사각형 모양으로 가로로 5개, 세로로 4개를 이어붙혀 설치했다고 한다면 집열판이 설치된 전체 넓이는 몇m2입니까?", "answer": "13", "equation": "((100*5)*(65*4))/10000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "주훈이네 반 학생들이 좋아하는 색깔을 조사해보니 빨강은 35%, 파랑이 30%, 노랑은 25%, 기타는 10%였습니다. 이 결과를 길이가 20cm인 띠그래프로 나타낼 때 노랑이 차지하는 부분은 몇 cm로 나타내어야 할까요?", "answer": "5.00", "equation": "20*(25/(35+30+25+10))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "46.5L의 기름을 잘못 나누어서 1.0L씩 나누어 담았습니다. 이 기름을 0.5L씩 다시 나누어 담았을 때 통은 몇 개 필요한지 구하시오.", "answer": "93", "equation": "46.5/0.5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "경운기는 한 번에 쌀 2A포대를 옮길 수 있고, 지게는 한 번에 쌀 3포대를 옮길 수 있습니다. 경운기로 한 번에 옮길 수 있는 쌀을 지게로 옮긴다면 8번 옮겨야 한다고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A/3=8"}
{"class": "산술연산", "question": "수지는 10원짜리 동전 4개, 100원짜리 동전 3개, 1000원짜리 지폐 5장, 10000원짜리 지폐 1장을 저금하였습니다. 수지가 저금한 돈은 모두 얼마일까요?", "answer": "15340", "equation": "(10*4)+(100*3)+(1000*5)+10000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "영미, 선정, 희주가 모두 저울에 올라가서 몸무게를 재었더니 94kg이었습니다. 희주의 몸무게는 31kg이고, 선정이는 희주보다 1kg더 가볍습니다. 선정이의 몸무게를 Akg이라고 했을 때, A를 구하시오.", "answer": "30", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=31-1"}
{"class": "산술연산", "question": "상진이네 학교의 학생 수는 1학년 240명, 2학년 300명, 3학년 240명, 4학년 310명, 5학년 250명, 6학년 180명입니다. 1~3학년은 저학년, 4~6학년은 고학년일 때, 저학년은 고학년보다 몇 명 더 많은지 답을 구하시오.", "answer": "40", "equation": "(240+300+240)-(310+250+180)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "책을 6학년 5개의 반에게 똑같이 책을 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 3개의 반에 18권씩 주고 1권이 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 한 반이 받을 수 있는 책은 몇 권인지 구하시오.", "answer": "11", "equation": "(18*3+1)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 5cm, 세로가 6cm, 높이가 7cm인 직육면체의 겉넓이를 A, 부피를 B라고 할 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "424", "equation": "(5*6*7)+(6*5+6*7+5*7)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "5.12/0.32=A/32=B 일 때, A-B의 값을 구하세요.", "answer": "496", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5.12/0.32=A/32=B"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 마을에 소나무 40%, 벚꽃나무 20%, 기타 10% 그리고 은행나무가 있습니다. 이를 30cm인 띠그래프로 나타내면 소나무가 차지하는 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "12", "equation": "30*(40/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "파란색 연필의 길이는 10cm 2mm, 보라색 연필의 길이는 5cm 4mm입니다. 두 연필의 길이의 차는 몇 mm인지 구하세요.", "answer": "48", "equation": "(10*10+2)-(5*10+4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "목장의 송아지들을 체중이 가벼운 순서대로 줄세웠습니다. 송아지들의 체중은 14, 22, 10, 24, 12, 20kg이라면, 세 번째로 줄은 선 송아지는 체중이 몇 kg일까요?", "answer": "14", "equation": "find_min(sort(X),3)", "option": "14, 22, 10, 24, 12, 20", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "지용이는 콘서트를 보고 있습니다. 지용이의 자리는 앞에서부터 4번째, 뒤에서부터 7번째, 왼쪽에서부터 5번째에 있는 좌석입니다. 각 줄마다 좌석 수는 모두 같고, 이 콘서트장에는 모두 120개의 좌석이 있을 때, 지용이가 앉은 자리는 오른쪽으로부터 몇 번째에 있는 좌석입니까?", "answer": "8", "equation": "120/(4+7-1)-5+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "전교회장 선거를 진행한 뒤 개표를 해보니 민석이는 35표, 정훈이는 33표를 받았습니다. 호석이는 정훈이보다 많은 득표수를, 민석이보다는 적은 득표수를 얻었을 때, 호석이가 몇 표를 받았을지 구해보세요.", "answer": "34", "equation": "(35+33)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "머리핀 20개를 4개씩 묶으면 몇 묶음이 되는지 구하시오.", "answer": "5", "equation": "20/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "연희는 30일동안 하루도 쉬지 않고 매일 책을 읽었습니다. 1A일동안 하루에 22쪽씩 읽고. 남은 1B일 동안에는 하루에 32쪽씩 읽었습니다. 연희가 30일 동안 읽은 책은 모두 780쪽이라고 한다면 A+B는 얼마입니까?", "answer": "10", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A*22+1B*32=780"}
{"class": "수찾기2", "question": "5.A9kg인 수박이 있고, 1.3kg인 포도가 있다. 수박의 무게는 포도의 무게의 4.3배라고 할 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5.A9/1.3=4.3"}
{"class": "산술연산", "question": "어떤 문구점의 수첩은 한 권에 800원, 연필은 한 타에 4800원입니다. 승효는 5000원을 내고 수첩 한 권가 연필 한 자루를 샀습니다. 승효가 받은 거스름돈은 얼마인지 구하시오. (단, 연필 한 타는 12자루 입니다.)", "answer": "3800", "equation": "5000-(800+4800/12)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "번개가 친 곳에서 21km 떨어진 곳은 번개가 친 1분 뒤에 천둥소리를 들을 수 있습니다. 번개가 친 곳에서 8.4km 떨어진 곳은 번개가 친 지 몇 분 뒤에 천둥소리를 들을 수 있는지 구해야 하는데 6km 떨어진 곳으로 계산하였더니 0.3분 후에 천둥소리를 들을 수 있다고 한다. 원래대로 계산하면 몇 분 후에 천둥소리를 들을 수 있는지 구하시오.", "answer": "0.4", "equation": "8.4/21", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "희도는 다섯 변의 길이의 합이 65cm인 정오각형을 발견했습니다. 이 정오각형의 한 변의 길이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "13", "equation": "65/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "은태는 어떤 일의 (1/10)을 하는 데 A일이 걸리고, 승우는 그 일의 (1/5)을 하는데 4일이 걸린다고 합니다. 두 사람이 함께 B일만에 일을 끝냈다고 했을 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/5)*(1/4)=(1/20), (1/10)*(1/A)=(1/20), (1/20)+(1/20)=B"}
{"class": "수찾기3", "question": "흰색 물감과 검은색 물감 10mL를 섞어 회색을 만들었습니다. 흰색 물감에 대한 검은색 물감의 양의 비율을 구하려는데 잘못 하여 검은색 물감을 20mL로 계산해 0.1이 되어 버렸습니다. 흰색 물감에 대한 검은색 물감의 양의 비율을 바르게 나타내시오.", "answer": "0.05", "equation": "10/(20/0.1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 달팽이는 (9/10)cm를 기어가는 데 (7/12)분이 걸립니다. 이 달팽이가 같은 빠르기로 기어간다면 1분 동안 갈 수 있는 거리는 (5A/35)cm 입니다. 이때 A에 알맞은 숫자는 무엇입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(9/10)/(7/12)=(5A/35)"}
{"class": "순서정하기1", "question": "연수네 반 친구들이 조랑말 타기 체험을 하기 위해 줄을 서 차례를 기다리고 있습니다. 연수보다 조랑말을 늦게 타는 친구들이 10명이라면, 연서는 몇 번째로 조랑말을 타게 되는 것인지 구하세요.", "answer": "14", "equation": "24-10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "태빈이는 가지고 있던 사탕 1A개중에서 (1/6)은 동생에게 주고 (2/6)은 형에게 주었습니다. 남은 사탕이 6일 때 A의 값은 무엇입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A-1A*((1/6)+(2/6))=6"}
{"class": "수찾기3", "question": "A 비커는 물 80g에 소금 20g, B 비커는 물 150g에 소금 xg을 넣어서 소금물을 만들었습니다. A비커와 B비커의 소금물의 농도의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 농도의 차를 구해 0.05가 되었습니다. A비커와 B비커의 소금물의 농도의 합을 바르게 구하시오.(단, A비커 농도 < B비커 농도)", "answer": "0.45", "equation": "(0.05+20/(80+20))+20/(80+20)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "효리네 반 학생 23명 중 남학생은 9명입니다. 남학생은 한 줄에 3명씩 서 있고 여학생은 한 줄에 7명씩 서 있습니다. 효리네 반 학생들이 서 있는 줄을 계산해야하는데 남학생 수를 16명으로 잘못 계산하였더니 줄 수가 맞지 않았습니다. 바르게 계산하면 효리네 반 학생들이 서 있는 줄은 모두 몇 줄인지 구하시오.", "answer": "5", "equation": "9/3+(23-9)/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "크래커 높이 쌓기 대회가 열렸습니다. 크래커를 가장 높이 쌓은 사람은 크래커를 13개 쌓았고, 3번째로 높이 쌓은 사람은 크래커를 11개 쌓았습니다. 크래커 높이 쌓기 대회에서 2등을 한 사람은 크래커를 몇 개 쌓았을지 구하세요.", "answer": "12", "equation": "(13+11)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "숫자 1, 5, 6 중 가장 큰 수에서 가장 작은 수를 뺀 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "max(1, 5, 6)-min(1, 5, 6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "색종이 12장을 3명이 똑같이 나누어 가지려고 합니다. 이때, 한 명은 몇 장의 색종이를 가질 수 있을까요?", "answer": "4", "equation": "12/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지호는 농장에서 귤을 9.A3kg만큼 땄습니다. 딴 귤을 3명에게 똑같이 나누어 주려면 한 명에게 귤을 3.21kg씩 주면 될 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9.A3/3=3.21"}
{"class": "수찾기3", "question": "선주는 동아리 학생에게 귤을 한 학생당 15개씩 주려고 했으나 잘못 하여 14명에게 16개씩 주었더니 1개가 남았습니다. 바르게 나누었을 때 몇 명의 학생이 귤을 받을 수 있는지 구하시오.", "answer": "15", "equation": "(16*14+1)@15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "같은 수첩 5권을 쌓았더니 높이가 27mm가 되었습니다. 같은 수첩 20권을 쌓으면 높이가 몇 mm가 됩니까?", "answer": "108", "equation": "27*(20/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "클립을 4상자에 나누어 담으려고 했으나 실수로 30개씩 5상자에 나누어 담아 2개가 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 한 상자에 들어있는 클립의 개수는 몇 개 입니까?", "answer": "38", "equation": "(30*5+2)@4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "10000은 9000보다 A만큼 더 큰 수, 9900보다 B만큼 더 큰 수, 9990보다 C만큼 더 큰 수, 9999보다 D만큼 더 큰 수라고 할 때, A+B+C+D의 값을 구하시오.", "answer": "1111", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10000=9000+A=9900+B=9990+C, 9999+D"}
{"class": "수찾기3", "question": "수진이는 멜론 8개와 수박을 가지고 있습니다. 수박과 멜론 개수의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 개수의 차를 구해 7개가 되었다고 합니다. 수박이 멜론보다 더 많이 있을 때, 수진이가 가지고 있는 수박과 멜론의 개수의 합을 바르게 구하시오.", "answer": "23", "equation": "(8+7)+8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "2, 7, 6, 4, 8, 9의 6장의 수 카드 중에서 3장을 골라 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 대분수 중에서 분모가 8인 가장 큰 대분수와 가장 작은 대분수의 차를 가분수로 나타내시오.", "answer": "5", "equation": "A+E", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "굴비 한 두름을 사서 한 봉지에 5마리씩 나누어 담으려고 합니다. 어머니가 굴비의 한 두름을 10마리라고 계산하여 봉지를 2장 가져오셨습니다. 바르게 계산하면 필요한 봉지는 몇 장입니까? (굴비 한 두름은 20마리입니다.)", "answer": "4", "equation": "20/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "뻥튀기를 10개씩 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 8개씩 7봉지에 담고 4개의 뻥튀기가 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 몇 봉지가 필요한지 구하시오.", "answer": "6", "equation": "(8*7+4)@10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현수는 9자루 더 있으면 20자루가 되고 재희는 현수보다 5자루 더 적게 가지고 있습니다. 재영이는 재희보다 7자루 더 많다면 재영이가 가지고 있는 연필은 몇 자루 입니까?", "answer": "13", "equation": "20-9-5+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "수호는 친구들과 전공 과목 시험공부를 함께 시작했습니다. 민석이는 전공책을 52쪽까지 공부했으며, 경수는 전공책을 54쪽까지 공부했습니다. 수호는 민석이보다 공부를 많이 했지만, 경수보다는 적게 했다면, 수호는 전공책을 몇 쪽까지 공부했을까요?", "answer": "53", "equation": "(52+54)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "진희가 집에서 공원까지 걸어가는 데 12분 25초가 걸립니다. 진희가 약속 시간보다 10분 일찍 도착하려면 집에서 늦어도 A시 B분 C초에 출발해야 한다고 할 때, A+B+C를 구하시오.", "answer": "65", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "상지네 반 학생들은 색종이로 카네이션 400개를 접으려고 합니다. 상지네 반 모둠별 학생 수는 샛별 모둠이 5명, 지혜 모둠이 4명, 은혜 모둠이 6명, 햇살 모둠이 5명입니다. 한 사람당 카네이션을 평균 몇 개씩 접어야 합니까?", "answer": "20", "equation": "100/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "간장게장 홈쇼핑에서 전화연결을 한 선착순 15명에게 간장게장 1kg을 무료로 제공한다고 합니다. 홍연이가 뒤에서 6번째로 전화연결에 성공했다면, 홍연이보다 먼저 전화연결에 성공한 사람은 몇 명입니까?", "answer": "9", "equation": "15-6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "사탕 420개를 3개씩 똑같이 봉지에 포장 하려고 합니다. 필요한 봉지는 총 몇 개입니까?", "answer": "140.00", "equation": "420/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "한 봉지에 700원 했던 과자가 840원으로 오르고 한 개에 1200원 했던 음료수가 1500원으로 올랐습니다. 과자와 음료수 중에서 음료수가 몇 % 더 많이 올랐습니까?", "answer": "5", "equation": "(((1500-1200)/1200)-((840-700)/700))*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에 (63/5)분씩 빨라지는 시계가 있습니다. 이 시계를 월요일 오전 10시에 정확하게 맞추어 놓았다면 같은 주 토요일 오전 10시에 이 시계가 가리키는 시각은 오전 A시 B분 입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "14", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 숫자 카드 7, 2, 5, 8 중에서 2장을 뽑아 한 번씩만 사용하여 A.B와 같은 소수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 소수와 가장 작은 소수의 합을 구하세요.", "answer": "576", "equation": "max(ABC)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "박물관의 어른 입장료는 900원 입니다. 학생 입장료는 어른 입장료의 (2/3)입니다. 어른 1명과 학생 3명이 입장할 때 박물관에 내야 할 입장료는 모두 얼마일까요?", "answer": "2700", "equation": "900*(2/3)*3+900", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "주스가 1L 있습니다. 주스 1L 중에서 수호가 2A0 mL를 마시고 려원이가 B00 mL를 마셨습니다. 남은 주스의 양이 450L라고 한다면 A+B의 값은 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1*1000-(2A0+B00)=450"}
{"class": "산술연산", "question": "윤호네 학교 학생들이 좋아하는 영화를 조사하였더니 코미디 35%, 액션 30%, 드라마 20%, 공포 15%가 나왔다. 공포영화를 좋아하는 학생이 135명이라면 액션 영화를 좋아하는 학생은 몇 명인지 쓰시오.", "answer": "270", "equation": "(30/15)*135", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "A 에서 19를 빼고 26을 더해야 할 것을 잘못하여 A에 19를 더하고 26을 뺐더니 49가 나왔습니다. A 의 값을 구하시오", "answer": "56", "equation": "(49+26)-19", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "개구리들이 제자리 높이뛰기 대회를 했습니다. 높이뛰기를 잘 한 순서대로 줄을 섰을 때, 12번째로 높이 뛴 개구리와 20번째로 높이 뛴 개구리 사이에는 몇 마리의 개구리가 줄을 서게 될까요?", "answer": "7", "equation": "2020-12-01 00:00:00", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "크기가 다른 두 피자가 있습니다. A 피자의 지름은 20cm이고 B 피자의 반지름이 A 피자의 반지름의 3배일 때, B 피자의 넓이는 몇 cm2인지 구하시오. (원주율: 3.14)", "answer": "2826", "equation": "(20/2*3)*(20/2*3)*3.14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "갑이 60만원, 을이 100만원을 A사업에 투자하여 얻은 이익금 64만원을 투자한 금액의 비로 나누어 가졌습니다. 갑은 B 사업에도 투자를 하여 96만원의 이익금을 받았고, 갑이 A와 B 사업에 각각 투자한 금액에 대한 이익금의 비율을 잘못 전달받아 비율을 3:4로 나눴더니 완전히 다른 값이 나왔습니다. 올바르게 비율을 같다고 계산하면 갑이 B사업에 투자한 금액은 얼마인가요?", "answer": "240", "equation": "(60*96)/(64*(3/(3+5)))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "연재네 교실 뒤쪽 게시판에는 학생들의 그림이 붙어있습니다. 연재의 그림 왼쪽에는 4개의 그림이, 오른쪽에는 3개의 그림이 더 붙어있고, 그림은 총 5줄로 붙어있습니다. 각 줄마다 그림의 개수는 동일할 때, 게시판에 붙어있는 그림은 모두 몇 개입니까?", "answer": "40", "equation": "(4+3+1)*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "딸기 10개와 바나나를 준비하려고 합니다. 바나나 개수는 딸기 개수의 절반보다 하나 더 많이 준비할 예정이었으나 잘못 하여 바나나를 11개 준비하였다고 합니다. 바르게 계산한 경우 바나나는 몇 개 준비해야 하는지 구하시오.", "answer": "6", "equation": "10/2+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "지수네 반 학생들의 시험 등수를 알아보니 지민이는 8등, 수영이는 10등이었습니다. 지수는 지민이보다 등수가 낮고 수영이보다 등수가 높을 때, 지수가 반에서 몇 등일지 구하세요.", "answer": "9", "equation": "(8+10)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "A는 1/4이고, B는 (5/3)/2이고, C는 (7/12)/7이고, D는 (9/4)/3입니다. 몫이 가장 작은 것의 값을 구하시오.", "answer": "0.08", "equation": "min(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=[1@4, (5/3)@2, (7/12)@7, (9/4)@3]"}
{"class": "수찾기2", "question": "유리는 귤 178개를 한 상자에 2A개씩 담아 포장하였습니다. 포장하고 남은 귤이 3개라면 A는 얼마인가요?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "178#2A=3"}
{"class": "수찾기2", "question": "혜미는 도화지 A0장을 가지고 있습니다. 이 도화지를 친구 한 명에게 2장씩 나누어 준다면 20명에게 나누어줄 수 있습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0/2=20"}
{"class": "수찾기2", "question": "3과 7은 A의 약수이며, A는 3과 7의 배수입니다. 가장작은 수를A라고 할 때, A를 구하시오.", "answer": "21", "equation": "min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A#3=0, A#7=0"}
{"class": "산술연산", "question": "빵을 만들 때 밀가루 10컵에 우유 4컵이 들어간다고 합니다. 밀가루의 양에 대한 우유의 양의 비율을 소수로 나타내어 보시오.", "answer": "0.40", "equation": "4/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4.76+A=6.01+1.44의 식을 완성시킬 수 있는 A의 값을 구하시오.", "answer": "2.69", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4.76+A=6.01+1.44"}
{"class": "산술연산", "question": "감자를 준영이는 3kg 900g 캤고, 민정이는 4kg 200g 캤습니다. 두 사람이 캔 감자는 모두 몇 g일까요?", "answer": "8100", "equation": "3900+4200", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "아리네 마을은 넓이가 3000km2이고, 진아네 마을은 넓이가 Akm2입니다. 두 마을의 넓이의 합을 구하려고 했으나 차를 구해 650이 되어 버렸습니다. 두 마을의 넓이의 합은 얼마입니까?(단, 아리네 마을의 면적이 더 넓습니다.)", "answer": "5350", "equation": "(3000-650)+3000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 9cm, 세로 22cm, 높이 8cm인 직육면체 모양의 휴지 상자입니다. 휴지 상자의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "892", "equation": "((9*22)+(22*8)+(9*8))*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "동준이는 우유 1L중에서 (1/5)L를 마셨습니다. 마시고 남은 우유를 컵 한개에 (2/15)L씩 나누어 담아야하는데 잘못하여 (4/15)L씩담았습니다. 올바르게 (2/15)L씩 나누어 담으면 필요한 컵은 모두 몇 개일까요?", "answer": "6", "equation": "(1-(1/5))/(2/15)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "재석이네 반 학생들이 생일 때 받고 싶은 선물을 조사하였습니다. 게임기 30%, 운동화 25%, 옷 20%, 학용품 15%, 책 10%일 때, 게임기를 받고 싶은 학생 수는 학용품을 받고 싶은 학생 수의 몇 배인지 구하시오.", "answer": "2", "equation": "30/15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(1/6)*(1/4)=(1/A)*(1/8)일 때 A에 알맞은 수를 구하세요.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/6)*(1/4)=(1/A)*(1/8)"}
{"class": "수찾기2", "question": "지희의 머리카락의 길이는 30.8 cm 입니다. 지희의 머리카락 길이는 30cm보다 Amm 더 길다고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "30+0.A=30.8"}
{"class": "수찾기2", "question": "3.4*8.7*1.4=41.ABC의 식이 있다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A+b+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3.4*8.7*1.4=41.ABC"}
{"class": "수찾기3", "question": "길의 한 쪽에 같은 간격으로 나무 17그루를 심으려고 합니다. 그러나 잘못 하여 길의 길이에 5.2m 더하여 계산해 나무 사이의 간격이 9.375m가 되었습니다. 길의 처음과 끝에도 나무를 세울 때 나무와 나무 사이의 거리를 m로 구하시오. (단, 나무의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "9.05", "equation": "(9.375*(17-1)-5.2)/(17-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "따뜻한 소금빵을 사기 위해 손님 22명이 빵집 앞에 줄을 서 있습니다. 앞에서 3번째로 줄을 서있는 손님과 뒤에서 5번째로 줄을 서있는 손님 사이에는 몇 명의 손님이 더 있습니까?", "answer": "14", "equation": "22-3-5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "개들 중 9번째로 빠른 개는 아프간하운드이고, 11번째로 빠른 개는 오스트레일리안 켈피입니다. 그레이트 데인은 오스트레일리안 켈피보다 빠르지만 아프간하운드보다는 느릴 때, 그레이트 데인은 몇 번째로 빠른 개일까요?", "answer": "10", "equation": "(9+11)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "0.A2>9.1/14의 식에서 1부터 9까지의 자연수 중에서 A안에 들어갈 수 있는 수는 모두 몇 개인가요?", "answer": "3", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지은이네 아파트 단지는 1동부터 9동까지가 있고 한 동에 10 가구가 살고 있습니다. 지은이네 아파트 단지에 살고 있는 가구는 모두 몇 가구입니까?", "answer": "90", "equation": "10*9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "냄새나는 은행을 따는 것을 싫어하는 가현이에게 할머니께서 \"딱딱한 껍질을 벗겨낸 은행을 볶아 먹으면 폐에 좋고 피를 잘 돌게 하지. 3A4개씩 4상자에 넣어 가져가렴.\"라고 말씀 하셨습니다. 할머니께서 주신 은행은 모두 1496개라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A4*4=1496"}
{"class": "수찾기1", "question": "(A/42)<(31/7)/6의 식이 있을 때, A안에 들어갈 수 있는 자연수 중에서 가장 큰 수를 구하세요.", "answer": "30", "equation": "max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수조의 들이는 7L 30mL입니다. 수조의 들이는 몇 mL일까요?", "answer": "7030", "equation": "7*1000+30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑면이 5cm, 8cm, 10cm인 삼각형으로 이루어진 삼각기둥의 높이는 8cm입니다. 삼각기둥의 모든 옆면의 넓이의 합은몇 cm2인지 구하시오.", "answer": "184", "equation": "(5*8)+(8*8)+(8*10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "찰흙 40kg을 32명에게 나누어 주어야 하는 것을 잘못하여 1.07kg씩 35명에게 나누어 주었더니 2.55kg이 남았습니다. 원래대로 32명에게 찰흙을 나누어 준다면 남은 찰흙은 몇 kg입니까?", "answer": "5.76", "equation": "40-(1.07*32)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "종이학을 지혜는 456개 접었고, 민수는 지혜보다 192개 더 적게 접었습니다. 민수가 접은 종이학은 모두 몇 마리인지 구하시오.", "answer": "264.00", "equation": "456-192", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 1, 8, 5, 3 중에서 3장을 뽑아 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오.", "answer": "48.10", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "녹색화원에서 꽃 판매량이 많은 순서대로 순위를 매겨보았더니 6등은 거베라, 8등은 카라였습니다. 캄파뉼라는 카라보다 많이 팔렸지만 거베라보다는 덜 팔렸다면, 캄파뉼라의 판매량은 몇 등이었을까요?", "answer": "7", "equation": "(6+8)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정호의 저금통에서는 50원짜리 동전 A00개가 나왔고 수연의 저금통에서는 10원짜리 동전 900개 나왔습니다. 두 사람의 저금통에서 나온 동전은 모두 24000원이었다고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "50*A00+10*900=24000"}
{"class": "도형", "question": "반원의 지름이 14cm일 때, 반원의 넓이는 몇 cm2입니까? (원주율은 3입니다.)", "answer": "73.5", "equation": "(14/2)*(14/2)*3/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "비례식 A : 7 = B : 35 의 외항의 곱이 140일 때, B의 값은 무엇인가요?", "answer": "20", "equation": "B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A:7=B:35, A*35=140"}
{"class": "산술연산", "question": "327cm 길이의 막대와 1.2m 길이의 막대를 겹치지 않게 이어 붙였습니다. 이어 붙인 막대 전체의 길이는 몇 m인지 구하세요.", "answer": "4.47", "equation": "(327/100)+1.2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "튀김을 3개씩 나누어 먹으려고 했으나 잘못 하여 4개씩 7명이 먹고 2개가 남았습니다. 예정대로 나누어 먹었을 경우 몇 명의 사람이 튀김을 먹을 수 있습니까?", "answer": "10", "equation": "(4*7+2)@3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "윤식이가 월요일에는 종이학을 45개, 화요일과 수요일에는 각각 42개, 목요일에는 36개, 금요일에는 40개를 접었습니다. 월요일에 접은 종이학 개수가 금요일에 접은 종이학 개수보다 몇 개 더 많은지 구하세요.", "answer": "5.00", "equation": "45-40", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "종이 2장에 세 자리 수를 한 개씩 써 놓았는데 바람이 불어서 한 장이 날아가 버렸습니다. 두 수의 합이 622이고, 남아 있는 숫자가 327일 때, 날아간 종이에 적혀있던 숫자는 얼마인지 구하시오.", "answer": "295.00", "equation": "622-327", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "한 봉지에 호두 40개씩 넣어 총 A봉지를 만들려다가 잘못 하여 4봉지를 제외한 개수만큼을 준비했다. 준비된 호두가 760개일 때, 원래 준비되어야 했던 호두의 총 개수를 바르게 구하여라.", "answer": "920", "equation": "760+40*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "소은이는 호떡을 먹기 위해 호떡집 앞에 줄을 섰습니다. 소은이의 차례는 앞에서 5번째, 뒤에서 3번째입니다. 호떡집 앞에 줄을 선 사람은 모두 몇 명일까요?", "answer": "7", "equation": "5+3-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "영민이는 낱개 블록 10개로 만든 막대 9개와 낱개 블록 3개를 가지고 있습니다. 영민이가 가지고 있는 낱개 블록의 개수는 전부 몇 개입니까?", "answer": "93", "equation": "10*9+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "귤을 8개의 바구니에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 그러나 잘못 하여 12개씩 7개의 바구니에 넣어 4개의 귤이 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 때 한 바구니에 몇 개의 귤을 담게 되는지 구하시오.", "answer": "11", "equation": "(12*7+4)@8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "마을별 사과 총 생산량은 340상자입니다. 가 마을 84상자, 나 마을 76상자, 라 마을 91상자일 때 다 마을의 사과 상자는 몇 상자입니까?", "answer": "89", "equation": "340-84-76-91", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "하늘이네 마을 사람 (1/4)이 야구를 좋아한다고 합니다. 그러나 야구를 좋아하는 사람을 (1/2)로 구하여 250명이 되었습니다. 야구를 좋아하는 사람은 몇 명인지 바르게 구하시오.", "answer": "125", "equation": "250/(1/2)*(1/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "48*3<31*A<27*8에서 1부터 9까지의 수 중 A에 들어갈 수 있는 한 자리 수는 모두 몇 개인지 구하시오.", "answer": "2", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "48*3<31*A<27*8, A=[1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]"}
{"class": "수찾기2", "question": "효진이는 사탕 953개에서 동생에게 A개를 줬더니 674개가 되었습니다. 이때, 효진이는 동생에게 몇 개의 사탕을 줬을까요?", "answer": "279", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "953-674=A"}
{"class": "수찾기3", "question": "사과 12개를 접시 3개에 똑같이 나누어 담아야 할것을 잘못하여 6접시에 나누어 한 접시에 사과를 2개씩 담았다. 바르게 계산하면 한 접시에 사과를 몇 개 담을 수 있는지 답을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "12/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어느 태권도 도장에서 1조부터 6조까지 조 순서대로 발차기 시범을 보이기로 했습니다. 다인이네 조는 뒤에서 3번째로 발차기 시범을 보였을 때, 다인이네 조보다 먼저 시범을 보인 조는 몇 개일까요?", "answer": "3", "equation": "6-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "항아리 속에 담겨 있는 AL의 매실차를 한 컵에 0.25L씩 따르려고 합니다. 매실차를 모두 따르려면 컵이 16개가 필요합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A/0.25=16"}
{"class": "산술연산", "question": "수조에 뜨거운 물 8L 750mL와 찬물 4800mL를 같이 부었습니다. 그렇다면 수조의 들어있는 물의 양은 모두 몇 L인지 구하시오.", "answer": "13550.00", "equation": "(8*1000+750)+4800", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 10cm, 세로가 8cm인 직사각형과 아랫변이 13cm, 윗변이 9cm, 높이가 7cm인 사다리꼴의 넓이의 차는 몇 cm2입니까?", "answer": "3", "equation": "(10*8)-((13+9)*7/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.6*0.2의 값이 0.AB라 할 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.6*0.2=0.AB"}
{"class": "수찾기3", "question": "정사각형의 모양이 12개 있습니다. 이때, 12개의 (1/2)만큼은 빨간색으로, 12개의 (1/3)만큼은 파란색으로 색칠해야하는데 빨간색을 (1/3)만큼, 파란색을 (1/2)만큼 색칠했습니다. 올바르게 색칠한다면 빨간색은 몇 개인지 구하세요.", "answer": "6", "equation": "12*(1/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "초콜릿 12개를 접시 6개에 똑같이 나누어 놓으려고 합니다. 한 접시에 초콜릿을 몇 개 놓을 수 있는지 구하세요.", "answer": "2", "equation": "12/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "민정이는 집에서 약 2km 떨어져 있는 할머니 댁에 갔습니다. 1km A00m는 버스를 타고, 나머지는 걸어서 갔습니다. 민정이는 약 500m를 걸어야 했다면 A는 얼마일까요?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2*1000-1*1000+A00=500"}
{"class": "수찾기1", "question": "4개의 수 4, 7, 5, 8이 있습니다. 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구하세요.", "answer": "12", "equation": "max(X)+min(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=[4, 7, 5, 8]"}
{"class": "산술연산", "question": "1반에는 27명, 2반에는 32명, 3반에는 25명, 4반에는 28명, 5반에는 23명의 학생 수가 있습니다. 한 학급당 몇 명의 학생이 있다고 말할 수 있는지 구하시오.", "answer": "27.00", "equation": "(27+32+25+28+23)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "구를 앞에서 본 모양일 때 반지름이 6cm입니다. 앞에서 본 모양의 둘레를 구하시오. (원주율: 3.14)", "answer": "37.68", "equation": "6*2*3.14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "야구장에 구경을 온 사람들이 70A00명이라고 합니다. 사회적 거리두기로 인해 5칸씩만 붙어 앉을 수 있다고 합니다. 의자 5칸이 하나의 의자라고 한다면 의자는 총 14060개가 필요합니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "70A00/5=14060"}
{"class": "도형", "question": "밑변의 길이가 20cm이고 높이가 12cm인 삼각형의 넓이는 몇 cm2인지 구하시오.", "answer": "120", "equation": "20*12/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 가게에서 정가가 36000원인 가방을 할인하여 28800원에 판매하고 있습니다. 이 가방의 할인율은 몇 %입니까?", "answer": "20.00", "equation": "((36000-28800)/36000)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 음식점에서는 매일 쌀을 (20A/5)kg씩 사용한다고 합니다. 6월 한 달 동안 빠짐없이 이 음식점에서 사용하는 쌀은 모두 1218kg입니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(20A/5)*30=1218"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어린이 동화 전집을 번호 순서대로 책꽂이에 꽂으려고 합니다. 어떤 동화책의 바로 앞 번호는 28번이며, 바로 뒷 번호가 30번이라면, 이 동화책은 몇 번일까요?", "answer": "29", "equation": "(28+30)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "36을 4씩 묶으면 4는 36의 (A/9)입니다. 36을 6씩 묶으면 12는 36의 (B/6)입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4=36*(A/9), 12=36*(B/6)"}
{"class": "수찾기2", "question": "허들과 다음 허들 사이의 거리는 9m 14cm입니다. 남자 110m 허들 경기에서 2번째 허들과 5번째 허들 사이의 거리가 Am Bcm라고 할 때, A와 B의 합을 구하세요.", "answer": "69", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(9*100+14)+(9*100+14)+(9*100+14)=A*100+B"}
{"class": "수찾기3", "question": "수박 1개의 무게는 무게가 같은 사과 8개의 무게와 같고, 사과 1개의 무게는 무게가 같은 자두 3개의 무게와 같습니다. 수박 1개의 무게와 사과10개의 무게가 같다고 착각하여 수박 1개의 무게가 5.52kg일 때 자두 1개의 무게를 구하였더니 0.184kg이었습니다. 바르게 계산한 자두 1개의 무게는 몇 kg입니 까?", "answer": "0.23", "equation": "5.52/8/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3, 6, 8의 숫자 카드가 있습니다. 각 카드를 한 번씩만 사용하여 가장 작은 (한 자리 수)*(두 자리 수)의 곱셈식을 만들었을 때, 가장 작은 수를 제외한 나머지 수로 가장 작은 두자리 수를 만드시오.", "answer": "68", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "준수의 몸무게는 30kg 420g이고 고양이의 무게는 2kg 360g입니다. 준수가 고양이를 안고 무게를 재면 Akg Bg이라고 할 때, B-A의 값을 구하시오.", "answer": "748", "equation": "B-A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(420+360)-(30+2)=B-A"}
{"class": "순서정하기1", "question": "들꿩 가족이 한 마리씩 나무 위에 올라가기 위해 줄을 서 있습니다. 아빠 들꿩 뒤에 3마리의 들꿩이 줄을 서있습니다. 들꿩 가족이 모두 8마리라면 아빠 들꿩은 앞에서 몇 번째 순서로 나무에 올라가게 될까요?", "answer": "5", "equation": "2021-08-03 00:00:00", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "명란바게트를 사기 위해 예인이과 친구들이 줄을 서 있습니다. 예인이의 앞 번호는 11번이고 뒷 번호는 13번이라면, 예인이는 몇 번째로 명란바게트를 사게 될까요?", "answer": "12", "equation": "(11+13)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "선생님께서 달리기 대회 상품으로 연필 6타를 사 오셨습니다. 선생님께서 사 오신 연필은 모두 A2자루일 때 A는 무엇일까요? (단, 연필 1타는 12자루입니다.)", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12*6=A2"}
{"class": "수찾기3", "question": "자동차가 3시간 동안 285km를 갔습니다. 승준이는 이 자동차의 걸린 시간에 대한 간 거리의 비율을 구해보려고 합니다. 승준이가 3시간 동안 255km를 갔다고 잘못 계산하여 85라고 답했습니다. 바르게 계산한 비율은 얼마가 되는지 구하시오.", "answer": "95", "equation": "285/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1분에 1L 60mL씩 나오는 A수도와 1분에 1L 35mL씩 나오는 B수도가 있습니다. 1분에 A수도와 B수도에서 나오는 물의 양의 합이 CL DmL라고 할 때, C+D를 구하시오..", "answer": "97", "equation": "C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "C=1+1, D=35+60"}
{"class": "도형", "question": "직사각형의 가로는 7cm이고 세로는 4cm입니다. 세로에 대한 가로의 비율을 소수로 나타내시오.", "answer": "1.75", "equation": "7/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "456/4의 나머지는 A이고, 842/7의 나머지는 B이고, 598/6의 나머지는 C입니다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "456#4=A, 842#7=B, 598#6=C"}
{"class": "수찾기2", "question": "9910보다 A만큼 더 큰 수는 10000이고, 9940은 10000보다 B만큼 더 작은 수 입니다. A와 B값을 구하여 A*B의 값을 구하시오.", "answer": "1200", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9910+A=10000, 9940=10000-B"}
{"class": "수찾기3", "question": "소금 5g이 포함된 소금물에 소금 25g을 더 넣었습니다. 새로 만든 소금물의 양에 대한 소금 양의 비율을 구하려고 했으나 잘못 하여 기존 소금물의 비율을 구해 0.05가 되어 버렸습니다. 새로 만든 소금물의 양에 대한 소금 양의 비율은 얼마입니까?", "answer": "0.24", "equation": "(5+25)/(5/0.05+25)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "연서와 친구들은 색종이로 개구리를 접고 있습니다. 다은이는 색종이로 개구리를 23마리, 수연이는 25마리 접었고, 연서는 개구리를 다은이보다는 많이, 수연이보다는 적게 접었습니다. 연서가 접은 개구리는 몇 마리일까요?", "answer": "24", "equation": "(23+25)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "농장의 오골계들이 차례대로 언덕에 오르고 있습니다. 대장 오골계 앞에 2마리, 뒤에 4마리의 오골계가 언덕을 오르고 있다면 농장의 오골계들은 모두 몇 마리입니까?", "answer": "7", "equation": "2+1+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "종진이네 반과 광진이네 반 체육시간이 겹쳐서 함께 수업을 진행했다고 한다. 두 반 모두 체육관에 있던 축구공 14개와 배구공 12개를 사용하였다고 한다. 수업이 끝난 후 사용하였던 축구공과 배구공의 개수를 세어보았더니 총 A0개라고 한다면 잃어버린 두 공의 개수는 16개라고 한다. A를 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(14+12)-A0=16"}
{"class": "수찾기3", "question": "은아가 사과 주스를 AmL 들이의 컵에 가득 담아 오전에 3컵, 오후에 2컵을 마셨습니다. 마신 사과 주스의 양을 구하려고 했으나 잘못 하여 오전에 마신 양을 2컵으로 계산하여 800mL가 되어 버렸습니다. 마신 사과 주스는 몇 mL입니까?", "answer": "1500", "equation": "( 800/(2+2))*(3+2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 108cm, 세로 78cm인 직사각형 모양의 색 도화지를 잘라서 가로 4cm, 세로 6cm인 직사각형 모양의 종이를 만들려고 합니다. 종이는 모두 몇 조각까지 만들 수 있는지 답을 구하세요.", "answer": "351", "equation": "(108/4)*(78/6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "꽃병 한 개에 튤립 6송이씩 꽂으려고 합니다. 튤립 5A송이를 모두 꽂으려면 꽃병이 9개 필요할 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5A/6=9"}
{"class": "수찾기2", "question": "진우는 450원짜리 공책 5권과 250원짜리 연필 3자루를 사고, 한 묶음에 300원 하는 색종이 A묶음을 샀습니다. 진우가 학용품값으로 5000원을 내고 거스름돈으로 500원을 받았다면 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5000-450*5-250*3-300*A=500"}
{"class": "도형", "question": "가로가 3cm, 세로가 7cm, 높이가 4cm인 직육면체의 가로와 세로를 각각 2배로 늘이면 늘인 직육면체의 부피는 처음 직육면체의 부피의 몇 배입니까?", "answer": "4", "equation": "((2*3)*(2*7)*(2*2))/(3*7*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(7/4)/2=(7/4)*(1/A)=(B/C)의 식을 만족하는 A,B,C의 값의 합을 구하시오.", "answer": "17", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7/4)/2=(7/4)*(1/A)=(B/C)"}
{"class": "도형", "question": "A는 한 변의 길이가 4.2cm인 정사각형이고 B는 정삼각형입니다. 두 도형의 둘레가 같을 때 B의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "5.60", "equation": "(4.2*4)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "한정판 수제버거를 먹기 위해 버거집 앞에 17명의 손님이 줄 서 있습니다. 현진이는 6번째 차례로 수제버거를 먹게 되었다면, 뒤에서 몇 번째로 버거를 먹을 것일까요?", "answer": "12", "equation": "17-6+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 90cm, 세로가 84cm인 직사각형 모양의 색 도화지가 있습니다. 이 색 도화지를 잘라서 가로 5cm, 세로 7cm인 직사각형 모양의 종이를 만들려고 합니다. 가로로 몇 조각까지 만들 수 있을까요?", "answer": "18", "equation": "90/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "의존명사인 접은 채소나 과일 따위를 묶어 세는 단위로 한 접은 채소나 과일 100개입니다. 마늘 40접은 마늘 몇 개입니까?", "answer": "4000.00", "equation": "40*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "8A3-39B=C88일 때, A, B, C에 알맞은 수의 합은 얼마인지 구하시오.", "answer": "17", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8A3-39B=C88"}
{"class": "산술연산", "question": "딸기가 한 봉지에 28개씩 12봉지 있습니다. 딸기를 모두 꺼내서 한 봉지에 17개씩 다시 담으려고 합니다. 딸기를 다시 담은 봉지는 몇 봉지가 되고, 남는 딸기는 몇 개인지 답을 구해 모두 합하시오.", "answer": "32", "equation": "336@17+336#17", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "전교 어린이 회장 선거에서 800명이 투표에 참여했습니다. A후보의 득표 수는 480개, B후보의 득표 수는 312개, 무효표는 8개였습니다. 이때, A후보의 득표율을 C%, B후보의 득표율을 D%라고 한다면 A*B의 값을 구하시오.", "answer": "2340", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=(480/800)*100, B=(312/800)*100"}
{"class": "산술연산", "question": "지호는 길이가 192mm인 막대 과자를 두 도막으로 잘라서 다희에게 한 도막을 주었습니다. 다희가 가진 막대 과자의 길이가 105mm라면 두 사람의 막대 과자 길이의 차는 몇 mm인지 구하세요.", "answer": "18", "equation": "105-(192-105)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "아버지께서 두 형제에게 용돈을 주셨습니다. 형과 동생이 4:3으로 나누어 가지려고 했으나 잘못 하여 5:2로 나누어 형이 30000원을 가지게 되었다고 합니다. 바르게 계산한 경우 형은 얼마의 용돈을 가질 수 있는지 구하시오.", "answer": "24000", "equation": "30000/5*(2+5)/(4+3)*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "정육면체 한 면에서 한 변의 길이가 8cm일 때, 정육면체의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "384", "equation": "8*8*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "믿음이는 초록색 지우개 70개, 빨간색 지우개 10개를 가지고 있다고 합니다. 초록색 지우개만 10명의 친구들에게 똑같이 나누어주려고 합니다. 믿음이가 친구 1명에게 나누어줄 수 있는 지우개 수는 얼마인지 구하시오.", "answer": "7", "equation": "70/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "강원도는 올해 장마 기간에 비가 527mm로 많이 내렸습니다. 이때, 강원도의 올해 장마 기간에 내린 비의 양이 Acm Bmm라면 A+B의 값은 얼마입니까?", "answer": "59", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "527=A*10+B"}
{"class": "수찾기3", "question": "버드나무는 길이가 322m인 길에 11.5m 간격으로 심었습니다. 은행나무는 길이가 240m인 길에 9.6m간격으로 심어야하는데 잘못하여 240m인 길에 12m간격으로 심었습니다. 올바르게 은행나무를 심는다면 심은 버드나무와 은행나무는 모두 몇 그루인지 구하세요.", "answer": "55", "equation": "((322/11.5)+1)+((240/9.6)+1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "제일화원에서 가장 잘 팔리는 꽃은 마가렛이며, 3번째로 잘 팔리는 꽃은 거베라입니다. 아네모네는 거베라보다는 잘 팔리지만, 마가렛보다는 적게 팔린다면, 아네모네는 제일화원에서 몇 번째로 인기가 많은 꽃일까요?", "answer": "2", "equation": "(1+3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "불국사 삼층석탑은 1040cm이고 첨성대의 높이는 9.17m입니다. 불국사 삼층석탑의 높이는 첨성대의 높이의 몇 배인지 반올림하여 소수 둘째 자리까지 나타내었더니 1.13이 되었습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10A0/9.17=1.13"}
{"class": "수찾기2", "question": "24절기 중 하지가 일 년 중에서 낮이 가장 길고 밤이 가장 짧고 동지는 반대로 낮이 가장 짧고 밤이 가장 깁니다. 어느 해 동짓날의 낮의 길이가 (7/6)시간 일 때, 이날 밤의 길이는 낮의 길이보다 A시간 B분이 더 길다고 합니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "43", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "아버지께서 호두과자 32개를 사 오셨습니다. 형이 전체의 (1/4)을 먹고, 남은 호두과자의 (2/8)를 명수가 먹었습니다. 형과 명수 먹은 호두과자 개수의 차를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "(32*(1/4))-((32-(32*(1/4)))*(2/8))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민서의 나이와 동생의 나이를 예상한 표를 만들어 보았더니, 민서가 올해 13살일 때 동생은 9살이고, 1년 후에는 민서가 14살, 동생이 10살, 2년 후에는 민서가 15살, 동생이 11살, 3년 후에는 민서가 16살, 동생이 12살, 4년 후에는 민서가 17살, 동생이 13살이었습니다. 민서는 동생보다 몇 살 더 많을까요?", "answer": "4", "equation": "13-9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "500원짜리 동전 A0개를 은행에 가서 지폐로 모두 바꾸려고 합니다. 지폐의 수를 가장 적게 하여 바꾸려고 할 때, 만 원짜리 지폐로 4장까지 바꿀 수 있다면 A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "500*A0@10000=4"}
{"class": "수찾기3", "question": "한 시간에 14km를 이동한다고 잘못 보고 구매한 보트의 실제 빠르기를 구하려고 합니다. 보트를 타고 56km를 가려고 했지만 예상 시간 동안 보트가 움직인 거리가 40km였습니다. 보트의 시간 당 이동거리는 몇 km인지 바르게 구하시오.", "answer": "10", "equation": "40/(56/14)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "스포츠용품 전문점에서 축구공을 10% 할인하여 판매합니다. 할인율을 20%로 잘못 알고 구한 축구공의 원가가 51750원이었습니다. 실제 축구공의 원가는 얼마인가요?", "answer": "46000", "equation": "51750*(1-20/100)/(1-10/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수현이의 시계는 하루에 (1/3)분씩 빨라지고, 민주의 시계는 하루에 (1/5)분씩 느려진다고 합니다. 두 사람이 3월 3일 낮 12시에 시계를 정확히 맞추었다면 두 사람 시계의 시각의 차가 (2/5)시간이 될 때는 A월 B일 C시 입니다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "33", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "우유 1200mL를 수정이와 혜주가 (39/20):2.73으로 나누어 마시려고 합니다. 수정이가 마시게 되는 우유를 AmL, 혜주가 마시게 되는 우유를 BmL라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "1200", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=1200*((39/20)/((39/20)+2.73)), B=1200*(2.73/((39/20)+2.73)),"}
{"class": "도형", "question": "원기둥을 위에서 봤을 때 반지름이 8cm인 원이고, 높이가 20cm인 원기둥을 펼쳐 전개도를 만들었을 때 옆면의 가로와 세로의 차는 몇 cm입니까? (원주율: 3.14)", "answer": "30.24", "equation": "8*2*3.14-20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "0.45m 길이의 끈과 0.92m 길이의 끈이 있습니다. 두 끈의 길이의 합은 몇 m인지 구해 보시오.", "answer": "1.37", "equation": "0.45+0.92", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "2,3,4,5의 4가지의 수를 한 번씩 모두 사용하여 만들 수 있는 큰 소수 두 자리 수와 가장 작은 소수 두 자리 수의 차가 4A.8B일 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "54.32-23.45=4A.8B"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 도시의 초등학교별 학생 수를 조사하였더니 가 초등학교는 230명, 나 초등학교는 310명, 다 초등학교는 160명, 라 초등학교는 240명으로 총 940명의 학생이 조사되었습니다. 이때, 학생 수가 가장 많은 초등학교와 가장 적은 초등학교의 학생 수의 차를 구하려고 합니다. 관리자가 잘못 계산하여 차가 200명으로 나왔습니다. 올바르게 계산했을 때 학생 수가 가장 많은 초등학교와 가장 적은 초등학교의 학생 수의 차는 몇 명일까요?", "answer": "150", "equation": "310-160", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어머니는 밀가루 120g에 호박 36g과 양파를 섞어서 채소전을 만듭니다. 사용한 채소의 무게를 구하는 과정에서 잘못 하여 양파를 3번 더해 111g이 되었습니다. 실제로 사용된 채소는 몇 g입니까?", "answer": "61", "equation": "(111-36)/3+36", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑면이 가로 30cm, 세로 20cm인 직육면체의 모양의 수조에 돌을 넣었더니 물의 높이가 2cm 늘어났습니다. 이 돌의 부피는 몇cm3인지 답을 구해보세요.", "answer": "1200", "equation": "30*20*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A:45=B:C 의 비율은 (8/15)이고 외항의 곱은 360입니다. A+B+C의 값을 구해야 하는데 잘못하여 A-B-C의 값인 1을 구했습니다. 올바르게 계산 한다면 A+B+C의 갑을 얼마인가요", "answer": "47", "equation": "A*3=(a/45)=(8/15), 360*24=C, B=(C/15)=(8/15), 24+15+8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "30만은 10000이 A개인 수이고 200만은 10000이 B개인 수입니다. A+B 값을 구하세요.", "answer": "230", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "300000=10000*A, 2000000=10000*B"}
{"class": "수찾기2", "question": "물이 A 수조에는 110mL, B 수조에는 3L 700mL들어 있습니다. 두 수조의 물의 양을 같게 하려면 A수조에 몇 mL를 부어야 하는지 구하시오.", "answer": "3590", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3700=110+A"}
{"class": "도형", "question": "가로가 45cm, 세로가 20cm인 그릇에 물이 10cm 높이만큼 들어 있습니다. 이 그릇에 부피가 1800cm3인 나무토막을 물속에 완전히 잠기게 넣는다면 물의 높이는 몇 cm가 되겠습니까? (단, 그릇의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "12", "equation": "(1800/45/20)+10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "경마장에서 말들이 결승선을 통과했습니다. 적토마가 1위를 했고 백마가 3위를 했습니다. 흑마는 백마보다 빨랐고 적토마보다는 느렸습니다. 그렇다면 흑마는 경기에서 몇 등을 했을까요?", "answer": "2", "equation": "(1+3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "물 2L를 담은 병의 무게는 3.24kg이고, 물 4.4L를 담은 병의 무게는 5.76kg입니다. 빈 병의 무게를 구하려고 합니다. 전달을 잘못받아 두 병 물의 양의 차인 2.4L의 무게를 구해 2.52kg입니다. 올바르게 빈 병의 무게는 구한다면 얼마입니까?", "answer": "1.14", "equation": "3.24-((2.52/2.4)*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "상자 안에 빨간 공 8개, 파란 공 9개, 노란 공 12개가 있다. 모든 공의 개수를 구하려고 했으나 잘못 하여 노란 공의 개수를 두 번 더하여 41개가 되었다. 상자 안에 들어있는 모든 공의 개수는 몇 개인지 구하여라.", "answer": "29", "equation": "41-12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 공장에서 의자를 4일 동안 생산하였습니다. 월요일엔 382개, 화요일엔 251개, 수요일엔 312개, 목요일엔 375개를 생산했습니다. 금요일까지 생산한 의자 수 A까지 더했더니 평균이 2개 늘었다면 A는 얼마입니까?", "answer": "340", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "((382+251+312+375)/4+2)*5-(382+251+312+375)=A"}
{"class": "수찾기3", "question": "xL의 주스가 들어 있는 병에 600mL의 주스를 더 부었습니다. 병에 들어 있는 주스의 양을 구하려고 했으나 잘못 하여 부은 주스의 양을 빼버렸더니 400mL가 되어 버렸습니다. 병에 들어 있는 주스는 몇 mL인가요?(단, 1L=1000mL)", "answer": "1600", "equation": "400+600+600", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "40대의 차가 5줄로 나뉘어 주차된 주차장이 있습니다. 각 줄마다 주차 자리의 수는 동일합니다. 노란색 SUV가 왼쪽에서 3번째, 앞에서 3번째 자리에 주차되어 있습니다. 노란색 SUV보다 왼쪽에 주차되어 있으면서 동시에 노란색 SUV보다 뒤쪽에 주차되어 있는 자동차는 모두 몇 대입니까?", "answer": "10", "equation": "(3-1)*(40/5-3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(9/10)-(3/8)<(A/120)<(1/2)+(1/12)의 식이 있습니다. A 안에 들어갈 수 있는 자연수는 모두 몇 개인지 구하시오.", "answer": "6", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=[(9/10)-(3/8)<(A/120)<(1/2)+(1/12)]"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 해 지역별 감자 생산량을 조사하였습니다. A지역은 340t, B지역은 420t, C지역은 500t, D지역은 360t인데 B지역의 생산량을 300t으로 잘못 계산하여 네 지역의 전체 감자 생산량은 구했더니 1500t이었습니다. 바르게 구한 네 지역의 전체 감자 생산량은 모두 몇 t입니까?", "answer": "1620", "equation": "340+420+500+360", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "상자 안에 노란 초콜릿이 10개, 초록 초콜릿이 10개, 분홍 초콜릿이 5개 있습니다. 여기에 노란 초콜릿 2개와 초록 초콜릿 1개, 분홍 초콜릿 1개를 더 넣는다면 상자 안의 초콜릿은 전부 몇 개가 됩니까?", "answer": "29", "equation": "10+10+5+2+1+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "전교 어린이 회장 선거에서 400명이 투표에 참가하여 가 후보는 220표를 받았고, 나 후보는 168표를 받았으며 무효표는 12표입니다. 가 후보의 득표율은 몇 %입니까?", "answer": "55.00", "equation": "(220/400)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "양파를 한 망에 30 개씩 담으려고 했으나 실수로 20개씩 16개의 망에 넣고 10개가 남았다고 합니다. 바르게 넣었을 경우엔 몇 개의 망이 생기나요?", "answer": "11", "equation": "(20*16+10)/30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "538+A<845의 식이 있습니다. A안에 들어갈 수 있는 수 중 가장 큰 자연수를 구하시오.", "answer": "306", "equation": "max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=[], 538+A<845"}
{"class": "산술연산", "question": "기성이는 할머니 댁에 가는 데 버스를 2시간 40분 동안 타고, 기차를 1시간 30분 동안 탔습니다. 할머니 댁에 가는 동안 버스와 기차를 탄 시간은 모두 몇 분인지 구하시오.", "answer": "250", "equation": "(2*60+40)+(1*60+30)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(7/12)와 (11/20)의 두 수 중 크기가 큰 수는 (A/B)입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "19", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "max(A/B)=((7/12),(11/20))"}
{"class": "수찾기3", "question": "희연이는 귤 27개 중 12개를 이웃집에 주고 x개를 먹었습니다. 남은 귤의 양을 구하려고 했으나 잘못 하여 먹은 양을 더해 24개가 되어 버렸습니다. 남은 귤의 양을 바르게 입니까?", "answer": "6", "equation": "27-12-(24-(27-12))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변이 175cm인 정사각형모양의 색종이가 있습니다. 이 색종이의 네 변의 길이의 합은 몇 cm일까요?", "answer": "700", "equation": "175*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "준호네 학교에서 수학여행을 갔습니다. 준호네 모둠 6명은 8인실을 사용했는데 선생님이 10인실을 사용했다고 잘못 계산했더니 방의 정원에 대한 방을 사용한 사람 수의 비율을0.6이라고 하였습니다. 바르게 계산한 방의 정원에 대한 방을 사용한 사람 수의 비율을 구하시오.", "answer": "0.75", "equation": "6/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "준형이는 아버지와 함께 자전거를 타고 313.6m를 35초에 달렸습니다. 1초에 몇 m씩 달린 것인지 구하시오.", "answer": "8.96", "equation": "313.6/35", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 0, 3, 7을 모두 한 번씩 사용하여 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 3번째로 작은 수와 100이 6개, 10이 2개, 1이 4개인 수의 차를 구하세요.", "answer": "1221", "equation": "max(A)+min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 9cm, 세로 10cm, 높이 3cm인 직육면체와 겉넓이가 같은 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "7", "equation": "((((9*10)+(10*3)+(9*3))*2)/6)^(1/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "무게가 똑같은 음료수 캔 12개가 놓여 있는 쟁반의 무게는 4.96kg이고, 이 쟁반에서 음료수 캔 5개를 덜어 낸 후 다시 잰 무게가 3.06kg입니다. 빈 쟁반의 무게는 몇 kg일까요?", "answer": "0.40", "equation": "4.96-12*((4.96-3.06)/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "십의 자리 숫자가 5이고 4를 곱하면 224가 되는 두 자리 수를 구해 보세요.", "answer": "56", "equation": "224/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "소금물 4L를 증발시켜 1A6g의 소금을 얻었습니다. 같은 농도의 소금물 13L를 증발시키면 507g의 소금을 얻을 수 있다고 합니다. A를 구하세요.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A6/4*13=507"}
{"class": "수찾기3", "question": "털실을 똑같은 크기로 5등분 해야할 것을 잘못 하여 8등분해서 털실의 길이가 7cm되고 4cm가 남았다고 합니다. 털실을 전부 이용하여 바르게 나누었을 경우 한 실의 길이는 몇 cm인가요?", "answer": "12", "equation": "(8*7+4)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "연우가 가지고 있는 사탕을 한 명에게 7개씩 나누어 주면 9명까지 나누어 줄 수 있고 4개가 남는다고 합니다. 이 사탕을 6명에게 5개씩 나누어 주면 사탕 A개가 남는다고 합니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "37", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7*9+4)-6*5=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "영희가 공책에 쓰여진 식에서 모르고 일부분을 지웠더니 A-401=355가 되었습니다. 이때, A는 얼마인가요?", "answer": "756", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A-401=355"}
{"class": "산술연산", "question": "호진이가 마트에서 물건을 사고 받은 추첨권 2장 중 한 장은 224인데 또 다른 한 장이 찢어져서 백의 자리 숫자 6만 보입니다. 두 수의 합이 920일 때 찢어진 추첨권에 적힌 세 자리 수를 구하세요.", "answer": "696", "equation": "920-224", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "연희의 방에는 5일에 14.4분씩 일정하게 빨라지는 시계가 있습니다. 이 시계를 어느 날 오후 3시에 정확하게 맞추어 놓았다면 다음 날 오후 4시에 이 시계가 가리키는 시각이 오후 A시 B분이라고 할 때, A와 B의 합을 구하세요.", "answer": "7", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀이문의"}
{"class": "도형", "question": "어느 직육면체의 부피는 240cm3입니다. 가로가 6cm, 세로가 5cm라면 높이가 몇 cm입니까?", "answer": "8", "equation": "240/6/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "수로는 한 변이 7cm인 정사각형의 네 변의 길이의 합을 구하려고 합니다. 네 변의 길이의 합은 몇 cm일까요?", "answer": "28", "equation": "7*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "정수는 가지고 있는 자와 각도기의 무게를 재어 보았더니, 자 3개는 24.84g이 나왔고 각도기 4개는 49.48g이 나왔습니다. 1개의 무게는 각도기가 자보다 몇 g 더 무거운지 구하세요. (단, 같은 종류끼리는 무게가 모두 같습니다.)", "answer": "4.09", "equation": "(49.48/4)-(24.84/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "자전거 가게에 세발자전거가 126대, 네발자전거가 221대 있습니다. 자전거 가게에 있는 자전거 바퀴 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 세발자전거의 바퀴 수를 2개로 계산하여 총 1136개가 되었습니다. 자전거 가게에 있는 자전거 바퀴 수를 바르게 구하시오.", "answer": "1262", "equation": "1136+(3-2)*126", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "다현이는 유럽 여행을 가기 위해 비행기 좌석을 예약했습니다. 다현이의 좌석은 앞에서부터 3번째, 뒤에서부터 6번째, 왼쪽에서부터 2번째, 오른쪽에서부터 3번째에 위치한 좌석입니다. 이 비행기의 모든 열은 좌석 수가 동일할 때, 비행기에는 모두 몇 개의 좌석이 있을까요?", "answer": "32", "equation": "(3+6-1)*(2+3-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "주스병과 우유갑에 물을 가득 채운 후 모양과 크기가 같은 작은 컵에 옮겨 담았더니 주스병은 6컵이 나왔고, 우유갑은 3컵이 나와야 하는데 잘못 세어 주스병 7컵, 우유갑 컵이 되었습니다. 올바르게 세었을 때 주스병의 들이는 우유갑의 들이의 몇 배인가요?", "answer": "2", "equation": "6/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "참기름을 10병을 사용하여 한 병에 AL씩 담으려고 했으나 잘못 계량해 1.5L씩 넣어 20개의 병을 사용했습니다. 바르게 넣었을 때 한 병에 몇 L의 참기름이 들어있는지 구하시오.", "answer": "3", "equation": "1.5*20/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "크레파스 공방에서 오전에는 빨간 크레파스를 12개 만들고 오후에는 파란 크레파스를 20개 만들었습니다. 공방에서 하루동안 만든 크레파스의 개수는 전부 몇 개입니까?", "answer": "32", "equation": "12+20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A 도시의 병원 수를 조사하였더니, 내과 80, 치과 62, 안과 77, 피부과 82라고 한다. 병원의 수가 가장 많은 곳을 B, 가장 적은 곳을 C라고 한다면 B와 C의 합은 얼마인지 구해보세요.", "answer": "144", "equation": "B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "B=max(80, 62, 77, 82), C=min(80, 62, 77, 82)"}
{"class": "순서정하기1", "question": "약국 안에 13명의 환자들이 약을 받기 위해 기다리는 중입니다. 가장 먼저 약국에 온 환자와 뒤에서 2번째로 약국에 온 환자 사이에는 몇 명의 환자가 더 있을까요?", "answer": "10", "equation": "13-1-2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "지름이 7cm이고 원주율이 3.1인 원의 원주는 얼마인지 쓰시오.", "answer": "21.70", "equation": "7*3.1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "윤경이는 자전거로 일주일 동안 같은 빠르기로 달렸습니다. 윤경이가 4일 동안 달린 거리를 구하려고 했으나 잘못 하여 2일 동안 달린 거리를 구해 26km이 되어 버렸습니다. 윤경이가 하루 동안 이동한 거리는 몇 km 입니까?", "answer": "52", "equation": "26/2*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 마을의 사람들이 즐겨보는 텔레비전의 프로그램별 시청률을 조사했습니다. 오락은 남자 15%, 여자20%, 연속극은 남자 7%, 여자 60%, 뉴스는 남자 55%, 여자가 10%입니다. 뉴스는 남자와 여자 중에서 시청률이 몇 % 차이 나나요?", "answer": "45", "equation": "55-10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "무게가 0.4kg으로 똑같은 오렌지 7개를 그릇에 담아 무게를 재었더니 3kg이었습니다. 이 중에서 오렌지 2개를 먹은 후 그릇의 무게를 재려고 했으나 잘못 하여 4개를 먹고 무게를 재어 1.4kg이 되었습니다. 오렌지 2개만 먹었을 때 그릇의 무게는 얼마인가요?", "answer": "2.2", "equation": "3-(3-1.4)/4*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "희진이는 집안일을 1번씩 할 때마다 방청소 2000원, 설거지 1000원, 심부름 500원씩 용돈을 받습니다. 희진이가 지난 달에 방청소 5번, 설거지 10번, 심부름 4번을 했다면 지난 달에 집안일을 하고 받은 용돈은 모두 얼마입니까?", "answer": "22000.00", "equation": "(2000*5)+(1000*10)+(500*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 마을의 사과나무 수를 조사하였더니 새콤 과수원에는 30그루, 달콤 과수원에는 27그루, 싱싱 과수원에는 A그루, 탱글 과수원에는 31그루로 총 사과나무 수는 101그루였습니다. 이때, 싱싱과수원의 사과나무가 몇 그루인지 구하려고 합니다. 관리원이 총 사과나무 수를 120그루로 잘못보아 싱싱 과수원의 사과나무 32그루라고 합니다. 바르게 계산을 하면 싱싱 과수원의 사과나무는 총 몇 그루 입니까?", "answer": "13", "equation": "101-30-27-31", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "320*A의 값은 640이고, 320*B의 값은 960입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "320*A=640, 320*B=960"}
{"class": "수찾기3", "question": "농장에서 모든 상자에 포도를 3송이씩 넣으려고 했으나 잘못 하여 4송이씩 넣어 5박스가 생기고 1송이가 남았습니다. 포도를 바르게 넣었을 경우 필요한 상자의 개수는 몇 개입니까?", "answer": "7", "equation": "(4*5+1)@3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "딸기가 한 봉지에 28개씩 12봉지 있습니다. 딸기를 모두 꺼내서 한 봉지에 17개씩 다시 담으려고 합니다. 딸기를 다시 담은 봉지는 몇 봉지가 되고, 남는 딸기는 몇 개인지 답을 구해 모두 합하시오.", "answer": "32", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 월드컵 경기장의 좌석 수는 40000석, 1000석, 500석, 30석, 5석 있습니다. 총 좌석수는 얼마인가요?", "answer": "41535", "equation": "40000+1000+500+30+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "가게에서 과자를 한 봉지에 1A65원 사와서 1850원에 팔고 있다. 이 과자를 30봉지 팔았다면 이익금은 모두 14550원이 됩니다. 이때 A는 무엇입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1850-1A65)*30=14550"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 가게에서 수정과를 오전에는 4A00mL 팔았고 오후에는 6B00mL 팔았습니다. 이 가게에 남아 있는 수정과가 5400mL라면 처음에 있던 수정과는 16800mL입니다. 이때 A+B 의 알맞은 값을 구하시오.", "answer": "14", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4A00+6B00+5400=16800"}
{"class": "산술연산", "question": "재호네 반 학생들이 먹고 싶어 하는 간식을 조사했더니 김밥 9명, 빵 4명, 떡볶이 5명, 햄버거 6명 이었다. 재호네 반 학생 전체 수가 A라면, A는 몇 명일까요?", "answer": "24", "equation": "9+4+5+6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "설탕과 물을 (1/12):(1/8)의 비율로 섞어 설탕물 350g을 만들었습니다. 만든 설탕물에 들어 있는 설탕과 물의 양의 차를 구해야 하는데 합을 구하였습니다. 바르게 계산하여 설탕과 물의 양의 차를 구하세요.", "answer": "70", "equation": "(350*(3/(2+3))-(350*(2/(2+3))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "진성이는 매일 오후 4시 5분부터 6시 5분까지 운동을 합니다. 진성이가 이틀 동안 운동을 한 시간은 모두 A분이라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "480", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(6-2)*60*2=A"}
{"class": "도형", "question": "가로 5cm, 세로 8cm인 직육면체 모양의 보석 상자입니다. 이 보석 상자의 부피가 80cm3라면 높이는 몇 cm입니까?", "answer": "2", "equation": "80/(5*8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "밤이 여러개 있습니다. 그중 5개는 어제 먹고, A개는 오늘 먹었습니다. 남은 밤의 개수를 구하려고 했으나 잘못 하여 어제 먹은 양을 빼지 않고 더해 37개가 되었습니다. 남은 밤의 개수는 몇 개 인가요?", "answer": "27", "equation": "37-5-5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 축구 선수가 20경기마다 골을 7번씩 넣는다고 합니다. 이 선수는 160경기 중에서 골을 몇 번 넣을 것으로 예상되는지 구하시오.", "answer": "56", "equation": "160/20*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "들이가 각각 5L인 빨간색 페인트와 파란색 페인트를 각각 사용하고 남은 양은 빨간색 페인트 2L 800mL, 파란색 페인트 3L 400mL입니다. 빨간색 페인트가 몇 mL 더 많이 사용했는지 답을 구하시오.", "answer": "600", "equation": "(5*1000-(2*1000+800))-(5*1000-(3*1000+400))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "반지름이 4인 원의 넓이는 몇 cm2인지 구해 보시오 (원주율: 3)", "answer": "48", "equation": "4*4*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "정삼각형의 한 변의 길이는 9cm입니다. 이때, 세 변의 길이의 합은 몇 cm인지 쓰시오.", "answer": "27", "equation": "9*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "감을 3명이서 나누어 가질 것을 7명이서 4kg씩 나누어 가지고 2kg이 남았다고 합니다. 바르게 계산하면 몇 kg씩 가질 수 있는지 구하세요.", "answer": "10", "equation": "(7*4+2)@3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "동물원의 동물들을 발 크기가 작은 동물부터 순서대로 줄을 세워 보았습니다. 발 크기가 가장 작은 동물과 발 크기가 2번째로 큰 동물 사이에 13마리의 동물이 더 있었다면, 동물원의 동물은 모두 몇 마리인가요?", "answer": "16", "equation": "1+13+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "목장의 암탉을 몸무게가 무거운 순으로 줄세웠더니 4, 7, 3, 5, 2, 1, 6번 암탉 순서대로 줄 세워졌습니다. 두 번째로 무거운 암탉은 몇 번 암탉인가요?", "answer": "7", "equation": "X[2-1]", "option": "4, 7, 3, 5, 2, 1, 6", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "초콜릿 12개를 접시 6개에 똑같이 나누어 놓으려고 합니다. 한 접시에 초콜릿을 몇 개 놓을 수 있는지 구하세요.", "answer": "2", "equation": "12/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "설탕 8.12kg을 봉지 4개에 똑같이 나누어 담아야 할 것을 잘못하여 8개에 나누어 담았더니 한 봉지에 1.02kg이 담겼습니다. 원래 봉지 한 개에 담아야 하는 설탕은 몇 kg입니까?", "answer": "2.03", "equation": "8.12/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "지원이와 지아는 같은 아파트의 다른 층에 살고 있습니다. 지아는 7층에 살고 있으며, 지원이는 같은 아파트의 위에서부터 3층에 살고 있습니다. 지원이와 지아 사이에 4개의 층이 더 있다면, 이 아파트는 몇 층짜리 아파트인가요?", "answer": "14", "equation": "7+4+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "1m의 무게가 0.55kg인 굵기가 일정한 나무 막대가 있습니다. 이 나무 막대 0.3m의 무게는 몇 kg인지 소숫점 두 자리 수까지 반올림하여 나타내시오.", "answer": "0.17", "equation": "0.3*0.55", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드가 1, 3, 6, 8이 있습니다. 이 중에서 2장을 뽑아 진분수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 진분수 중 가장 큰 수를 소수로 나타내어 보시오.", "answer": "48", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "희정이는 선생님이 불러주신 문제를 받아적고 \n문제를 풀고 있다.선생님이 불러주신 식은 50에서 6과 2의 \n곱을 뺀 후 32를 8로 나눈 몫을 더한 수라고 하셨다. 희정이가 \n대답해야할 답은 무엇인가?", "answer": "30", "equation": "50-(6*4)+(32/8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 서점에서 책을 30% 할인할 걸 잘못 하여 20% 할인하여 12000원에 판매했다. 제대로 할인하였을 때의 책의 가격은 얼마인가?", "answer": "10500", "equation": "12000/(1-20/100)*(1-30/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어떤 의류매장에서 사람들이 피팅룸에 들어가기 위해 줄을 서 있습니다. 42명의 사람들이 줄을 서 있고, 주희는 앞에서부터 16번째 순서로 기다리고 있다면, 뒤에서부터는 몇 번째로 줄을 서 있는 것인가요?", "answer": "27", "equation": "42-16+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "바닷속 동물들이 50m 수영 시합을 했습니다. 그랬더니 가오리는 9초, 해파리는 12초, 새우는 10초, 정어리는 13초의 기록을 냈습니다. 50m 수영 기록이 2번째로 느린 동물의 기록은 몇 초인가요?", "answer": "12", "equation": "find_max(sort(X),2)", "option": "9, 12, 10, 13", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "반지름이 15cm인 원의 (3/5)넓이를 구하시오. (원주율: 3.14)", "answer": "423.9", "equation": "15*15*3.14*(3/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "운동장에 남학생 35명, 여학생 42명이 있습니다. 이 중에서 20명이 교실로 들어갔고 5명이 다시 나왔습니다. 운동장에 남아 있는 학생은 모두 몇 명인지 구하시오.", "answer": "58", "equation": "(36+42)-20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "가은이가 이번 달에 읽은 동화책의 쪽수를 구하려고 한다. 그런데 잘못 하여 152쪽짜리 4권과 A쪽짜리 5권 중 A쪽짜리 책을 4권으로 구하여 1148쪽이 되어 버렸다. 가은이가 이번 달에 읽은 동화책은 몇 쪽인지 바르게 구하여라.", "answer": "1283", "equation": "152*4+(1148-152*4)/4*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "희연, 재호, 성현이가 딴 사과의 무게는 모두 30kg입니다. 재호는 8kg을 땄고, 희연이는 재호보다 1kg더 땄습니다. 성현이가 딴 사과의 무게가 Akg이라 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A+8+(8+1)=30"}
{"class": "수찾기2", "question": "곶감이 한 줄에 6개씩 36줄이 있습니다. 이 중에서 곶감 A개를 먹었더니 남은 곶감의 수가 212개가 되었습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "36*6-A=212"}
{"class": "수찾기3", "question": "한나네 학원 학생들 중 (1/4)은 차로 통학하고 나머지는 대중교통으로 통학한다고 합니다. 차로 이동하는 학생 수를 구하는데 차로 통학하는 학생을 (1/5)로 잘못 계산해 20명이 되었다고 합니다. 대중교통으로 통학하는 학생은 몇 명인가요?", "answer": "75", "equation": "20/(1/5)*(1-(1/4))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "떡볶이를 만드는 데 고추장은 (A/2)큰술, 설탕은 (3/2)큰술 필요합니다. 고추장의 양은 설탕의 양의 (5/3)배일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/2)/(3/2)=(5/3)"}
{"class": "수찾기2", "question": "곧게 뻗은 도로의 한쪽에 처음부터 끝까지 Am 간격으로 나무를 심었습니다. 도로의 한 쪽에 심은 나무가 52그루이고 도로의 길이가 357m라고 할 때 A를 구하시오. (단, 나무의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(52-1)*A=357"}
{"class": "수찾기3", "question": "섬유유연제를 같은 5개의 통에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 그런데 잘못 하여 10개의 통에 400mL씩 나누어 담았다고 합니다. 섬유유연제를 바르게 나누어 담았을 때 한 통에 몇 L씩 담아야 하나요?", "answer": "800", "equation": "10*400/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "승기는 49에 어떤 수를 곱해야 하는데 잘못하여 어떤 수를 더했더니 101이 나왔습니다. 이때 바르게 계산한 값과 잘못 계산한 값의 차를 구하시오.", "answer": "2447", "equation": "((101-49)*49)-101", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "지연이네 반은 물 6.48L를 4개의 물통에 똑같이 나누어 담았습니다. 그중 한 통을 남김없이 6명이 똑같이 나누어 마시려고 합니다. 지연이가 5명이 나누어 마신다고 생각하여 0.324L씩 담아 주려고 합니다. 바르게 계산하면 한 사람이 마실 수 있는 물은 몇 L입니까?", "answer": "0.27", "equation": "6.48/4/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "윗변의 길이가 2cm이고 아랫변의 길이가 3cm이고 높이가 Acm인 사다리꼴의 넓이가 10cm2입니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "10/((2+3)*(1/2))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "A초에 4장을 복사할 수 있는 복사기로 20장을 복사하려고 했으나 잘못 하여 40장을 복사해 50초가 걸렸다. 20장을 복사하는데 걸리는 시간은 몇 초입니까?", "answer": "25", "equation": "50/40*20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지금 시계가 나타내는 시각은 오전 3시 3분입니다. 이 시각에서 긴바늘을 4바퀴 반 돌린 후, 짧은 바늘을 반 바퀴 더 돌리면 시계가 가리키는 시각은 오후 A시 B분입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "34", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "지우네 학교 4학년 학생들이 반 별로 봉사활동을 하였다고 한다. 1반은 A명, 2반은 7명, 3반은 6명, 4반은 12명, 5반은 8명씩 봉사를 하였다고 한다면, 1반의 봉사 활동 학생 수는 3반의 봉사 활동 학생 수보다 3명 더 많다고 한다. A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A-6=3"}
{"class": "수찾기2", "question": "6000원짜리 아이스크림을 사려고 합니다. 필요한 돈을 나와 동생이 7:3으로 나누어 낸다면 내가 A원, 동생이 B원을 내야한다. 이때 A-B를 구하시오.", "answer": "2400", "equation": "A-B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=6000*(7/(7+3)), B=6000*(3/(7+3))"}
{"class": "수찾기2", "question": "타조의 무게는 1A4.2kg이고 타조알의 무게는 1.8kg입니다. 타조의 무게는 타조알의 무게의 85.67배일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A4.2/1.8=85.67"}
{"class": "수찾기2", "question": "성은이의 몸무게는 31kg 650g입니다. 성은이가 3kg 500g인 강아지를 안고 저울에 올라갔을때의 무게를 Akg Bg이라고 한다면 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "185", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(31*1000+650)+(3*1000+500)=A*1000+B"}
{"class": "순서정하기1", "question": "이끼 정원에 2번째로 많이 있는 이끼는 비단이끼고 4번째로 많은 이끼는 깃털이끼입니다. 서리이끼는 깃털이끼보다 많지만 비단이끼보다는 적습니다. 서리이끼는 정원에서 몇 번째로 많은 이끼일까요?", "answer": "3", "equation": "(2+4)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민규는 2000원짜리 가방 A개와 3000원짜리 가방 4개를 구매했습니다. 구매한 가방의 총액을 구하려고 했으나 잘못 하여 2000원짜리 가방을 1000원으로 계산해 14000원이 되었습니다. 민규가 구매한 가방의 총액은 얼마입니까?", "answer": "16000", "equation": "(14000-3000*4)/1000*2000+3000*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "세 숫자 5, 6, 8을 한 번씩 사용하여 만들 수 있는 가장 큰 대분수와 (2/9)의 차는 (15A/18)입니다. A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(((8*6)+5)/6)-(2/9)=(15A/18)"}
{"class": "순서정하기1", "question": "펭귄 어린이집에서 아기펭귄 30마리가 점심식사를 하기 위해 줄을 서 있습니다. 회색 아기펭귄 앞에 11마리의 다른 아기펭귄들이 있다면, 회색 아기펭귄은 뒤에서부터 몇 번째로 줄을 서 있는 것일까요?", "answer": "19", "equation": "30-11", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "준완이와 친구들의 과학 시험 점수는 92, 76, 83, 90, 72, 88점이었습니다. 점수가 낮은 사람부터 일렬로 줄을 섰다면 네 번째로 줄을 선 친구의 점수는 몇 점일까요?", "answer": "88", "equation": "find_min(sort(X),4)", "option": "92, 76, 83, 90, 72, 88", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "약수터에서 경민이는 2L 300mL의 물을 받아왔고, 호진이는 3L 500mL의 물을 받아왔습니다. 두 사람이 받아온 물은 모두 AL BmL일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "805", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=2+3, B=300+500"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 2.A1m인 끈이 있습니다. 상자를 묶는 데 1.55m를 사용하였습니다. 남은 끈은 1.06m일 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.A1-1.55=1.06"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수를 6으로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 150이 되었습니다. 바르게 계산한 몫과 나머지의 합은 얼마일까요?", "answer": "5", "equation": "((150/6)@6)+((150/6)#6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "꽃 축제에 여자는 457명, 남자는 3A8명이 왔습니다. 꽃 축제에 온 사람은 모두 855명 입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "457+3A8=855"}
{"class": "산술연산", "question": "민수는 84장의 카드를 가지고 있습니다. 문방구에서 7장의 카드를 더 샀습니다. 민수는 총 몇 개의 카드를 가지고 있나요?", "answer": "91", "equation": "84+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "계산기가 고장나 어떤 수에 1.8을 더해야 할 것을 뺄셈으로 잘못 계산하게 되었습니다. 잘못 계산되어 나온 값이 2.1이라고 할때, 바르게 계산한 값을 구하시오.", "answer": "5.70", "equation": "2.1+1.8+1.8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(1/4)*((1/3)+(1/2))=(A/B)일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "29", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/4)*((1/3)+(1/2))=(A/B)"}
{"class": "수찾기2", "question": "서연이네 학교 6학년 1반과 2반에 체험 학습으로 과학관을 가는 데 찬성하는 학생 수를 조사하였습니다. 1반은 전체 24명 중에 18명이 찬성하였고, 2반은 전체 25명 중에 20명이 찬성하였습니다. 각 반의 찬성율을 백분율로 나타내어 더 큰 수에서 작은 수를 뺀 값을 A라고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(20/25)*100-(18/24)*100=A"}
{"class": "산술연산", "question": "45쪽짜리 동화책을 하루에 9쪽씩 매일 읽으려고 합니다. 이 동화책을 모두 읽으려면 며칠이 걸리는지 구하세요.", "answer": "5", "equation": "45/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "땅에 닿으면 떨어진 높이의 0.6배만큼 다시 튀어 오르는 공이 있습니다. 이 공을 3.5m 높이에서 떨어뜨렸을 때, 공이 땅에 2번 닿았다가 튀어 올랐을 때의 높이는 몇 m인지 구하시오.", "answer": "1.26", "equation": "3.5*(0.6^2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "지효네 집 왼편에는 2개의 세대가 더 있고, 오른편에는 3개의 세대가 더 있습니다. 지효네 집 위로는 5개의 층이 있으며, 아래로는 4개의 층이 있습니다. 각 층마다 세대수는 동일할 때, 지효의 아파트에는 총 몇 개의 세대가 있는지 구해보시오.", "answer": "60", "equation": "(2+1+3)*(5+1+4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수지의 하루 평균 TV 시청 시간은 43분이며, 총 TV 시청 시간은 10시간 45분입니다. 수지는 며칠 동안 TV를 시청한 것인지 구하시오.", "answer": "15", "equation": "(10*60+45)/43", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 15cm, 세로 13cm인 직사각형 모양 포장지의 한쪽을 잘라 가장 큰 정사각형을 만들었습니다. 만들고 남은 직사각형의 짧은 변의 길이는 몇 cm일까요?", "answer": "2", "equation": "15-13", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "승진이네 반 학생은 30명이고 그중 남학생은 1A명입니다. 승진이네 반 전체 학생의 키의 평균은 130.4cm이고, 남학생의 키의 평균은 144cm입니다. 승진이네 반 여학생의 키의 평균은 110cm입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "110", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "((130.4*30)-(1A*144))/30=110"}
{"class": "산술연산", "question": "머리핀의 길이가 3cm보다 작은 눈금이 7칸 더 길다. 이때 머리핀의 길이는 몇 mm입니까?", "answer": "37", "equation": "(3*10)+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "희연와 지연이는 과수원에서 사과를 수확하였습니다. 희연는 3.35kg을 수확하고, 지연이는 3.01kg을 수확하여 모두 A.BC라고 할 때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "11", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3.35+3.01=A.BC"}
{"class": "산술연산", "question": "천재 제과점에서 오전에는 초코소라빵 4개, 컵케잌 6개를 굽고 오후에는 도넛 3개를 구웠습니다. 천재 제과점에서 오전과 오후에 구워낸 빵의 수를 모두 더하면 얼마입니까?", "answer": "13", "equation": "4+6+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "조랑말이 홍당무를 뽑아먹고 있습니다. 조랑말이 어제 먹은 홍당무는 62개, 오늘 먹은 홍당무는 64개입니다. 조랑말은 내일 잠에서 깨면 어제보다 홍당무를 많이, 오늘보다는 적게 먹을 계획입니다. 조랑말이 내일 먹을 홍당무는 몇 개일까요?", "answer": "63", "equation": "(62+64)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "바디워시를 한 병에 1.5L씩 10병에 나누어 담으려고 합니다. 그러나 잘못 담아 15개의 병을 사용했습니다. 한 병에 몇 L의 바디워시가 들어있습니까?", "answer": "1", "equation": "1.5*10/15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "인서가 일정한 빠르기로 10분 동안 인라인스케이트를 타고 원모양의 공원 몇 바퀴 이동할 수 있는지 구하려고 한다. 그런데 잘못 하여 16분 동안 이동한 바퀴 수를 구해 4바퀴가 되었다. 인서가 일정한 빠르기로 10분 동안 공원 몇 바퀴 도는지 바르게 구하여라.", "answer": "2.5", "equation": "4/16*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "A*2*6=21일 때 A에 알맞은 소수를 써넣으시오.", "answer": "1.75", "equation": "21/(2*6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "2A7+B6C=1225의 식이 있습니다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "22", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A7+B6C=1225"}
{"class": "도형", "question": "직사각형의 세로 길이는 6cm, 가로 길이는 9cm이다. 정사각형의 한 변의 길이는 8cm이다. 그렇다면, 직사각형의 다른 가로의 길이를 A라 하고, 정사각형의 다른 한변의 길이를 B라고 할 때, A+B는 얼마인지 구하시오.", "answer": "17", "equation": "9+8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "길에 나무를 1.2m의 같은 간격으로 심으려고 합니다. 그러나 잘못 하여 1.5m 간격으로 나무를 심어 길의 길이가 105m가 되었습니다. 바르게 나무를 심었을 때 길의 길이는 몇 m인지 구하시오.(단, 나무의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "84", "equation": "105/1.5*1.2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "64.2cm인 끈을 2명에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 64.2cm는 642mm입니다. 642/2=321이므로 한 사람이 받는 끈을 AB.Ccm라고 할 때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "642/2=321, AB.C=321*(1/10)"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 변의 길이가 2(1/4)cm인 정사각형의 넓이를 A(1/B)m^2라고 할 떄, A+B를 구하시오.", "answer": "21", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2(1/4)*2(1/4)=A(1/B)"}
{"class": "조합하기", "question": "3, 5, 8의 수 카드 3장을 모두 사용하여 분모가 8인 가장 큰 대분수를 만들었습니다. 만든 대분수를 가분수로 나타내면 (A/B)입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "51", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "두 수 3.8, 26.6에서 큰 수를 작은 수로 나눠야하는데 잘못하여 곱하였더니 101.08이 나왔습니다. 올바르게 나누면 몫이 얼마나 나올까요?", "answer": "7", "equation": "26.6/3.8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "문구점에서 정가가 2000원인 색연필을 1600원에, 정가가 1500원인 공책을 1050원에, 정가가 4000원인 크레파스를 3000원에 할인하여 판매합니다. 제품의 할인 가격의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 색연필의 정가를 3000원으로 계산해 2850원이 되어 버렸습니다. 할인 가격의 합은 얼마입니까?", "answer": "1850", "equation": "2000-1600+1500-1050+4000-3000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(A/14), (4/B)를 (15/42), (28/C)로 통분하였다. A-B+C를 구하시오.", "answer": "41", "equation": "A-B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/14)=(15/42), (4/B)=(28/C)"}
{"class": "수찾기2", "question": "진호는 컴퓨터 한 대를 조립하는데 (9/4)시간이 걸립니다. 하루에 A시간씩 3일 동안 컴퓨터를 조립한다면 12대를 조립할 수 있다고 합니다. 이때 A는 무엇이겠습니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*3/(9/4)=12"}
{"class": "수찾기2", "question": "비례식 9:5=A:B 에서 외항의 곱이 180 일 때, A-B의 값을 구하시오.", "answer": "16", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9:5=A:B, 9*B=180"}
{"class": "수찾기2", "question": "미술 시간에 집 모형을 꾸미기 위해 지수는 색종이 (31/10)장을 사용했고, 현진이는 (13/30)장을 사용했습니다. 지수가 색종이를 (A/B)더 많이 사용했다고 했을 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "11", "equation": "(A/B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(31/10)-(13/30)=(A/B)"}
{"class": "수찾기2", "question": "강당에 있는 의자 5A개를 7명이 똑같이 나누어 옮기려고 합니다. 한 번에 2개씩 옮긴다면 한 명이 4번씩 옮기면 됩니다. A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5A/7/2=4"}
{"class": "도형", "question": "직사각형의 가로가 13cm이고, 둘레가 40cm일 때, 세로는 몇 cm인지 구하세요.", "answer": "7", "equation": "(40-13*2)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "태훈이는 오늘 문방구에 들러 연필 20자루를 샀다고 한다. 한 자루에 A50원이라고 한다면 태훈이가 산 연필의 값은 모두 8000원일 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "20*A50=5000"}
{"class": "수찾기3", "question": "민규가 호수 둘레를 일정한 빠르기로 6바퀴를 돌 때 걸리는 시간을 구하려고 했으나 잘못 하여 8바퀴로 계산해버려 16분이 되었습니다. 호수 6바퀴를 도는 데 걸리는 시간은 몇 분인지 바르게 구하시오.", "answer": "12", "equation": "16/8*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "419*2=A와 162*3=B에서 A-B의 값을 구하세요.", "answer": "352", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "419*2=A와 162*3=B"}
{"class": "수찾기3", "question": "현수가 인라인스케이트를 타고 일정한 빠르기로 원모양의 공원 4바퀴를 도는데 걸리는 시간을 구하려고 했으나 잘못 하여 3바퀴 도는 데 걸리는 시간을 구해 12분이 되었다고 한다. 현수가 인라인스케이트를 타고 일정한 빠르기로 원모양의 공원 4바퀴를 돈다고 할 때 몇 분이 걸리는가?", "answer": "16", "equation": "12/3*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "선영이는 49쪽짜리 책을 일주일 동안 매일 똑같은 쪽수씩 읽으려고 합니다. 선영이가 전체 쪽수를 56쪽으로 착각하여 계산했더니 하루에 8쪽씩 읽으면 된다고 답이 나왔습니다. 바르게 계산하면 하루에 몇 쪽씩 읽으면 됩니까?", "answer": "7", "equation": "49/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "승윤이는 재생 시간이 1분 12초인 음악과 1분 38초인 음악을 이어 붙여 춤 대회에서 사용하려고 합니다. 춤 대회에서 사용할 음악의 재생 시간은 몇 초짜리 인가요?", "answer": "170", "equation": "(1*60+12)+(1*60+38)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 식당에서 900g 무게의 소금 1포대와 500g 무게의 설탕 3포대를 주문했습니다. 주문한 소금과 설탕의 무게는 모두 몇 g인지 구해 보시오.", "answer": "2400", "equation": "(900*1)+(500*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "똑같은 구슬 24개가 들어 있는 바구니의 무게는 4.05kg입니다. 이 바구니에서 구슬 6개를 꺼내고 나서 다시 무게를 재어 보니 3.32kg이었습니다. 빈 바구니의 무게가 A라면 A는 얼마입니까?", "answer": "1.13", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4.05-((4.05-3.32)/6*24)=A"}
{"class": "산술연산", "question": "유미는 오렌지주스 4.32L를 컵 9개에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 컵 한 개에 담을 수 있는 주스는 몇 L인지 구하시오.", "answer": "0.48", "equation": "4.32/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 5Am인 길의 한쪽에 8m 간격으로 나무를 심으려고 합니다. 길의 시작과 끝에 모두 나무를 심을 때, 모두 8그루의 나무를 심을 수 있게 됩니다. A는 얼마입니까? (단, 나무의 두께는 신경쓰지 않습니다.)", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5A/(8-1)=8"}
{"class": "도형", "question": "혜연이와 재훈이가 각각 직육면체 모양의 상자를 만들었습니다. 혜연이의 상자는 가로가 8cm, 세로가 6cm, 높이가 12cm이고, 재훈이의 상자는 가로가 7cm, 세로가 3cm, 높이가 10cm입니다. 두 상자의 겉넓이의 차는 몇 cm2입니까?", "answer": "190", "equation": "((8*6+8*12+6*12)*2)-((7*3+7*10+3*10)*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "주스를 5명이 똑같이 나누어 마시려고 했으나 잘못 나누어 300mL씩 따르고 1000mL가 남았다고 합니다. 주스를 전부 사용하여 5컵으로 바르게 나누었을 때 한 사람이 몇 L씩 마시면 되는지 구하시오.", "answer": "500", "equation": "(300*5+1000)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 3, 4, 5, 7 중 2장을 골라 (4/5)*A/B 꼴의 식에 한 번씩 넣어 계산하려고 합니다. 계산 결과가 가장 크게 될 때의 값을 구하시오.", "answer": "3404", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "귤 23개를 한 명에게 3개씩 나누어 주려고 할 때, A명에게 나누어 줄 수 있고 B개의 귤이 남았습니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "23@3=A, 23#3=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "파이를 만들기 위해 설탕은 (1/6)컵, 밀가루는 (A/3)컵이 각각 필요합니다. 파이를 만들기 위해 필요한 설탕과 밀가루는 모두 (5/6)컵일 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/6)+(A/3)=(5/6)"}
{"class": "수찾기2", "question": "페인트 4통으로 벽면 (3A/6)m2를 칠했습니다. 페인트 한 통으로 칠한 벽면의 넓이는 (35/24)m2 일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3A/6)/4=(35/24)"}
{"class": "수찾기2", "question": "진환이는 목이 말라서 우유를 1컵 마시고 0.A컵만큼 더 마셨습니다. 진환이가 마신 우유는 모두 몇 컵인지 소수로 나타내었더니 1.7이 된다면, A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.00+0.A0=1.7"}
{"class": "수찾기2", "question": "5A3*6은 3258이면, A를구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5A3*6=3258"}
{"class": "수찾기2", "question": "수인이는 색종이를 20장 가지고 있고, 설아네 모둠 A명은 색종이 210장을 똑같이 나누어 가졌으며, 민아는 한 묶음이 8장씩인 색종이를 2묶음 가지고 있습니다. 수인이와 설아가 가진 색종이는 민아가 가진 색종이보다 26장이 많다고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(210/A)+(8*2)-20=26"}
{"class": "산술연산", "question": "막대를 똑같은 간격으로 20칸이 되도록 나누었습니다. 5묶음으로 묶을 때 한 묶음은 몇 칸일까요?", "answer": "4", "equation": "20/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "소희의 몸무게는 34kg 500g이고, 동생의 몸무게는 소희보다 3kg 200g 더 가볍습니다. 소희와 동생의 몸무게의 합을 Akg Bg이라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "865", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(34*1000+500)+(3*1000+500)-200=A*1000+B"}
{"class": "수찾기2", "question": "밭에서 당근을 1A0개 수확하였습니다. 이 당근을 한 상자에 11개씩 담아 8상자를 팔았더니 22개가 남았을 때 A는 얼마입니까?", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A0-8*11=22"}
{"class": "산술연산", "question": "일등 건전지는 165시간 사용할 수 있고, 쎈 건전지는 226시간 사용할 수 있습니다. 일등 건전지가 쎈 건전지보다 얼마나 더 오래 사용할 수 있는지 구하시오.", "answer": "61", "equation": "226 - 165", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "높이가 3.2cm, 넓이가 20.16cm2인 어떤 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 둘레는 몇 cm입니까?", "answer": "19", "equation": "((20.16/3.2)+3.2)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(1/6)*(1/3)*(1/2)=(1/A)*(1/2)=(1/36)의 식에 알맞은 A의 값을 구하시오.", "answer": "18", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/6)*(1/3)*(1/2)=(1/A)*(1/2)=(1/36)"}
{"class": "순서정하기1", "question": "예은이와 시원이는 스테이크 솥밥을 먹기 위해 솥밥집 앞에 줄을 서 있습니다. 예은이는 대기줄의 7번째 순서에 서 있으며, 시원이는 뒤에서부터 13번째 순서에 줄을 서 있습니다. 예은이와 시원이 사이에 35명의 대기자가 더 있다면, 스테이크 솥밥을 먹기 위해 줄을 서 있는 사람들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "55", "equation": "7+35+13", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "은아네 모둠의 몸무게는 은아는 36kg, 선우 40kg, 시원 44kg, 수민 38kg, 예서 37kg라고 합니다. 은아네 모둠에서 몸무게가 평균보다 무거운 학생들의 몸무게의 무게의 합을 구해보세요.", "answer": "84", "equation": "sum(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=Con([36, 40, 44, 38, 37], >(36+40+44+38+37)/5)"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수를 41로 나누어야 할 것을 잘못하여 14로 나누었더니 몫이 67로 나누어떨어졌습니다. 바르게 계산했을 때의 몫과 나머지의 값을 구하여 그 합을 구하시오.", "answer": "58", "equation": "((67*14)@41)+((67*14)#41)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "진호와 지선이는 가로가 25cm, 세로가 20cm인 직사각형 모양의 도화지를 넓이의 비가 3:7이 되도록 나누어 가지려고 합니다. 진호와 지선이가 가지게 되는 도화지의 넓이를 각각 Acm2, Bcm2라고 할 때, A와 B의 값을 각각 구하여 큰 값에서 작은 값의 차를 구하시오.", "answer": "200", "equation": "(500*(7/10))-(500*(3/10))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "ABC-7*(8+9)의 값이 119이라고 할 때, A*B-C의 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A*B-C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "ABC-7*(8+9)=119"}
{"class": "산술연산", "question": "9*25, 7*32, 6*18에서 계산 결과가 가장 큰 수에서 가장 작은 수의 차를 구하시오.", "answer": "117", "equation": "(9*25)-(6*18)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "가로 300cm, 세로 2m, 높이 150cm 의 직육면체의 부피를 값을 cm3로 표현한 것은 A라 했을 때 A의 값을 구해보세요.", "answer": "900000", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "300*(2*100)*150=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "인터넷 사용료를 1초에 12.A8원이라고 하면, 3B3.52원으로 인터넷을 29초동안 사용할 수 있다고 합니다. 이때 A와 B를 더한 값을 구하시오.", "answer": "15", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3B3.52/12.A8=29"}
{"class": "순서정하기1", "question": "무인판매기에서 콜라맛 아이스크림을 구입하려 합니다. 콜라맛 아이스크림은 이 판매기의 좌측에서 2번째, 우측에서 4번째, 아래로부터 2번째, 위로부터 3번째 위치에 있습니다. 각 줄마다 아이스크림의 개수가 같다면, 무인판매기 내에 있는 아이스크림은 모두 몇 개일까요?", "answer": "20", "equation": "(2+3-1)*(2+4-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "삼각형 3각 중 2개의 각은 85와 35입니다. 나머지 하나의 각은 무엇인가요?", "answer": "60", "equation": "180-85-35", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "3km 975m는 몇 m입니까?", "answer": "3975", "equation": "(3*1000)+975", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "빵 가게에서 머핀 한 개를 만드는 데 파우더 0.48kg을 사용한다고 합니다. 이 빵 가게에서 똑같은 머핀 A개를 만들고 나니 파우더가 0.6kg이 남았습니다. 처음에 있던 파우더가 6.36kg이라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.48*A+0.6=6.36"}
{"class": "수찾기2", "question": "(3/5)/(1/5)의 값을 A, (4/7)/(2/7)의 값을 B 라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3/5)/(1/5)=A, (4/7)/(2/7)=B"}
{"class": "산술연산", "question": "어항 6개에는 각 각 물고기 10마리씩 들어있고, 낱개 4마리는 어항이 아닌 봉투에 잠시 들어있다고 한다. 어항과 봉지 안에 들어있는 물고기는 총 몇 마리인가?", "answer": "64", "equation": "(10*6)+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "정사각형 A는 한 변이 7.8cm이고, 평행사변형 B는 가로가 9cm입니다. 정사각형 A와 평행사변형 B의 넓이가 같을 때, 평행사변형 B의 높이는 몇 cm입니까?", "answer": "6.76", "equation": "(7.8*7.8)/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수영이가 요리법을 보고 파전을 만들려고 합니다. 수영이는 밀가루가 2kg200g이 있고, 밀가루를 120g을 사용할 때, 남는 밀가루의 양이 Akg Bg이 됩니다. A*B의 값을 구하시오.", "answer": "960", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2*1000+200)-120=A*1000+B"}
{"class": "수찾기3", "question": "수빈이의 몸무게는 36500g입니다. 수빈이가 1300g짜리 배추를 들고 무게를 재야하는데 수빈이의 몸무게를 잘못되어 41300g이 되었습니다. 올바르게 수빈이의 몸무게로 재면 몇 g인가요?", "answer": "37800", "equation": "36500+1300", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "물고기를 잡아 한 망에 10마리씩 6통에 넣었습니다. 4명이 똑같이 나누어 가질 때의 한 명당 몇 마리의 물고기를 가지게 되는지 구하시오.", "answer": "15", "equation": "10*6/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "재희는 4장의 수 카드 6, 9, 4, 2 중에서 3장을 골라 한 번씩만 사용하여 AB*C의 곱이 가장 큰 곱셈식을 만들었습니다. 재희가 만든 곱셈식의 값을 구하세요.", "answer": "70", "equation": "min(ABC)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "선화네 가족은 귤을 2kg씩 담아 보관하려고 합니다. 그러나 잘못 하여 8kg씩 4봉지에 담았다고 합니다. 바르게 담았을 경우 몇 봉지가 필요한지 구하시오.", "answer": "16", "equation": "(8*4)@2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민규는 운동 계획을 세웠습니다. 일주일에 3번 운동장 0.9km를 달릴 것이며 산책로 2.7km는 걷지 않을 것입니다. 또한 일주일에 자전거 3.15km를 2번 타는 것을 목표로 할 때 일주일 동안 운동할 거리는 몇 km인가요?", "answer": "9", "equation": "3.15*2+0.9*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "3(2/3)*2(4/7)=(A/7)=9(B/C)의 식이 있다. A-(B*C)의 값을 구하시오.", "answer": "45", "equation": "A-(B*C)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3(2/3)*2(4/7)=(A/7)=9(B/C)"}
{"class": "수찾기3", "question": "수하네 반 학생 28명이 감자 캐기 체험 학습을 가려고 합니다. 한 모둠을 7명으로 계산해야 할것을 잘못하여 4명이 한 모둠으로 계산했더니 7모둠이 나왔다. 바르게 계산하면 몇 모둠이 되는지 알아보시오.", "answer": "4", "equation": "28/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "남학생 28명이 한 모둠에 4명씩 모둠을 만들었습니다. 여학생은 11모둠이라면 여학생 모둠은 남학생 모둠보다 몇 모둠 더 많은지 답을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "11-28/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "인절미 8A개를 14명에게 6개씩 똑같이 나누어 주려고 합니다. 인절미가 모자라지 않도록 하려면 3개가 더 필요로 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "14*6-8A=3"}
{"class": "산술연산", "question": "윤희의 손에는 숫자 식이 쓰여진 A, B, C 세장의 카드가 있다. \nA카드에는 78/13, B카드에는 85/29, C카드에는 80/11가 쓰여 있다.\n윤희의 손에 있는 이 A, B, C 카드들의 값들을 모두 더하면 \n얼마인지 구해 보시오.", "answer": "16.2", "equation": "(78/13)+(85/29)+(80/11)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "막대를 똑같은 간격으로 20칸이 되도록 나누었습니다. 5묶음으로 묶을 때 한 묶음은 몇 칸일까요?", "answer": "4", "equation": "20/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "21의 (1/7), 35의 (1/5), 36의 (1/6), 40의 (1/8), 16의 (1/4)중에서 나타내는 수가 가장 큰 것을 A, 가장 작은 것을 B라고 할 때, A-B의 값을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "max(21*(1/7), 35*(1/5), 36*(1/6), 40*(1/8), 16*(1/4))=A, min(21*(1/7), 35*(1/5), 36*(1/6), 40*(1/8), 16*(1/4))=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "똑같은 음료수 50개를 담은 상자의 무게를 재어 보니 2A.58kg이었습니다. 음료수 34개가 팔린 후 남은 음료수를 담은 상자의 무게를 재어 보니 16.9kg이었습니다. 음료수 한 개의 무게는 몇 kg인지 반올림하여 소수 둘째자리까지 나타내었더니 0.23이 되었습니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2A.58-16.9)/34=0.23"}
{"class": "산술연산", "question": "피자 5조각에 1000킬로칼로리인 피자 1조각의 열량은 몇 킬로칼로리입니까?", "answer": "200.00", "equation": "1000/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "은하수 모둠 친구들 A명은 현장 체험 학습을 가서 한 명당 복숭아를 12개씩 땄습니다. 은하수 모둠 친구들이 딴 복숭아를 한 상자에 6개씩 담아 포장한다면 모두 16상자가 됩니다. A는 몇 명입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*12/6=16"}
{"class": "산술연산", "question": "피자를 똑같이 10조각으로 나누어 소희는 그중 6조각을 먹고 민호는 남은 조각을 모두 먹었습니다. 민호가 먹은 피자의 양은 전체의 얼마인지 소수로 나타내어 보세요.", "answer": "0.40", "equation": "(10-6)/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "지현이는 워터파크 탈의실 사물함을 이용하려 합니다. 지현이가 배정받은 사물함은 위에서 3번째, 아래에서 2번째, 왼쪽에서 4번째에 있는 사물함이며, 이 탈의실에는 모두 60개의 사물함이 있습니다. 지현이가 사용한 사물함은 오른쪽에서 몇 번째에 있는 사물함일까요?", "answer": "12", "equation": "60/(3+2-1)+1-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "수영장에는 어른이 전체의 40%가 있고, 나머지는 어린이입니다. 어린이 수를 구하다 잘못 하여 어른을 30%로 계산해 어린이 수가 280명이 되었다고 합니다. 어린이는 몇 명인지 바르게 구하세요.", "answer": "240", "equation": "(280*(100/(100-30)))*(1-0.4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "농장별 감자 수확량이 튼튼 농장은 170kg, 영재 농장은 160kg, 맛나 농장은 130kg, 제일 농장은 200kg입니다. 감자를 한 상자에 6kg씩 남는다면 네 농장에서 수확한 감자는 모두 몇 상자일까요?", "answer": "110", "equation": "(170+160+130+200)/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "정아와 지수가 산에 가서 밤을 줍습니다. 정아와 지수는 밤을 똑같은 개수만큼 주웠지만, 내려오는 길에 지수의 가방에서 밤을 1개 꺼내어 반 쪽씩 나누어 먹었습니다. 정아의 가방에 남아있는 밤이 73개라고 할때, 지수의 가방에는 밤이 몇 개 들어있겠습니까?", "answer": "72", "equation": "73-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "과일 가게에 사과는 4A개, 배는 25개 있습니다. 사과는 한 상자에 8개씩, 배는 한 상자에 B개씩 각각 담아 포장하였더니 상자가 각각 5개씩으로 모두 10개 필요했습니다. 이때 A+B를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4A/8+25/B=5+5"}
{"class": "수찾기2", "question": "위인전과 동화책의 무게의 합은 1kg A00g이고 동화책과 국어사전의 무게의 합은 1kg 700g입니다. 국어사전의 무게가 900g이면 위인전의 무게는 700g이라고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1*1000+A00)-(1*1000+700-900)=700"}
{"class": "수찾기3", "question": "떨어진 높이의 0.6배만큼 튀어 오르는 공이 있습니다. 이 공을 15m 높이에서 바닥에 수직으로 떨어뜨려 공이 둘째로 튀어 오를 때까지 움직인 거리를 구해야 하는데 첫번째 튀어 오른 거리를 구했더니 9m가 나왔습니다. 원래대로 둘째로 튀어 오를때 까지 움직인 거리는 모두 몇 m인지 구해 보시오. (단, 공은 바닥에서 수직으로 튀어 오릅니다.)", "answer": "38.4", "equation": "15+((15*0.6)*2)+(9*0.6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "A에 6을 곱했더니 19.5가 되었습니다. A를 구해 보시오.", "answer": "3.25", "equation": "19.5/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "온도를 나타내는 단위에는 섭씨와 화씨가 있습니다. 화씨를 섭씨로 바꾸는 방법은 화씨온도에서 32를 뺀 수에 5를 곱하고 9로 나누면 섭씨온도가 된다고 합니다. 그렇다면 지금 온도가 화씨 86도라면 섭씨로 나타내면 몇 인지 구해보세요.", "answer": "30.00", "equation": "(86-32)*5/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "크리스마스트리 공동구매를 진행하고 있습니다. 1번째로 공동구매에 참여한 사람과 뒤에서 2번째로 공동구매에 참여한 사람 사이에 13명의 사람이 더 있다면, 크리스마스트리 공동구매에 참여한 사람은 모두 몇 명일까요?", "answer": "16", "equation": "1+13+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "도서관에서 이번 달에 책을 적게 빌린 학년에 순위를 매겼습니다. 3, 5, 4, 2, 1, 6 학년 순으로 책을 적게 빌렸을 때, 뒤에서 3번째로 책을 적게 빌린 학년을 찾아보세요.", "answer": "2", "equation": "X[len(X)-3]", "option": "3, 5, 4, 2, 1, 6", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "한솔이네 공원에서 2번째로 흔한 들꽃은 민들레고 4번째로 흔한 들꽃은 개망초입니다. 나팔꽃은 개망초보다 흔하지만 민들레보다는 드물게 피었습니다. 나팔꽃은 한솔이네 공원에서 몇 번째로 흔한 들꽃일까요?", "answer": "3", "equation": "(2+4)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "형과 동생의 나이의 합은 24살 이고 형이 동생보다 4살 더 많습니다. 형과 동생의 나이의 비를 간단한 자연수의 비로 나타낸 것을 A:B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X+(X+4)=24, X:X+4=A:B"}
{"class": "도형", "question": "반지름이 10cm인 원을 A, 지름이 21cm인 원을 B, 원주가 69.08cm인 원을 C라고 할 때, 가장 큰 원의 넓이는 몇 cm2입니까? (원주율은 3.14입니다.)", "answer": "379.94", "equation": "11*11*3.14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "천문학에서 태양에서 지구까지의 거리를 1*A로 나타내어 사용합니다. 태양에서 해왕성까지의 거리는 X0.08*A이고, 태양에서 목성까지의 거리는 5.2*A입니다. 태양에서 해왕성까지의 거리는 태양에서 목성까지의 거리의 5.78배라고 할 때 X는 얼마일까요?", "answer": "3", "equation": "X", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X0.08/5.2=5.78"}
{"class": "순서정하기2", "question": "올해 웨딩홀의 월별 예약자 수를 조사해보니 5, 8, 9, 10, 7, 2, 12, 4, 11, 3, 6, 1월 순으로 예약자가 많았습니다. 예약자 수가 아홉 번째로 많았던 달은 몇 월인가요?", "answer": "11", "equation": "X[9-1]", "option": "5, 8, 9, 10, 7, 2, 12, 4, 11, 3, 6, 1", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "주혁이는 친구들에게 사탕 47개를 한 명당 5개씩 남김없이 똑같이 나누어 주려고 하는데 8개씩 나누었습니다. 올바르게 5개씩 나누면 사탕은 적어도 몇 개가 더 필요한지 구하세요.", "answer": "3", "equation": "5-(47#5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "찬호가 가진 동전이 책상 위에 500원 1개, 100원 3개가 있습니다. 1000원이 되려면 얼마가 더 있어야 합니까?", "answer": "200", "equation": "1000-(500*1+100*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "바구니 안에 100원짜리 동전과 500원짜리 동전이 섞여 있었습니다. 이때 100원짜리 동전의 수는 500원짜리 동전의 수의 3배입니다. 100원짜리 동전이 3개 있을 때 500원짜리 동전이 A개 있습니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3=A*3"}
{"class": "수찾기3", "question": "감자가 3개에 2000원입니다. 8000원을 가져가야 하는데 4000원만 가져갔더니 감자를 6개 살 수 있었습니다. 원래대로 8000원을 가져가면 살 수 있는 감자의 수를 구하시오.", "answer": "12", "equation": "8000*3/2000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "5:A=B:C 에서 두 비의 비율은 (5/7)이고, 내항인 수들을 곱하면 105 일 때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "43", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5:A=B:C=(5/7), A*B=105"}
{"class": "수찾기3", "question": "두 소금물에 들어간 소금의 양의 차를 구하려고 합니다. 그러나 소금의 양의 합을 구해 30g이 되었다고 합니다. 한 소금물의 소금의 양이 20g이라고 할 때 두 소금물의 소금 양의 차를 바르게 구하시오.", "answer": "10", "equation": "20-(30-20)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "뛰어내린 높이의 (2/3)만큼씩 다시 뛰어오르는 개구리가 있습니다. 이 개구리가 54cm의 높이에서 뛰어내려야 하는데 60cm의 높이에서 뛰어내렸습니다. 올바르게 54cm의 높이에서 뛰어 내렸을 때 개구리가 셋째 번으로 뛰어오른 높이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "16", "equation": "(((54*(2/3))*(2/3))*(2/3))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "정육면체의 한 모서리의 길이는 3cm입니다. 이 정육면체의 각 모서리의 길이를 2배로 늘인다면 정육면체의 부피는 처음 정육면체의 부피의 몇 배가 됩니까?", "answer": "8", "equation": "((3*2)*(3*2)*(3*2))/(3*3*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "어떤 원기둥의 밑면의 넓이가 243cm2, 높이가 5cm일 때, 옆면의 넓이는 몇 cm2인지 구하시오. (원주율은 3입니다.)", "answer": "270", "equation": "(2*3*(243/3)^(0.5))*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "AL의 식용유가 있습니다. 이것을 작은 병에 (3/4)L씩 나누어 담으려고 합니다. 작은 병은 12개가 필요하다고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A/(3/4)=12"}
{"class": "순서정하기1", "question": "양파 뽑기 체험에서 규민이는 양파를 16개 뽑았고 서희는 18개를 뽑았습니다. 채린이는 서희보다 양파를 적게 뽑았고 규민이보다는 많이 뽑았다면, 채린이가 뽑은 양파는 몇 개일까요?", "answer": "17", "equation": "(16+18)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 날 해 뜨는 시각은 5시 50분 41초였고, 해 지는 시각은 19시 13분 12초였습니다. 이 날 밤의 길이가 A시간 B분 C초일 때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "94", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "미혜의 어머니께서 생일 선물로 미혜에게 전체가 140쪽인 추리 소설을 1권 사 주셨습니다. 어제부터 읽기 시작하여 어제는 전체의 40%를 읽었고, 오늘은 나머지의 25%를 읽었습니다. 미혜가 오늘 읽은 추리 소설은 몇 쪽인지 구하세요.", "answer": "21", "equation": "140*(1-(40/100))*(25/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "선영이네 과수원에서 사과 품종별로 사과즙을 만들어 차례대로 시음해보았습니다. 홍로사과 사과즙보다 늦게 시음한 사과즙이 3개였다면, 홍로사과 사과즙을 몇 번째로 시음한 것일까요?", "answer": "5", "equation": "2021-08-03 00:00:00", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "지연이가 갖고 있는 카드 7, 5, 3, 8 중 2장을 뽑아서 두 자리 수를 만드려고 합니다.만들 수 있는 두 자리 수 중에서 70보다 큰 수는 모두 몇 개인지 알아보세요.", "answer": "150", "equation": "len(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 수를 4로 나누어야 할 것을 잘못하여 5로 나누었더니 몫은 28이고 나머지는 3이 되었습니다. 바르게 계산했을 때의 몫을 A, 나머지를 B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "38", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X@5=28, X#5=3, X@4=A, X#4=B"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 4, 7, 2, 8을 A.BC/D라는 식에 모두 넣어 몫이 가장 큰 나눗셈식을 만들었습니다. 만든 나눗셈식의 몫을 구하세요.", "answer": "4.37", "equation": "X@min(D)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 5, 8, 12중에서 2장을 뽑아 진분수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 진분수 중에서 두 번째로 큰 수를 구하시오.", "answer": "54132", "equation": "풀이문의 ('54000<A<54200')", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 2, 7, 8을 이용해 9*A=BC 를 완성 할 때, BC의 값을 구하시오.", "answer": "9445", "equation": "max(A)+min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 문구점의 공책은 1300원, 지우개는 600원, 가위는 1500원 입니다. 공책 2권은 가위 1개보다 얼마나 더 비싼지 답을 구하시오.", "answer": "1100.00", "equation": "(1300*2)-1500", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "현성이는 168점, 찬홍이는 160점, 영준이는 184점, 미연이는 192점을 얻었습니다. 네 사람이 맞힌 문제 수는 평균 몇 문제입니까?", "answer": "176", "equation": "X", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=(168+160+184+192)/4"}
{"class": "산술연산", "question": "장난감을 담은 상자의 무게는 5kg 600g입니다. 상자만의 무게가 1kg 200g일 때 장난감의 무게는 몇 g일까요?", "answer": "4400", "equation": "5*1000+600-(1*1000+200)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "2(3/4)*(3/10)*1(1/9)의 값이 (11/A)일 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2(3/4)*(3/10)*1(1/9)=(11/A)"}
{"class": "수찾기3", "question": "들이가 3000L인 주전자에 물을 가득 채우려고 합니다. 그릇의 들이를 600mL으로 잘못 보아 5번 부었으나 500mL가 남아버렸다고 합니다. 그릇으로 물을 가득 채워 몇 번 부어야합니까?", "answer": "6", "equation": "3000@((3000-500)/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "체육시간에 50m 달리기 기록을 측정하기 위해 학생들이 줄을 서 차례를 기다리고 있습니다. 연서는 앞에서 5번째 순서, 준우는 뒤에서 4번째 순서로 기다리고 있습니다. 연서와 준우 사이에 12명의 학생이 더 있다면 50m 달리기 기록을 측정하려는 학생은 모두 몇 명인가요?", "answer": "21", "equation": "5+12+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "마트에 우유가 진열되어 있습니다. 그중 (5/8)가 딸기 맛 우유인데 (3/8)으로 잘못 보아 딸기 맛 우유 개수가 15개가 되어 버렸습니다. 바르게 구한 딸기 맛 우유는 몇 개입니까?", "answer": "25", "equation": "15*(8/3)*(5/8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "준호네 반 학생은 모두 33명입니다. 6명씩 3모둠을 만들고 나머지는 한 모둠에 A명씩 모둠을 만들어 미술 수업을 하려고 합니다. 준호네 반은 모두 6모둠이 될 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(33-(6*3))/A+3=6"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 12cm인 정육면체의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "864", "equation": "12*12*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수첩 한 권은 800원, 연필 한 타는 4A00원입니다. 소영이는 5000원으로 수첩 한 권과 연필 한 자루를 샀습니다. 소영이가 받은 거스름돈이 3800원이라면 A는 얼마입니까? (단, 연필 한 타는 12자루입니다.)", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5000-(800+(4A00/12))=3800"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 가로 길이가 19cm, 세로 길이가 18cm인 직육면체를 잘라 만든 가장 큰 정육면체의 겉넓이는 1014cm2입니다. 정육면체를 잘라 내고 남은 입체도형의 부피는 몇 cm3일까요?", "answer": "2249", "equation": "19*18*((1014/6)^(1/2))-((1014/6)^(1/2))*((1014/6)^(1/2))*((1014/6)^(1/2))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "다리를 하루에 5m씩 건설한다면 다리 195m를 건설하는 데 며칠이 걸리는지 계산하려고 하는데 10m씩 건설한다고 계산하여 20일이 걸린다고 하였습니다. 바르게 계산하면 적어도 며칠이 걸리는지 구하세요.", "answer": "39", "equation": "195/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "일직선 도로의 한쪽에 처음부터 끝까지 나무가 6m 간격으로 심어져 있습니다. 도로의 길이가 150m로 심어진 나무가 몇 그루 인지 구해야하는데 길이를 180m로 계산하여 31그루가 나왔습니다. 올바르게 150m로 계산하면 심어진 나무는 모두 몇 그루인지 구하세요. (단, 나무의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "26", "equation": "(150/6)+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "시원이는 쟁반모밀을 먹기 위해 가게 앞에 줄을 서 있습니다. 시원이의 차례는 앞에서부터 17번째이며, 시원이 뒤에는 11명의 사람들이 더 있다면, 쟁반모밀을 먹기 위해 대기 중인 사람들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "27", "equation": "17+11-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "사탕이 50개 있습니다. 그중에서 1개는 소라가 먹고, 나머지는 반 친구들에게 나누어주려고 합니다. 한 명에게 7개씩 주면 A명에게 나누어 줄 수 있다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(50-1)/7=A"}
{"class": "산술연산", "question": "수현이네 학교에서 1반, 2반, 3반, 4반의 학생수는 각각 27명, 26명, 26명, 27명입니다. 수현이네 학교에서 수업 준비물로 색종이를 한 명에게 3묶음씩 주려고 합니다. 색종이는 모두 몇 묶음 필요한지 구하세요.", "answer": "318", "equation": "(27+26+26+27)*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "주스가 가득 들어 있는 병의 무게는 2.6kg입니다. 이 주스의 1/3을 마신 후 다시 잰 무게 1.85kg를 1.95kg로 보고 빈 병의 무게를 계산하였더니 0.65kg가 나왔습니다. 바르게 계산한 빈 병의 무게는 몇 kg 입니까?", "answer": "0.35", "equation": "2.6-((2.6-1.85)*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "사탕 1A개를 한 바구니에 3개씩 담으려고 합니다. 바구니 6개에 담을 수 있다면 A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A/3=6"}
{"class": "수찾기2", "question": "고사리와 연근의 100g당 가격이 각, 고사리는 310원, 연근은 380원입니다. 고사리와 연근을 A000g씩 산다고 한다면 모두 20700원이 됩니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "310*(A000/100)+380*(A000/100)=20700"}
{"class": "산술연산", "question": "클립 32개를 8개씩 나누어서 상자에 담으려고 합니다. 클립을 모두 담으면 몇 개의 상자가 나올까요?", "answer": "4", "equation": "32/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에 A00km씩 달리는 H자동차가 있습니다. 이 H자동차가 30일 동안 달렸다면 모두 6000km를 달리게 된다고 합니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A00*30=6000"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.028mm를 m로 바꾸어서 Am가 되었다고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "28", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.028*100=28"}
{"class": "도형", "question": "밑변의 길이가 9cm이고 높이가 6cm인 평행사변형과 한 대각선의 길이가 12cm, 다른 대각선의 길이가 7cm인 마름모가 있습니다. 평행사변형의 넓이를 A, 마름모의 넓이를 B라고 할 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "96", "equation": "(9*6)+(12*7/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "대야에 물이 4L 있었는데 세진이가 화분에 물을 주는 데 400mL를 사용하고 손을 씻는 데 1L 350mL를 사용했습니다. 남은 물의 양은 몇 mL인지 구하시오.", "answer": "2250.00", "equation": "4*1000-400-(1*1000+350)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "26을 어떤 수로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱하였더니 7.8이 되었습니다. 바르게 계산한 몫을 소수 첫째 자리까지 나타내시오.", "answer": "86.60", "equation": "(7.8/26)/26", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "감자를 14명에게 똑같이 나누어 주려고 했지만 잘못 하여 20명에게 8.75kg씩 나누어 주었다고 합니다. 바르게 나누었다면 한 사람이 가지게 되는 감자는 몇 kg입니까?", "answer": "12.5", "equation": "8.75*20/14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "이거는 도화지에 공이 7개씩 6묶음 그려져 있습니다. 그려져 있는 것 중에서 1/3을 칠해야할 것을 잘못하여 1/5만 칠했다고 할 때, 더 칠해야하는 공의 개수는 몇 개입니까?", "answer": "5.6", "equation": "((7*6)*(1/3))-((7*6)*(1/5))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어머니께서 사 오신 양파 1.5kg, 고추 0.83kg입니다. 이 중에서 양파 70g을 음식을 만드는 데 사용했습니다. 남은 양파와 고추는 모두 몇 kg인지 답을 구하시오.", "answer": "2.26", "equation": "1.5-(70*0.001)+0.83", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "진욱이는 도화지를 한 사람당 6장씩 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 7장씩 12명에게 전부 나누어 주었다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 몇 명이 도화지를 받을 수 있는지 구하시오", "answer": "14", "equation": "(12*7)@6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "빈 병 1개를 반납하면 받을 수 있는 빈 병 보증금을 보아하니, 190mL이상 400mL미만인 병은 2017년 이전에는 40원이었으나 2017년 이후에는 100원이 되었고, 400mL이상 1000mL미만인 병은 2017년 이전에는 50원이었으나 2017년 이후로 130원으로 인상되었습니다. 190mL이상 400mL미만 크기의 빈 병 보증금의 인상률은 몇 %일까요?", "answer": "150", "equation": "(100-40)/40*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "팬더곰은 만두가 적게 들어있는 순서대로 찜기를 배치해두었습니다. 각각의 찜기에는 만두가 4, 10, 8, 12, 6개 들어있다면, 세 번째로 놓인 찜기에는 만두가 몇 개 들어있나요?", "answer": "8", "equation": "find_min(sort(X),3)", "option": "4, 10, 8, 12, 6", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수진이는 곤충도감과 식물도감을 가지고 있습니다. 곤충도감은 276쪽, 식물도감은 152쪽일 때 수진이가 가지고 있는 곤충도감과 식물도감은 모두 몇 쪽일까요?", "answer": "428", "equation": "276+152", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "모의UN에서 각국 대표의 발언 순서를 정했습니다. 한국 대표를 맡은 시후는 3번, 중국 대표를 맡은 지우는 5번입니다. 일본 대표를 맡은 승민이는 시후보다는 늦게, 지우보다는 먼저 발언을 하기로 했습니다. 승민이는 몇 번일까요?", "answer": "4", "equation": "(3+5)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "태릉 선수촌 체육관에서 선수들이 준비운동을 하고 있습니다. 김연경 선수의 왼쪽에 4명, 오른쪽에 5명, 앞에 3명, 뒤에 6명의 선수가 서 있고, 한 줄에 서 있는 선수의 수는 모두 같다면 체육관에서 준비운동을 하고 있는 선수들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "100", "equation": "(4+1+5)*(3+1+6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "여행 가방의 무게는 2Akg을 넘으면 비행기에 가지고 탈 수 없습니다. 빈 여행 가방의 무게가 1700g이고 비행기에 가방을 가지고 타기 위해 가방에 넣을 수 있는 짐의 무게는 23300g을 넘으면 안 된다고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A*1000-1700=23300"}
{"class": "수찾기2", "question": "수영이는 사과를 어제는 5kg 600g을 땄고, 오늘은 어제보다 2kg 500g을 더 많이 땄습니다. 어제와 오늘 딴 사과의 양을 Akg Bg이라고 할 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "713", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5*1000+600)+(5*1000+600)+(2*1000+500)=A*1000+B"}
{"class": "산술연산", "question": "개수를 25배 해주는 마법 상자가 있습니다. 사탕 4개를 이 상자에 넣었더니 25배가 되었다고 합니다. 사탕은 총 몇 개가 되었습니까?", "answer": "100.00", "equation": "4*25", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "주연이는 어머니와 함께 밀가루를 사용하여 빵과 쿠키를 만들었습니다. 밀가루의 (A/9)를 사용하여 빵을 만들고, 나머지의 (3/4)으로는 쿠키를 만들었더니 (8/9)kg이 남았습니다. 가지고 있던 밀가루가 8kg라면 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(8/9)/(1-(3/4))/(1-(A/9))=8"}
{"class": "수찾기2", "question": "높이가 (3/8)m인 나무의 무게가 (3A/5)kg이라고 합니다. 나무 1m의 무게는 (304/15)kg일 때 A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3A/5)/(3/8)=(304/15)"}
{"class": "산술연산", "question": "재민이네 반 학생들이 이웃 돕기를 하려고 동전을 모았습니다. 모은 동전이 28300원일 때 모은 동전을 1000원짜리 지폐로 바꾼다면 최대 몇 장으로 바꿀 수 있습니까?", "answer": "28.00", "equation": "28300@1000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "30분 동안 30km 900m를 일정한 빠르기로 가는 자동차가 있습니다. 이 자동차가 같은 빠르기로 달린다면 50분 동안에는 몇 m를 갈 수 있을까요?", "answer": "51500", "equation": "((10*1000)+300)*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "1학년 학생 4명, 2학년 학생 3명 총 7명으로 구성된 수학 동아리에서 수학 경시대회에 참가할 5명의 대표를 선발할 때, 1학년 학생이 2학년 학생보다 많을 확률을 구하시오.", "answer": "85", "equation": "40+75-30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "주희는 1시간 15분 동안 2.Akm를 걸었습니다. 주희가 한 시간 동안 걸은 평균 거리는 2km라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.A/(1*60+15)*60=2"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 초등학교 6학년 남학생 수와 여학생 수가 9:8이었습니다. 여학생 몇 명이 전학을 와서 남학생과 여학생 수의 비는 12:11이 되고, 6학년 학생은 모두 2A6명이 되었습니다. 전학을 온 여학생이 4명일 때 A를 구하세요.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A6*(11/(12+11))-276*(12/(11+12))*(8/9)=4"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 전시회의 5일 동안의 관람객 수는 월요일에 240명, 화요일에 276명, 수요일에 238명, 목요일에 A명, 금요일에 255명입니다. 전시회의 하루 평균 관람객 수가 258명이라면 목요일에 입장한 관람객 수는 몇 명입니까?", "answer": "281", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(240+276+238+A+255)/5=258"}
{"class": "수찾기2", "question": "영선이는 (1A/5)m의 끈을 가지고 있고, 지훈이는 (1B/5)m의 끈을 가지고 있습니다. 영선이의 끈이 (2/5)가 더 길 때 A에서 B를 뺀 값을 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(13/5)-(11/5)=(2/5)"}
{"class": "수찾기2", "question": "현서는 국수를 만들기 위해 밀가루 A60g, 물 B30g, 김치 C80g을 사용하였습니다. 현서가 사용한 재료의 양은 모두 1170g일 때 A와 B와 C를 합한 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A60+B30+C80=1170"}
{"class": "수찾기2", "question": "A를 6으로 나누고 8을 곱해야 할 것을 잘못하여 6을 더하고 8을 곱했더니 240이 되었습니다. 바르게 계산한 답을B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "56", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A/6*8=B, (A+6)*8=240"}
{"class": "순서정하기1", "question": "유나를 포함한 8명의 자전거 동호회 사람들이 일렬로 자전거를 타고 있습니다. 유나가 뒤에서 2번째 순서로 자전거를 타고 있다면, 유나 앞에는 몇 명의 동호회 사람들이 자전거를 타고 있는지 알아보세요.", "answer": "6", "equation": "2021-08-02 00:00:00", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "종수네 농장에 오리 62마리와 양 1A마리가 있습니다. 오리와 양의 다리는 모두 200개입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "62*2+1A*4=200"}
{"class": "수찾기3", "question": "무게가 1.2kg로 똑같은 사전을 1.5kg으로 착각하여 모든 사전의 무게가 12kg이 되어 버렸습니다. 모든 사전의 무게의 합은 몇 kg 입니까?", "answer": "9.6", "equation": "1.2*(12/1.5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A마을과 B마을의 넓이는 각각 15km2, 45km2이고 인구는 각각 100000명, 200000명입니다. 이때, A마을에 대한 B마을의 넓이의 비율을 C, A마을에 대한 B마을의 인구의 비율을 D라고 할 때, C+D의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "C=15:45, D=100000:200000"}
{"class": "산술연산", "question": "수영이네 가족이 귤 상자에서 귤을 꺼내 먹습니다. 어제는 바구니에 귤 18개를 담아 모두 먹었고, 오늘은 바구니에 귤 11개를 담아 모두 먹었습니다. 수영이네 가족이 귤 상자에서 꺼낸 귤의 개수는 전부 몇 개입니까?", "answer": "29", "equation": "18+11", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "A에서 C까지의 거리는 2.76km이고, B에서 C까지의 거리는 1.82km이고, B에서 D까지의 거리는 3.54km입니다. 네 지점이 모두 일직선 상에 순서대로 위치할 때, A에서 D까지의 거리는 몇 km인지 구하시오.", "answer": "4.48", "equation": "(2.76-1.82)+1.82+(3.54-1.82)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 20cm, 세로가 18cm, 높이가 15cm인 직육면체를 잘라 만들 수 있는 가장 큰 정육면체의 겉넓이는 몇 cm2인지 구하시오.", "answer": "1350", "equation": "15*15*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 식당에서는 매일 같은 양의 쌀을 사용하여 밥을 짓는다고 한다. 6월 한 달 동안 1A0kg을 사용하였다면 하루에 6kg의 쌀을 사용한 것이 됩니다. 이때 A는 무엇입니까? (6월은 총 30일입니다.)", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A0/30=6"}
{"class": "산술연산", "question": "믿음이는 초록색 지우개 70개, 빨간색 지우개 10개를 가지고 있다고 합니다. 초록색 지우개만 10명의 친구들에게 똑같이 나누어주려고 합니다. 믿음이가 친구 1명에게 나누어줄 수 있는 지우개 수는 얼마인지 구하시오.", "answer": "7", "equation": "70/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "철언이가 러닝 동호회 사람들과 저녁 한강 둑방길을 일렬로 달리고 있습니다. 앞에서 2번째로 달리고 있는 사람과 뒤에서 3번째로 달리고 있는 사람 사이에는 몇 명의 동호회 사람들이 더 달리고 있을까요? 러닝 동호회는 철언이를 포함해 12명입니다.", "answer": "7", "equation": "2012-02-03 00:00:00", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "화성암은 화산과 마그마 활동으로 만들어진 암석으로 현무암과 화강암이 대표적입니다. 현무암은 38g, 화강암은 79.8g일 때, 화강암의 무게는 현무암의 무게의 몇 배입니까?", "answer": "2.10", "equation": "79.8/38", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "일정한 빠르기로 터널을 하루에 2.7m씩 뚫을려고 하는데 하루에 3.9m씩 뚫는다고 계산하여 터널 70.2m를 뚫는 데에 18일이 걸린다고 하였다. 바르게 계산하면 터널을 뚫는데 몇 일이 걸립니까?", "answer": "26", "equation": "70.2/2.7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "자루 안에 파란 구슬 28개가 있습니다. 강을 건너던 중 자루에 구멍이 나 구슬 8개를 잃어버렸습니다. 자루 안에 남은 구슬은 몇 개입니까?", "answer": "20", "equation": "28-8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "아쿠아리움 입장권을 구매하기 위해 사람들이 줄을 서 있습니다. 승보 앞에는 대기자가 7명, 승보 뒤에는 대기자가 10명이 있습니다. 아쿠아리움 입장권 구매를 하기 위해 대기 중인 사람들은 모두 몇 명입니까?", "answer": "17", "equation": "7+10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "농장에 닭이 5마리, 오리가 6마리 있습니다. 농장에 있는 닭과 오리 중 더 많이 있는 것에서 적게 있는 것을 뺴면 얼마가 나올까요?", "answer": "1", "equation": "6-5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "한정 수량이 입고된 내추럴와인을 사기 위해 22명이 줄을 서서 기다리고 있습니다. 재영이는 앞에서 8번째 순서로, 동현이는 뒤에서 3번째 순서로 기다리고 있다면, 재영이와 동현이 사이에는 몇 명의 대기자가 더 있을까요?", "answer": "11", "equation": "22-8-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "샌드위치를 포장하기 위해 사람들이 가게 앞에 줄을 서 있습니다. 어떤 손님 앞에는 3명, 뒤에는 5명의 다른 손님들이 줄을 서 있다면 가게 앞에 줄을 선 사람들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "9", "equation": "3+1+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "귤 42개와 배 28개를 최대한 많은 친구들에게 남김없이 똑같이 나누어 주려고 합니다. 최대 몇 명에게 나누어 줄 수 있는지 구하시오.", "answer": "14", "equation": "GCF(42,28)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "높이가 16cm인 원기둥 모양의 롤러의 옆면에 페인트를 묻힌 후 한 바퀴 굴렸더니 색칠된 부분의 넓이가 240cm2였습니다. 롤러의 밑면의 지름은 몇 cm인지 답을 구하시오. (원주율은 3입니다.)", "answer": "5", "equation": "240/16/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "8/(2/3)=(8/A)*B=C 일 때, A+B+C를 구하시오", "answer": "17", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8/(2/3)=(8/A)*B=C"}
{"class": "산술연산", "question": "양성평등 사회를 만들기 위해 윤아네 집은 주말에 가족 4명이 32.16m2을 똑같이 나누어 청소하기로 했습니다. 가족 구성원 한 명이 청소해야 하는 넓이는 몇 m2입니까?", "answer": "8.04", "equation": "32.16/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "2.87, 2.53, 0.73, 3.64의 4가지 수 중에서 가장 큰 수는 A이고, 두 번째로 작은 수는 B이다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "6.17", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3.64>2.87>2.53>0.73"}
{"class": "순서정하기1", "question": "사람들이 시장에서 빈대떡을 사기 위해 줄을 서 있습니다. 가장 앞에 서 있는 사람과 뒤에서 2번째 순서에 서 있는 사람 사이에 8명의 사람이 더 서있다면, 시장에 줄을 선 사람은 모두 몇 명인지 구하세요.", "answer": "11", "equation": "1+8+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "크기가 같은 배 5개의 무게는 1A40g이고, 사과 한 개의 무게는 230g입니다. 크기가 같은 배 4개와 사과 7개의 무게의 합은 3082g입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A40/5*4+230*7=3082"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 3, 5, 9를 한 번씩 사용하여 (A+B)*2-C 라는 식을 만드려고 합니다. 계산 결과가 가장 클 때의 값을 구하세요.", "answer": "25", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 29cm, 세로 22cm, 높이 17cm인 직육면체 모양의 물통에 물이 (4/5)만큼 들어 있었습니다. 물통에 돌이 완전히 잠기게 넣었더니 물통이 물이 가득 찼습니다. 물통의 두께가 2cm일 때 돌의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "1350", "equation": "(29-4)*(22-4)*((17-2)*(1-(4/5)))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "고속버스는 1시간 동안 85km를 달렸고 기차는 5시간 동안 430km를 달렸습니다. 기차는 한 시간 동안 몇 km를 달린 셈입니까?", "answer": "86", "equation": "430/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "경완이가 동생과 구슬 꿰기 놀이를 합니다. 실타래에 경완이가 구슬 6개를 꿰고 동생이 7개를 꿰었습니다. 실타래에 꿰어진 구슬은 전부 몇 개입니까?", "answer": "13", "equation": "6+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "꼭짓점이 18개인 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 면과 모서리의 합을 구하세요.", "answer": "38", "equation": "((18/2)*3)+((18/2)+2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "양파를 6개의 상자에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 그런데 잘못 하여 8개씩 10상자에 담아 4개의 양파가 남았습다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 한 상자에 들어있는 양파의 개수는 몇 개 입니까?", "answer": "14", "equation": "(8*10+4)@6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "현규는 2000원짜리 가방 A개와 3000원짜리 가방 4개를 구매하였습니다. 구매한 가방의 총액을 구하려고 했으나 잘못 하여 2000원짜리 가방을 1000원으로 계산하여 14000원이 되었습니다. 현규가 구매한 가방의 총액을 바르게 구하시오.", "answer": "16000", "equation": "(14000-3000*4)/1000*2000+3000*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 8, 0, 7, 3 중에서 2장을 뽑아 수 카드에 쓰인 두 수의 곱을 구하였습니다. 곱이 가장 크게 될 때의 값은 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "len(X) 풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "사탕을 한 봉지에 3개씩 똑같이 나누어 담으려 했으나 잘못 하여 4개씩 담아 8봉지를 사용하고 1개가 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 몇 개의 봉지가 필요한지 구하시오.", "answer": "11", "equation": "(4*8+1)@3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "180m 길이의 산책로 한쪽에 나무를 일정한 간격으로 심으려고 합니다. 이때 산책로의 길이를 산책로의 길이를 240km로 잘못 계산하여 나무 사이의 간격이 3km가 되었습니다. 바르게 계산하였을 때 나무와 나무 사이의 거리는 몇 m인가요?", "answer": "2.25", "equation": "180/(240/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "한 시간에 서윤이는 일정한 빠르기로 1km 600m를 걷고, 민호는 일정한 빠르기로 1km 800m를 걷습니다. 서윤이와 민호가 같은 곳에서 동시에 출발하여 서로 반대 방향으로 1시간 30분 동안 걸었다면 서윤이와 민호 사이의 거리는 몇 m일까요?", "answer": "5100", "equation": "(((1*1000+600)/60)*(1*60+30))+(((1*1000+800)/60)*(1*60+30))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "각 줄마다 주차 자리의 개수가 동일한 7줄짜리 주차장에 스쿨버스가 주차되어 있습니다. 스쿨버스의 왼편에는 4개, 오른편에는 3개의 주차공간이 더 있을 때, 이 주차장에 있는 주차 공간은 모두 몇 개인지 구해보세요.", "answer": "56", "equation": "(4+3+1)*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 1, 4, 7, 8 중 3장을 골라 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만드려고 합니다. 만들 수 있는 두 번째로 큰 수와 가장 작은 수의 차는 얼마인지 구하시오.", "answer": "724", "equation": "find_max(sort(X), 2)-min(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "민혁 어머니께서 야체 가게에서 시금치 1.3kg을 사고, 정육점에서 돼지고기 1.2kg와 쇠고기 2.1kg을 샀다고 했을 때 모두 합해서 A.Bkg이라고 한다. 정육점에서 산 물건이 야채 가게에서 산 물건보다 Ckg더 무겁다고 할 때, A*B+C의 값을 구하시오", "answer": "22", "equation": "A*B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.3+1.2+2.1=A.B, 3.3-1.3=C"}
{"class": "수찾기3", "question": "지유는 매일 똑같이 줄넘기를 하며 일주일 동안 총 몇 번의 줄넘기를 했는지 구하려고 한다. 수요일에 줄넘기를 50번 추가로 했지만 까먹고 더하지 않아 일주일 동안 한 줄넘기의 개수가 875번이 되었다. 지유가 일주일 동안 줄넘기를 몇 번 했는지 바르게 구하여라.", "answer": "925", "equation": "125*7+50", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "서울의 최고 기온이 3일에는 26.5℃ 였다가 4일에는 24.7℃가 되었습니다. 4일의 최고 기온은 전날에 비해 몇 ℃나 더 낮습니까?", "answer": "1.80", "equation": "26.5-24.7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "철봉 오래 매달리기 기록을 측정하기 위해 학생들이 줄을 서서 기다리고 있습니다. 연서 앞에는 7명, 뒤에는 10명의 학생들이 줄을 서 있다면, 줄을 선 학생들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "18", "equation": "7+1+10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "사탕 125개를 7명이 똑같이 나누어 가지려고 합니다. 한 명이 가질 수 있는 개수를 A개, 남는 개수를 B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "23", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "125@7=A, 125#7=B"}
{"class": "조합하기", "question": "8, 3, 9, 6의 4장의 수 카드를 한 번씩 모두 사용하여 몫이 가장 큰 (세 자리 수)/(한 자리 수)의 나눗셈을 만드려고 합니다. 만든 나눗셈의 몫을 ABC라고 하고, 나머지를 D라고 할 때, A*B*C*D의 값을 구하시오.", "answer": "96", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "우유 1.8L를 한 사람이 0.AL씩 마시면 모두 4명이 마실 수 있게 됩니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.8@A=4"}
{"class": "수찾기2", "question": "(5/8)의 분수를 서로 다른 분수의 합인 (1/A)+(1/B)으로 나타내려고 합니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5/8)=(1/A)+(1/B)"}
{"class": "산술연산", "question": "진규와 소희는 각각 스마트폰을 사기 위해 돈을 모으고 있습니다. 오늘까지 진규는 264750원, 소희는 269030원을 모았습니다. 진규와 소희의 돈의 차를 구하시오.", "answer": "4280", "equation": "269030-264750", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "달걀 15개를 바구니에 5개씩 똑같이 나누어 담으려면 몇 개의 바구니에 담아야 하는지 구하시오.", "answer": "3", "equation": "15/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "주스 3.7L를 한 사람에게 0.25L씩 나누어 주려고 합니다. 이 주스를 남김없이 모두 나누어 주려고 합니다. 잘못하여 0.3L씩 나누어 주어 12개가 나오고 0.1L가 남아 0.2L가 모자랐습니다. 올바르게 0.25L씩 남김없이 나누어 주려면 주스는 적어도 몇 L 더 필요한지 구하세요.", "answer": "0.05", "equation": "0.25-(3.7#0.25)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "전교 어린이 회장 선거에서 400명이 투표에 참가하여 가 후보는 220표를 받았고, 나 후보는 168표를 받았으며 무효표는 12표입니다. 가 후보의 득표율은 5A%일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "220/400*100=5A"}
{"class": "산술연산", "question": "문화의 날 도서관에 방문하는 70명의 어린이들에게 청포도 사탕 350개를 똑같이 나누어 주려고 합니다. 한 사람에게 사탕을 몇 개씩 줄 수 있을까요?", "answer": "5", "equation": "350/70", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "키위를 3개씩 나누어주려고 했으나 실수로 5개씩 7명에게 나누어주고 4개가 남았습니다. 바르게 나누었을 때 몇 명이 키위를 받을 수 있습니까?", "answer": "13", "equation": "(5*7+4)@3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "막대사탕 18개를 6명에게 똑같이 나누어 주면 한 명에게 몇 개씩 줄 수 있는지 구하시오.", "answer": "3", "equation": "18/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "빵 90개와 우유 36개를 모아 18개의 봉지에 포장을 하고 있습니다. 한 봉지에 빵 A개, 우유 B개씩을 담았더니 한 개도 남지 않고 포장되었을 때, A-B를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "90/A=18, 36/18=B"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 5.16km인 터널이 있습니다. 길이가 0.12km인 기차가 1분에 1.76km를 가는 빠르기로 달리려고 하는데 이 터널을 완전히 지나가려고 걸리는 시간은 몇 분인지 구하시오.", "answer": "8", "equation": "(9.85+0.15)/1.25", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 120cm인 철사를 5:3으로 나누려고 합니다. 나누어진 두 철사의 길이의 힙을 구하려는데 잘못하여 차인 30을 구했습니다. 올바르게 두 철사의 길이의 합은 얼마일까요?", "answer": "120", "equation": "(120*(5/(5+3)))+(120*(3/(5+3)))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "호두과자를 사서 영준이와 대한이에게 8:7로 나누어 주려고 하는데 8:6로 나누어 줄것으로 계산하여 호두과자 56개를 사려고 합니다. 바르게 계산하여 원래 비율대로 나누어 줬을 때 영준이가 가진 호두과자가 32개였습니다. 호두과자는 모두 몇 개 샀습니까?", "answer": "60", "equation": "32*(8+7)/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "진규는 주스 1L중에서 (1/4)L를 마셨습니다. 마시고 남은 주스를 컵 한 개에 (3/20)L씩 나누어 담아야 하는데 숫자를 잘못 보아 (5/20)L씩 나누어 3컵에 다 담았습니다. 올바르게 (3/20)L씩 나누어 담는다면 필요한 컵은 모두 몇 개인지 구하세요.", "answer": "5", "equation": "(1-(1/4))/(3/20)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(9/16)L의 우유를 하루에 (A/16)L씩 마신다면 3일 동안 마실 수 있다고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(9/16)/(A/16)=3"}
{"class": "산술연산", "question": "전봇대의 높이는 350cm이고, 책장의 높이는 185cm입니다. 전봇대는 책장보다 몇 cm 더 높은지 값을 구하시오.", "answer": "165.00", "equation": "350-185", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직육면체의 꼭짓점은 A개이고, 직육면체의 면은 B개입니다. 정육면체의 모서리는 C개일 때, A-B+C의 값을 구하려고 합니다. 답을 구하시오.", "answer": "14", "equation": "8-6+12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변이 28mm인 정사각형의 네 변의 길이의 합은 몇 mm인지 구하시오.", "answer": "112", "equation": "28*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "부피가 936cm3인 직육면체의 밑변의 가로 길이는 13cm, 세로 길이는 8cm입니다. 이 직육면체의 겉넓이는 몇 cm2일까요?", "answer": "586", "equation": "(13*8+13*(936/13/8)+8*(936/13/8))*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "높이가 모두 같은 수첩 5권을 쌓았더니 높이가 2Amm가 되었습니다. 같은 수첩 20권을 쌓은 높이가 108mm일 때 A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A*(20/5)=108"}
{"class": "수찾기3", "question": "민아는 책의 총 권 수에 8을 더하려고 했으나 잘못 하여 곱해 16이 되었습니다. 바르게 계산 값은 얼마인가요?", "answer": "10", "equation": "16/8+8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 분식집의 떡볶이 1인분, 순대 1인분, 김밥 1줄의 가격은 각각 2500원, 3000원, 1500원인데, A명의 학생들이 분식집에 가서 떡볶이 1인분과 순대 1인분과 김밥 2줄을 주문했습니다. 음식값을 똑같이 나누어 낸다면 한 사람이 1700원씩 내야 한다고 합니다 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2500+3000+(1500*2))/A=1700"}
{"class": "수찾기2", "question": "다영이는 844cm 길이의 리본을 4등분 했습니다. 준서도 다영이와 같은 방법으로 8.44m 길이의 리본을 A등분 했습니다. 준서가 나눈 리본 1개의 길이는 2.11m일 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8.44/A=2.11"}
{"class": "수찾기2", "question": "소금물 400g에 소금이 A0g 녹아 있습니다. 소금물의 진하기는 15%입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A0/400)*100=15"}
{"class": "수찾기2", "question": "2.61/3=0.AB라고 할 떄, A-B의 값을 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.61/3=0.AB"}
{"class": "산술연산", "question": "형주는 오후에 요구르트 1개, 도넛 1개, 딸기 200g의 간식을 먹었습니다. 요구르트 1개의 열량은 75kcal이고, 도넛 5개의 열량은 1000kcal이며 딸기 100g의 열량은 16kcal입니다. 형주가 오후에 먹은 간식의 열량은 몇 kcal인지 구하시오.", "answer": "307", "equation": "75+1000/5+16*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "수영장에 사람이 어른이 40%이고 나머지는 어린이입니다. 어린이 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 어른을 30%로 계산해 어린이 수가 280명이 되었습니다. 어린이 수를 바르게 구하시오.", "answer": "240", "equation": "280*(100/(100-30))*((100-40)/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "80*A0=3200의 식이 있고, A6*90=B이 있다 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "4144", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "80*A0=3200, A6*90=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 접시에 8개씩 담겨 있는 쿠키가 A접시 있습니다. 이 쿠키를 6명이 똑같이 나누어 먹으면 한 명이 4개씩 먹게 된다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8*A/6=4"}
{"class": "도형", "question": "원의 넓이가 243cm2일 때, 원의 반지름은 몇 cm입니까? (원주율은 3입니다.)", "answer": "9", "equation": "(243/3)^(0.5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "기차는 한 시간에 75.2km를 달리고 버스는 54.2km를 달립니다. 기차와 버스가 동시에 출발하여 2시간 30분 동안 달렸다면, 기차와 버스가 달린 거리의 합을 2AB.5이라 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(75.2*2.5)+(54.2*2.5)=2AB.5"}
{"class": "수찾기2", "question": "여학생 15명과 남학생 5명으로 한 모둠을 만드려고 합니다. 여학생은 남학생보다 A명이 많고, 여학생 수는 남학생 수의 B배라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=15-5, B=15*5"}
{"class": "수찾기3", "question": "은주는 색종이 28장을 가지고 있었습니다. 그 중의 (3/4)만큼을 사용해야 하는데 (2/4)를 사용했습니다. 올바르게 (3/4)만큼 사용한다면 남은 색종이는 몇 장인지 구하시오.", "answer": "7", "equation": "28-(28*(3/4))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민희가 (4/5)g의 과자를 친구들에게 (1/15)g씩 나누어 주려고 한다. 그렇다면 민희의 과자로 몇 명의 친구들에게 나누어 줄 수 있는지 구하시오.", "answer": "12", "equation": "(4/5)/(1/15)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 축구 선수가 20경기마다 골을 A번씩 넣는다고 합니다. 이 선수는 160경기 중에서 골을 몇 번 넣을 것으로 56번 넣을 것으로 예상된다면 A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "160/20*A=56"}
{"class": "도형", "question": "재현이는 길이가 2m인 밧줄을 사용하여 반지름이 2m인 원을 운동장에 그렸습니다. 재현이가 그린 원의 넓이는 몇 m2인가요?", "answer": "12.56", "equation": "2*2*3.14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "굵기가 일정한 철근 12m를 구매하려고 합니다. 하지만 잘못 구매하여 6m를 구매하였더니 48kg의 철근을 받게되었다고 합니다. 바르게 구매한 경우의 철근의 총 무게는 얼마인지 구하시오.", "answer": "96", "equation": "48/6*12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정음이네 학교 학생들이 좋아하는 색을 조사한 결과 빨간색 30명, 주황색 22명, 노란색 16명, 초록색 C명, 파란색 44명이다. 초록색을 좋아하는 학생의 수는 노란색을 좋아하는 학생 수의 2배라면, C는 몇 명인가?", "answer": "32", "equation": "C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "C=16*2"}
{"class": "도형", "question": "세 변의 길이가 5cm, 5cm, 2cm인 이등변삼각형과 세 변의 길이의 합이 같은 정삼각형을 만들려고 합니다. 정삼각형의 한 변의 길이를 몇 cm로 하면 됩니까?", "answer": "4", "equation": "(5+5+2)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "막대기 A에는 35-4가 적혀있고, 막대기 B에는 31+3이, 막대기 C에는 38-5가 적혀있다. 막대기 A, B, C에 적힌 식에 대한 답을 구한 후, 세개의 답을 다 합친다면 얼마인가?", "answer": "6", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=35-4, B=31+3, C=38-5"}
{"class": "산술연산", "question": "과녁 맞히기 놀이를 해서 0점에 3번, 1점에 4번, 5점에 2번 맞혔습니다. 얻은 점수는 모두 몇 점인지 구하세요.", "answer": "14", "equation": "(0*3)+(1*4)+(5*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "주머니 속에 공이 총 10개 들어있습니다. 주머니 속에 파란 공 3개, 빨간 공 3개, 노란 공 4개를 넣으려고 했지만 잘못 하여 빨간 공 1개 대신 파란공 1개를 넣었다고 한다. 총 10개의 공 중 1개를 고를 때 빨간 공을 고를 확률을 얼마인가?(소수 첫번째 자리까지 구하시오)", "answer": "0.2", "equation": "(3-1)/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "준호는 쿠키 85개를 한 접시에 6개씩 놓으니 A개의 쿠키가 남았다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "85#6=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "우유 5L를 8개의 컵에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 컵 1개에 담는 우유는 몇 L인지 소수로 나타내어 소수점 셋째 자리에서 반올림한 값이 0.6A입니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5/8=0.6A"}
{"class": "수찾기2", "question": "수영이는 사탕을 한 상자에 A2개씩 담아 포장하였습니다. 포장한 사탕이 4상자일 때 사탕이 168개였다고 한다면 수영이는 한 상자에 사탕을 몇 개 담아 포장하였는지, A의 값을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A2*4=168"}
{"class": "도형", "question": "반지름이 5cm인 원의 원주는 A, 반지름이 3cm인 원의 원주는 B일 때, A와 B의 합을 구하시오. (원주율: 3.14)", "answer": "50.24", "equation": "(5*2*3.14)+(3*2*3.14)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "윗변의 길이가 9.2cm이고 높이가 8cm인 사다리꼴의 넓이는 103.8cm2입니다. 이 사다리꼴의 아랫변의 길이가 Acm라면 A는 얼마입니까?", "answer": "16.75", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(9.2+A)*8/2=16.75"}
{"class": "수찾기2", "question": "568531<568A42일 때, A안에 들어가는 수의 합을 구하시오.", "answer": "35", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "568531<568A42"}
{"class": "수찾기2", "question": "(32/9)/A*(9/4)의 계산 결과가 자연수가 되도록 만들려고 합니다. A가 될 수 있는 수의 합을 구하세요. (단, A는 자연수입니다.)", "answer": "15", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(32/9)/A*(9/4)"}
{"class": "수찾기2", "question": "집에서 우체국까지의 거리는 8km A20m입니다. 자전거를 타고 1분에 420m씩 가는 일정한 빠르기로 집에서 우체국까지 간다면 21분이 걸립니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(8*1000+A20)/420=21"}
{"class": "산술연산", "question": "시장에서 오늘 팔린 채소를 조사하였습니다. 고구마 35%, 감자 30%, 호박 15%, 양파가 36개 팔렸을 때 오늘 팔린 채소는 모두 몇 개 입니까?", "answer": "180", "equation": "36*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현주가 바구니에서 스티커 23장을 빼야 할 것을 잘못하여 집어 넣었더니 바구니 안의 스티커가 89장이 되었습니다. 물건을 바르게 집어 넣었을 때, 바구니 안의 스티커는 모두 몇 장이 되겠습니까?", "answer": "43", "equation": "89-23-23", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 층을 오르는 데 1.2초씩 걸리는 승강기가 있습니다. 이 승강기를 타고 1층에서 1A층까지 쉬지 않고 오르는 데 걸리는 시간은 21.6초일 때 A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.2*(1A-1)=21,6"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 주차장에 있는 자동차의 종류를 조사하였더니 승용차 40%, 승합차 A%, 화물차 B%, 기타 15%입니다. 주차장에 있는 승합차와 화물차는 전체의 D%인지 구하시오", "answer": "45", "equation": "D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "40+A+B+15=100, D=A+B"}
{"class": "산술연산", "question": "희수와 정수가 김장을 하기 위해 야채 상자에서 오이 11개, 무 3개를 꺼냈습니다. 김장을 하기 위해 꺼낸 야채의 수는 모두 몇 개입니까?", "answer": "14", "equation": "11+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.62에 0.A3을 더한 값은 1.25입니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.62+0.A3=1.25"}
{"class": "수찾기2", "question": "유리와 혜수가 같은 책을 1시간 동안 읽었는데 유리는 전체의 (2/9), 혜수는 전체의 (1/3)을 읽었습니다. 유리와 혜수가 각각 1시간 동안 읽은 책의 양을 가장 간단한 자연수의 비로 나타낸 것을 A:B 라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2/9):(1/3)=A:B"}
{"class": "수찾기3", "question": "다현이는 집에서 출발하여 처음 8분 동안은 1분에 0.09km를 가는 빠르기로 걷다가 그 후 14분 동안은 1분에 0.06km를 가는 빠르기로 걸어서 공원에 도착하였습니다. 승준이는 다현이가 집에서 공원까지 1분에 0.09km를 가는 빠르기로 걸었다고 생각하여 다현이네 집에서 공원까지의 거리를 2.07km라고 하였습니다. 바르게 계산하면 다현이네 집에서 공원까지는 몇 km입니까?", "answer": "1.56", "equation": "(0.09*8)+(0.06*14)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4일에 10분씩 일정하게 빨라지는 시계가 있습니다. 이 시계를 어느 날 오후 1시에 정확하게 맞추어 놓았다면 다음 날 오후 1시에 이 시계가 가리키는 시각이 오후 A시 B분 C초라고 할 때, A*B*C를 구하세요.", "answer": "60", "equation": "A*B*C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀이문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "윤후는 공원에 있는 민들레 수에 10을 더하려고 했으나 실수로 나누어 2.5가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마가 됩니까?", "answer": "35", "equation": "2.5*10+10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "1200mL짜리 우유가 2병 있습니다. 이 우유를 들이가 400mL인 컵 4개에 가득 부으려고 했으나 잘못 하여 컵 5개에 가득 부었다고 합니다. 바르게 우유를 부었을 경우 몇 mL의 우유가 남는지 구하시오.", "answer": "800", "equation": "1200*2-400*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "바베큐 세트에 피망을 2개씩 넣으려고 했으나 실수로 3개씩 넣어 5개의 세트를 준비했습니다. 바르게 준비 했을 때 몇 세트의 바베큐 세트를 준비할 수 있는지 구하세요.", "answer": "7", "equation": "3*5@2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "하반기 공채 경쟁률이 4:1인 어느 회사의 합격자 수를 구하려다 잘못 하여 경쟁률을 5:1로 계산하였습니다. 잘못된 경쟁률로 나온 합격자 수가 368명일 때, 실제 합격자 수는 몇 명입니까?", "answer": "460", "equation": "368*5/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑변의 길이가 10cm이고 높이가 16cm인 삼각형 A와 밑변의 길이가 12cm이고 높이가 22cm인 삼각형 B가 있습니다. B삼각형이 Ccm2더 넓다고 할 때, C의 값을 구하시오.", "answer": "52", "equation": "(12*22/2)-(10*16/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "예진이네 학과 학생들은 펜션으로 들어가기 위해 한 줄로 줄을 섰습니다. 예진이는 뒤에서 4번째 순서로 서 있다면, 앞에서부터는 몇 번째 순서로 서 있는 것일까요?", "answer": "26", "equation": "29-4+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 마을의 과수원별 과일나무 수를 조사하였습니다. 사과나무 수를 보면 새콤 과수원에는 30그루, 달콤 과수원에는 27그루, 싱싱 과수원에는 13그루, 탱글 과수원에는 31그루가 있습니다. 포도나무 수를 보면 새콤 과수원에는 26그루, 달콤 과수원에는 35그루, 싱싱 과수원에는 29그루, 탱글 과수원에는 18그루가 있습니다. 이때, 관리자가 새콤과수원 포도나무 수를 39그루라고 잘못 조사하였습니다. 올바르게 조사했을 때, 새콤 과수원의 포도나무 수는 싱싱 과수원의 사과나무 수의 몇 배인가요?", "answer": "2", "equation": "26/13", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "귤 20개를 학생 4명에게 똑같이 나누어 주면 한 명이 몇 개씩 가지게 됩니까?", "answer": "5", "equation": "20/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정오각형을 5등분 해서 A칸에 색칠했습니다. 정오각형의 넓이가 (17/7)cm2일 때 색칠한 부분의 넓이는 (35/51)cm2라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(17/7)/5*A=(51/30)"}
{"class": "수찾기2", "question": "은재는 돼지고기 1kg 700g과 쇠고기 2kg 650g을 샀습니다. 은재가 산 돼지고기와 쇠고기의 양을 Akg Bg이라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "354", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=1+2, B=700+650"}
{"class": "수찾기2", "question": "수현이의 순수한 몸무게가 45.125kg입니다. 지훈이는 옷을 입고 쟀을 때 수연이보다 Akg 더 적게 나갑니다. 지훈이의 몸무게가 42.12kg일 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "3.005", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "45.125-A=42.12"}
{"class": "수찾기2", "question": "여행 가방의 무게가 1Akg을 넘지 않도록 짐을 넣으려고 합니다. 빈 가방의 무게가 1kg 500g 이라면 가방의 넣을 수 있는 짐의 무게는 13500g까지 가능합니다. 이때 A의 값을 구하세요.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A*1000-(1*1000+500)=13500"}
{"class": "수찾기2", "question": "초콜릿 7A9개를 한 상자에 90개씩 담으려고 합니다. 상자를 최대한 많이 채운 뒤 남는 초콜릿의 개수는 69개입니다. A는 무엇입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7A9/90=69"}
{"class": "수찾기3", "question": "도넛을 한 사람에게 3개씩 똑같이 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 5개씩 18명에게 나누어 주었다고 한다. 바르게 나누었을 경우 몇 명에게 나누어 줄 수 있는지 구하여라.", "answer": "30", "equation": "(5*18)@3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "가영이는 어제 950m를 달렸고, 오늘은 어제보다 365m 더 먼 거리를 달렸습니다. 가영이가 어제와 오늘 달린 거리는 모두 몇 m인지 답을 구하시오.", "answer": "2265", "equation": "950+(950+365)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "여러 가지 끈으로 리본 63개를 만들었습니다. 리본 63개의 (1/3)은 빨간색 끈으로, 리본 63개의 (1/7)은 파란색 끈으로, 리본 63개의 (1/9)은 노란색 끈으로, 나머지는 초록색 끈으로 만들었습니다. 노란색 리본은 몇 개입니까?", "answer": "7", "equation": "63*(1/9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "준재는 첫째 날엔 1시간 10분, 둘째 날엔 50분, 셋째 날엔 1시간 20분 공부했습니다. 준재가 3일 동안 공부한 시간을 모두 더하면 몇 분입니까?", "answer": "200", "equation": "(1*60+10)+50+(1*60+20)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "서울시의 신생아가 3월에는 7200명, 4월에는 6600명, 6월에는 6200명이었습니다. 3월부터 6월까지 신생아 수를 모두 더하면 26500명이 된다고 할 때, 5월의 신생아는 몇 명인지 구하세요.", "answer": "6500.00", "equation": "26500-(7200+6600+6200)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑면이 한변이 4cm인 정사각형이고 옆면이 모두 한변이 6cm인 이등변 삼각형인 각뿔입니다. 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "40", "equation": "4*4+6*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "한 봉지에 14개씩 들어 있는 당근이 5봉지 있습니다. 이 당근을 7개의 상자에 똑같이 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 6개씩 11상자에 나누어 담아 4개의 당근이 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 몇 개의 상자가 필요한지 구하시오.", "answer": "10", "equation": "(14*5)@7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "색종이를 민지와 동생이 3:2로 나누어 가지려고 합니다. 그러나 잘못 하여 반대로 나누어서 동생이 12장의 색종이를 가지게 되었다고 합니다. 바르게 나눈 경우 동생은 몇 장의 색종이를 가지게 되는지 구하시오.", "answer": "8", "equation": "12/3*(3+2)*(2/(3+2))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "국어사전의 무게는 2kg 500g입니다. 영어사전이 국어사전보다 300g 더 무겁습니다. 영어사전의 무게는 Akg Bg입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "802", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=2, B=500+300"}
{"class": "산술연산", "question": "민지가 화살을 쏘아 25점짜리 과녁 3개와 15점짜리 과녁 5개를 맞혔습니다. 민지가 과녁을 맞혀서 얻은 점수는 몇 점인지 구하시오.", "answer": "150", "equation": "25*3+15*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "오이를 전자저울에 올려놓았더니 무게가 9Ag이었습니다. 전자저울에 똑같은 오이를 13개 올려놓으면 1274g이 됩니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9A*13=1274"}
{"class": "산술연산", "question": "45-9*A+35/7=23 이라는 식이 있을 때, A안에 알맞은 수를 쓰세요.", "answer": "3", "equation": "((35/7)+45-23)/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "태규네 과수원에서 올해 수확한 과일의 수확량은 수박 A%, 사과 30%, 배 20%, 포도 B%, 기타 10%입니다. 포도의 수확량이 수박의 수확량의 (1/3)배일 때, 포도는 전체의 몇 %인지 구하시오.", "answer": "10.00", "equation": "(100-(30+20+10))/(1+1/3)*(1/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3개의 구슬에 적힌 수 3, 5, 6을 한 번씩 사용하여 A*B-C/3과 같은 식을 만들려고 합니다. 계산 결과가 가장 클 때의 값과 가장 작을 때의 값의 합을 구하세요.", "answer": "42", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "3초에 4장을 복사할 수 있는 복사기가 있습니다. 이 복사기로 12장을 복사하는 데 걸리는 시간은 몇 초인지 구하려고 하는데 전달을 잘못받아 20장을 복사하는 데 걸리는 시간은 20초를 구했습니다. 올바르게 12장을 복사하는 데 걸리는 시간은 몇 초입니까?", "answer": "9", "equation": "(12/4)*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 월드컵 경기장의 좌석 수는 40000석, 1000석, 500석, 30석, 5석 있습니다. 총 좌석수는 얼마인가요?", "answer": "41535", "equation": "(4*10000)+(1000*1)+(5*100)+(3*10)+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "맞물려 돌아가는 두 톱니바퀴 A와 B가 있습니다. 톱니바퀴 A의 톱니는 20개이고, 톱니바퀴 B의 톱니는 12개입니다. 톱니바퀴 A가 15번 돌 때 톱니바퀴 B는 몇 번 도는지 구해야 하는데 숫자를 잘못 보아 톱니바퀴 A가 6번 돌 때를 구했습니다. 올바르게 톱니바퀴 A가 15번 돌 때 톱니바퀴 B는 몇 번을 돕니까?", "answer": "25", "equation": "(15*5)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "세훈이는 2주일 동안 12600원을 모으려면 하루에 평균 얼마를 모아야 하는지 구하려고 합니다. 세훈이가 1주일 동안 12600원을 모으는 것으로 계산하여 하루에 1800원씩 모으려고 할때 원래대로 계산하면 하루에 평균 얼마를 모아야 하는지 구하시오.", "answer": "900", "equation": "12600/14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "9분 동안 A2L의 물이 나오는 수도가 있습니다. 이 수도로 350L들이의 욕조에 물을 가득 채우려면 75분동안 물을 받아야 합니다. 이때 A의 값은 무엇입니까? (물은 일정하게 나옵니다)", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "350/A2*9=75"}
{"class": "수찾기3", "question": "도로의 양쪽에 처음부터 끝까지 가로등이 일정한 간격으로 세워져 있습니다. 가로등과 가로등 사이의 간격을 15m로 잘못 보아 도로의 총 길이가 735m가 되었습니다. 가로등과 가로등 사이의 간격이 18m로 일정한 경우, 도로의 거리는 몇 m인지 구하시오. (단, 가도등의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "882", "equation": "(735/15)*18", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 9.6m, 세로가 700cm, 높이가 7.5m인 직육면체를 A, 한 변이 8m인 정육면체를 B라고 할 때, A와 B의 부피의 차는 몇 m3입니까?", "answer": "8", "equation": "(8*8*8)-(9.6*(700/100)*7.5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "최대공약수가 8이고 최소공배수가 1A0인 어떤 두 수가 있습니다. 이 두 수의 곱을 구하였더니 960이 되었습니다. A를 구하세요.", "answer": "960", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8*1A0=960"}
{"class": "순서정하기1", "question": "은행 업무를 보기 위해 고객들이 번호표를 받고 대기 중입니다. 영민이 앞에는 36번 번호표를 든 고객이, 영민이 뒤에는 38번 번호표를 든 고객이 있습니다. 영민이는 몇 번째로 은행 업무를 보게 될까요?", "answer": "37", "equation": "(36+38)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지성이네 반 단체 줄넘기 기록을 조사하였습니다. 첫 번째 32회, 두 번째 29회, 세 번째 27회, 네 번째 34회, 다섯번째가 A회였습니다. 다섯개의 총 기록 평균이 30회 이상 되어야 준결승에 올라갈 수 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "28", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(32+29+27+34+A)/5=30"}
{"class": "수찾기2", "question": "도넛이 10개씩 들어 있는 상자가 A개 있습니다. 도넛은 모두 40개일 때 A는 얼마인가요?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10*A=40"}
{"class": "산술연산", "question": "무게가 똑같은 연필 9자루가 들어 있는 필통의 무게는 145.18g입니다. 연필 4자루를 꺼낸 후 다시 무게를 재었더니 117.1g이 되었습니다. 연필 1자루만 들어 있는 필통의 무게는 몇 g인지 답을 쓰세요.", "answer": "89.02", "equation": "145.18-(9-1)*((145.18-117.1)/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(5/A)=(15/24)=(B/96)라고 할 때, A와 B에 들어갈 수의 곱을 구하세요.", "answer": "480", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(3/4)*(7/12)>(A/16)입니다. A 안에 들어갈 수 있는 자연수는 모두 몇 개인지 답을 구하세요.", "answer": "6", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=[(3/4)*(7/12)>(A/16)]"}
{"class": "수찾기3", "question": "어머니께서 주신 용돈 윤지와 혜민이가 4:3으로 나눈다고 합니다. 그런데 잘못 나누어 혜민이가 (1/2)인 7000원을 갖게 되었습니다. 바르게 계산했을 경우 윤지가 갖게 되는 용돈을 바르게 구하세요.", "answer": "8000", "equation": "700*2/(4+3)*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "갈매기 가족이 바닷가에서 꽁치를 사냥하고 있습니다. 누나 갈매기가 꽁치를 15마리, 동생 갈매기가 꽁치를 17마리 사냥했습니다. 아빠 갈매기는 누나 갈매기보다 꽁치를 많이 잡았지만 동생 갈매기보다는 꽁치를 적게 사냥했습니다. 아빠 갈매기를 꽁치를 몇 마리 잡았을까요?", "answer": "16", "equation": "(15+17)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "유진이가 네모, 세모, 동그라미 모양 블럭을 이용해 장난감 성을 만들었습니다. 장난감 성을 만드는 데에는 전부 10 개의 블럭이 사용되었고 그 중 네모 모양 블럭이 3개, 세모 모양 블럭이 5개 입니다. 유진이가 장난감 성을 만드는데 사용한 동그라미 모양 블럭의 개수를 구하세요.", "answer": "2", "equation": "5-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 4, 5, 7, 6이 있습니다. 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눈 몫을 소수로 나타내면 얼마인지 답을 구하시오.", "answer": "1.75", "equation": "max(A)/min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "가 와 나 모둠의 학생 수는 각각 16명씩입니다. 가 모둠의 학생들에게는 공책을 3권씩 주고, 나 모둠의 학생들에게는 공책을 A권씩 주려고 합니다. 공책은 모두 80권이 필요합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "16*3+16*A=80"}
{"class": "산술연산", "question": "집에서 학교까지의 거리는 612m이고 학교에서 병원까지의 거리는 414m일 때, 집에서 학교를 지나 병원까지의 거리는 몇 m인지 구하시오.", "answer": "1026", "equation": "612+414", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "석연이는 가지고 있는 감자 562g씩 상자에 나누어 담았더니 감자을 담은 상자가 4개가 되었습니다. 석연이가 원래 가지고 있던 감자는 몇 g인가요?", "answer": "2248", "equation": "562*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "은재가 물을 가득 채운 1L들이 비커로 3번, 400mL들이 비커로 2번 주전자에 부었더니 주전자가 가득 찼습니다. 이때, 주전자의 들이가 AL BmL라면, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "2400", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1*1000*3)+(400*2)=A*1000+B"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.1이 A개이면 5.8이고, 4.2는 0.1이 B개일 때, A+B를 구하시오.", "answer": "100", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.1*A=5.8, 4.2=0.1*B"}
{"class": "수찾기2", "question": "(2/6)은 (1/6)이 A개, (3/6)은 (1/6)이 B개이므로 (2/6)+(3/6)은 (1/6)이 C개가 됩니다. 이때 A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2/6)=(1/6)*A, (3/6)=(1/6)*B, (2/6)+(3/6)=(1/6)*C"}
{"class": "산술연산", "question": "수진이네 집 창가 담벼락에 잎새가 10장 달려 있었는데 바람이 불어 3장이 떨어졌습니다. 앞으로 하루에 1장씩 잎이 떨어진다고 가정할 때 며칠이 지나야 잎새가 모두 떨어지겠습니까?", "answer": "7", "equation": "10-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4m 60cm 과 7m 50cm 의 합은 Am Bcm 입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "22", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4*100+60)+(7*100+50)=A*100+B"}
{"class": "수찾기2", "question": "헌 종이를 은지는 5kg 200g모았고 민우는 4kg 700g모았습니다. 두 사람이 모은 헌 종이의 무게는 Akg B00g이라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "18", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5+4)+(200+700)=A+B00"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에 (5/4)분씩 느려지는 시계가 있습니다. 이 시계를 오늘 오전 10시에 정확히 맞추어 놓았습니다. 12일 후 오전 10시에 이 시계가 가리키는 시각 오전 A시 B분이라 할 때, A+B를 구하시오.", "answer": "54", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "찬혁이네 가족은 매일 0.AL씩 우유를 마십니다. 찬혁이네 가족이 일주일 동안 마신 우유는 5.6L일 때 A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.A*7=5.6"}
{"class": "수찾기3", "question": "사과가 3개에 1000원인데 1개에 1000원으로 계산하여 3000원으로 사과 3개를 사오려고 합니다. 바르게 계산하면 사과를 모두 몇 개 살 수 있나요?", "answer": "9", "equation": "3*3000/1000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "양동이에 뜨거운 물이 9L 900mL들어 있습니다. 이 양동이에 찬 물을 섞었더니 모두 15L 400mL가 되었습니다. 이때, 섞은 찬물을 AL BmL라고 할 때 A*B의 값을 구하시오.", "answer": "2500", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(15*1000+400)=(9*1000+900)+(A*1000+B)"}
{"class": "산술연산", "question": "눈금실린더는 mL 단위로 눈금이 새겨져 있어서 부피를 정확하게 잴 수 있습니다. 민준이는 과학 시간에 물 325 mL와 에탄올 549 mL을 섞어 용액을 만들었습니다. 만든 용액을 눈금실린더 한 개에 43 mL씩 모두 담을 때 필요한 눈금실린더는 적어도 몇 개입니까?", "answer": "21", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "현무와 주작이는 가위바위보를 해 이긴 사람이 계단을 한 칸씩 올라가는 게임을 하고 있습니다. 현무는 밑에서 8번째, 위에서 9번째 계단에 서 있습니다. 주작이는 밑에서부터 5번째 계단에 서 있습니다. 위에서부터 센다면 주작이는 몇 번째 계단에 서 있는 것일까요?", "answer": "12", "equation": "8+9-1-5+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지난 여름 방학 때 민준이가 쓴 일기를 보면 오전에 3cm, 오후에는 6mm의 비가 내리고 그쳤다고 써있습니다. 이날 내린 비는 모두 몇 cm인지 소수로 나타내어보세요.", "answer": "3.6", "equation": "(3*10+6)/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정아네 집은 1상자에 12개가 들어 있는 복숭아를 1상자 사서 3일 동안 전체의 (2/3)을 먹었습니다. 현기네 집은 똑같은 복숭아를 2상자 사서 3일 동안 전체의 (3/A)을 먹었습니다. 현기네 집에서 먹은 복숭아가 모두 9개라고 한다면 A는 얼마일까요?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12*2*(3/A)=9"}
{"class": "수찾기2", "question": "3.6*2.17<A라 할 때, A에 들어 갈 수 있는 수 중 가장 큰 수를 B라고 한다. B의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3.6*2.17<A"}
{"class": "수찾기3", "question": "음료수를 4명이 똑같이 나누어 마시려고 했으나 잘못 하여 6잔으로 나누어 한 잔당 2L가 되었습니다. 바르게 나누었을 때 한 명이 마실 수 있는 양을 L로 구하시오.", "answer": "3", "equation": "6*2/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지원이네 가족은 단옷날의 풍속 및 행사 중에 하나인 창포물에 머리 감기 체험을 하였습니다. 지원이는 창포물 한 통의 (5/10)만큼을 사용하였고, 동생은 창포물 한 통의 (6/10)만큼을 사용하였습니다. 지원이와 동생이 사용한 창포물의 양은 모두 얼마인지 소수로 나타내시오.", "answer": "1.1", "equation": "(5/10)+(6/10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "철수와 영희는 40층짜리 호텔의 다른 층에 묵고 있습니다. 철수는 12층에 투숙하고 있으며 영희는 위에서부터 5번째 층에 묵고 있다면, 철수의 객실과 영희의 객실 사이에는 몇 개의 층이 있습니까?", "answer": "23", "equation": "(40-5)-12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "피자 가게에서 7일 동안 만든 피자의 개수를 구하려다 5일 동안 만든 양을 구해 200판이 되었습니다. 이 가게에서 일주일 동안 만든 피자는 몇 판입니까?", "answer": "280", "equation": "200/5*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "16을 나누어떨어지게 하는 수를 모두 구하고, 구한 수들의 합은 무엇인지 구하시오.", "answer": "31", "equation": "(1+2+4+8+16)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "참기름을 한 병에 3L씩 담으려고 했으나 잘못 계량하여 1.5L씩 넣어 20개의 병을 사용했다고 합니다. 바르게 넣었을 때 몇 병이 필요한지 바르게 구하시오.", "answer": "10", "equation": "1.5*20/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "은비가 가진 초콜릿 40개를 한 명이 A개씩 먹으려고 합니다. 8명이 나누어 먹을 수 있다고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "40/A=8"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 (24/25)km인 직선 도로가 있습니다. 이 도로의 한쪽에 (2/25)km 간격으로 처음부터 끝까지 가로등을 설치해야하는데 간격을 (4/25)km으로 잘못보아 가로등을 7개를 설치했습니다. 올바르게 (2/25)km 간격으로 설치하면 가로등이 몇 개가 필요한가요?", "answer": "13", "equation": "((24/25)/(2/25))+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "일정한 빠르기로 1분 동안 A.08km를 달리는 택시가 있습니다. 이 택시가 12분 동안 달린 거리는12.96km입니다. A를 구하세요.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A.08*12=12.96"}
{"class": "수찾기2", "question": "진우는 아버지와 함께 밭에서 콩을 땄습니다. 아버지께서 딴 콩은 진우가 딴 콩의 (6/7)배보다 (1A/40)kg 더 적었습니다. 아버지께서 딴 콩이 (15/8)kg이라면 진우가 딴 콩의 (301/ 120)kg입니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "((15/8)+(1A/40))/(6/7)=(301/120)"}
{"class": "수찾기2", "question": "AB.8*2=17.CD*8에서 A, B, C, D는 각각 1부터 9까지의 서로 다른 숫자를 나타냅니다. A+B+C+D의 값이 될 수 있는 수를 모두 구한 뒤 더한 값을 구하세요.", "answer": "46", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "AB.8*2=17.CD*8, A=[1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], B=[1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], C=[1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], D=[1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]"}
{"class": "수찾기2", "question": "종이학 1개를 만드는 데 색종이 (1/4)장이 필요합니다. 색종이 (1A/4)장으로 종이학을 모두 13개 만들 수 있을 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1A/4)/(1/4)=13"}
{"class": "산술연산", "question": "75억의 10000배인 수는 1000억이 몇 개인 수인지 구하세요.", "answer": "750", "equation": "75*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "소라가 종이 봉투에 붕어빵 8개를 담았습니다. 앞으로 더 구워지는 3개를 종이 봉투에 마저 담는다고 할 때, 소라가 가져갈 붕어빵의 개수는 몇 개입니까?", "answer": "11", "equation": "8+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "넓이가 72cm2이고 밑변의 길이가 8cm인 평행사변형이 있습니다. 이 평행사변형의 높이는 Acm입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "72/8=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "현수는 28A쪽까지 있는 위인전을 하루에 18쪽씩 읽고 있습니다. 이 위인전을 14일 동안 읽었고 앞으로 2일간 더 읽어야 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(28A-14*18)/18=2"}
{"class": "산술연산", "question": "탁구공 10 개가 들어있는 상자를 실수로 쏟아 3개를 잃어버렸습니다. 상자 안에 남아 있는 탁구공의 개수를 구하세요.", "answer": "7", "equation": "10-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1시간에 4초씩 빨라지는 시계가 있습니다. 어느 날 오후 1시에 시계를 정확히 맞추어 놓았습니다. 다음 날 오후 1시에 이 시계가 가리키는 시각이 오후 A시 B분 C초일 때, A*B*C의 값을 구하시오.", "answer": "36", "equation": "A*B*C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "지형이네 반에서 반장 선거를 했습니다. 반학생 2A명이 투표를 하여 지형이는 10표를 받고, 선정이는 15표를 받았습니다. 지형이와 선정이의 득표율의 차는 20%일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(15/2A)*100-(10/2A)*100=20"}
{"class": "순서정하기1", "question": "편의점 음료 냉장고에서 오렌지 주스는 아래에서 2번째, 위에서 3번째, 왼쪽에서 4번째, 오른쪽에서 5번째 자리에 진열되어 있습니다. 음료 냉장고의 각 줄마다 배치된 음료수의 개수가 동일하다면, 음료 냉장고 안에 있는 음료수는 모두 몇 개입니까?", "answer": "32", "equation": "(2+3-1)*(4+5-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "똑같은 사람이라도 지구에서 잰 몸무게와 달에서 잰 몸무게는 서로 다릅니다. 지구에서의 몸무게가 60kg인 사람이 달에서 몸무게를 재면 10kg가 나올 때, 지구에서의 몸무게가 90kg인 사람의 달에서의 몸무게를 구하시오.", "answer": "15", "equation": "90/(60/10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 4, 1, 2, 5 중 3장을 골라 가장 작은 소수 두 자리 수를 만들고 남은 수 카드의 수로 나누었을 때의 몫은 얼마인지 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A, B, C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(14/9)<(A/9)<(20/9)이다. A에 들어갈 수 있는 수의 갯수를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=[(14/9)<(A/9)<(20/9)]"}
{"class": "산술연산", "question": "땅콩이 7접시 있습니다. 땅콩이 모두 21개일 때 한 접시에 몇 개씩 담겨 있나요?", "answer": "3", "equation": "21/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3, 5, 8이 적힌 카드 3장 중에서 2장을 골라 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 가장 작은 진분수를 (1/8)로 나눈 몫을 구하시오.", "answer": "1575", "equation": "max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "30-A-A-A-A-A=0, A/2=B일 때, B를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "30-A-A-A-A-A=0, A/2=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "주스가 (7/3)L 있습니다. 그중에서 (A/3)L를 마셨습니다. 남은 주스는 (2/3)L일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7/3)-(A/3)=(2/3)"}
{"class": "수찾기3", "question": "은정이가 포도주스를 300mL 컵에 가득 담아 오전과 오후에 마셨습니다. 은정이는 오전과 오후에 모두 2컵을 마셨다고 생각해 남은 포도주스의 양을 800mL로 잘못 계산하였습니다. 실제로 남은 포도주스는 500mL이고 오후에 마신 양은 제대로 계산했다면 은정이가 오전에 마신 포도주스는 몇 컵입니까?", "answer": "3", "equation": "2+(800-500)/300", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "정가가 150000원인 킥보드의 할인율을 구하는 과정에서 잘못 하여 정가를 200000원으로 계산해 30%가 되어 버렸습니다. 할인율은 몇 %입니까?", "answer": "40", "equation": "(200000*30/100)/150000*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "선물 상자 한 개를 포장하는 데 53cm의 리본이 필요하다고 합니다. 윤수가 230cm의 리본을 가지고 있다면 윤수가 똑같은 상자 4개를 포장하고 남는 리본의 길이는 몇 cm일까요?", "answer": "18", "equation": "230-(53*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4.9는 0.07이 A배인 수 라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "70", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4.9=0.07*A"}
{"class": "산술연산", "question": "태환이네 집에서 공원까지의 거리는 247m, 공원에서 서점까지의 거리는 424m입니다. 태환이가 태환이네 집에서 서점까지 왕복했을 때의 거리는 모두 몇 m일까요?", "answer": "1342", "equation": "(247+424)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "상온일 때 공기 중에서 소리는 처음 난 곳에서 23A0m 떨어진 곳에서는 7초 후에 소리가 난다고 합니다. 소리의 걸린 시간에 대한 간 거리의 비율을 자연수로 나타내었더니 340이 되었다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "23A0/7=340"}
{"class": "순서정하기1", "question": "석우는 뽀드득 그릴소세지빵을 사기 위해 번호표를 받고 줄을 서있습니다. 석우 앞 사람의 번호는 8번이고 뒷 사람의 번호는 10번이라면, 석우는 몇 번째 순서로 뽀드득 그릴소세지빵을 사게 될까요?", "answer": "9", "equation": "(8+10)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.04*0.A=(4/B)*(3/10)의 식이 있다. A+B의 값을 구하시오", "answer": "103", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.04*0.A=(4/B)*(3/10)"}
{"class": "순서정하기2", "question": "종원이는 번호가 적힌 요리책을 번호가 큰 것부터 순서대로 책장에 정리했습니다. 요리책의 번호가 12, 16, 13, 17, 15, 11, 14번이라면 번호가 큰 순서대로 정리한 후 두 번째에 꽂혀있는 책은 몇 번 책일까요?", "answer": "15", "equation": "find_max(sort(X),2)", "option": "12, 16, 13, 17, 15, 11, 14", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "승철이네 반 학생 13명에게 자두 A1개를 똑같이 나누어 주려고 한다면 한 학생에게 7개씩 주어야 한다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A1/13=7"}
{"class": "순서정하기1", "question": "등산을 마친 등산객들이 도토리묵을 먹기 위해 가게 앞에 줄을 서 있습니다. 등산객 김 씨는 앞에서 14번째, 뒤에서부터 11번째 순서로 줄을 서 있습니다. 도토리묵을 먹기 위해 줄을 선 등산객은 모두 몇 명일까요?", "answer": "24", "equation": "14+11-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어머니께서 지난 달 가게부를 정리하였더니, 지난 달 받은 수입은 모두 AB0000원 이었습니다. 그 중 (3/4)를 세금을 내는 데 썼으며, 세금 내 돈 중 (2/5)은 전기세를 내는 데 썼습니다. 전기세 중 (5/6)은 TV를 때문에 낸 것 이었습니다. TV를 사용해서 발생된 전기세가 50,000원 일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "AB0000*(3/4)=C, C*(2/5)=D, D*(5/6)=50000"}
{"class": "수찾기3", "question": "빈 그릇의 무게가 2kg인 줄 알고 파인애플의 무게를 5kg으로 적어두었으나 실제 빈 그릇의 무게는 1.5kg이었습니다. 바르게 계산했을 때 파인애플은 몇 kg인가요?", "answer": "5.5", "equation": "5+2-1.5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "색연필 40자루를 A명에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 색연필을 한 명에게 20자루씩 나누어 줄 수 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "40/A=20"}
{"class": "순서정하기1", "question": "동훈이를 포함한 23명의 친구들은 앞니의 크기가 작은 친구부터 순서대로 줄을 서 보았습니다. 그러자 동훈이가 6번째 순서로 줄을 서게 되었을 때, 동훈이보다 앞니 크기가 큰 친구들은 몇 명인지 구해보세요.", "answer": "17", "equation": "23-6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "지민이는 생일파티 초대장에 자신이 위에서부터 16번째 층, 아래에서부터 6번째 층에 살고 있다고 적어두었습니다. 지민이네 아파트는 몇 층짜리 아파트인지 구하세요.", "answer": "21", "equation": "6+16-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "세 가지 수 34, 21, 18가 있다. 가장 큰 수의값을 구하시오.", "answer": "34", "equation": "max(34, 21, 18)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "조선시대에는 사람들의 신분을 양반, 중인, 상민, 천민으로 나누었습니다. 조선시대 후기의 신분 구성비는 양반 68%, 중인 10%, 상인 A%, 천민 2%입니다. 중인과 상민은 전체의 몇 %인지 구하시오", "answer": "30.00", "equation": "10+(100-(68+10+2))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "은하는 초콜릿을 똑같이 6조각으로 나눈 다음 그중에서 한 조각을 먹었습니다. 이것을 백분율하면 은하가 먹은 초콜릿은 전체의 1A.67%입니다. A는 얼마입니까? (소수 둘째 자리에서 반올림하시오)", "answer": "6", "equation": "1/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/6)*100=1A.67"}
{"class": "순서정하기2", "question": "산하가 가진 점토는 점도에 따라 번호가 달리 적혀있습니다. 산하는 8, 11, 13, 9, 10, 12번 점토를 번호가 작은 순서대로 사용하여 작품을 완성하려 합니다. 산하가 3번째로 사용한 점토는 몇 번 점토일까요?", "answer": "10", "equation": "find_min(sort(X),3)", "option": "8, 11, 13, 9, 10, 12", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A6/2=23일 때, A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A6/2=23"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 공장에서 3개의 톱니바퀴가 맞물려 돌아가고 있습니다. 가 톱니바퀴가 1번 돌아갈 때 나 톱니바퀴는 4번, 다 톱니바퀴는 6번 돌아갑니다. 가 톱니바퀴가 20초에 5번 돌아간다면 2시간 40분 동안에는 나 톱니바퀴는 A번, 다 톱니바퀴는 B번 돌아갑니다. 이때 A+B의 값을 구하세요.", "answer": "24000", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "순서정하기2", "question": "윌리 삼형제의 나이를 조사해보니 윌리는 9살, 빌리는 7살, 실리는 12살이었습니다. 윌리 삼형제 중 둘째의 나이는 몇 살인가요?", "answer": "9", "equation": "find_max(sort(X),2)", "option": "9, 7, 12", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "강당에 있는 의자 87개를 한 줄에 20개씩 놓으려고 합니다. 의자는 몇 개 남을까요?", "answer": "7", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "성민이는 오늘 전체가 70쪽인 위인전 중에서 3A쪽을 읽었습니다. 나머지를 2일 동안 똑같이 나누어 모두 읽으려고 합니다. 모두 읽기 위해 하루에 18쪽씩 읽어야 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(70-3A)/2=18"}
{"class": "수찾기3", "question": "떨어뜨린 높이의 (1/3)만큼 일정하게 튀어 오르는 공이 있습니다. 그러나 잘못 하여 건물에서 떨어뜨린 후 튀어 오르는 높이를 떨어뜨린 높이의 (1/2)로 잘못 측정하여 12m가 되었습니다. 튀어 오르는 높이는 몇 m인지 바르게 구하시오.", "answer": "8", "equation": "12/(1/2)*(1/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루 동안 어떤 일을 인하가 혼자서 하면 전체의 (1/8)을 할 수 있고 준호가 혼자서 하면 전체의 (A/12)을 할 수 있습니다. 이 일을 인하와 준호가 함께 3일 동안 한다면 할 수 있는 일의 양은 전체의 (5/8)일 때 A를 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/8)*3+(A/12)*3=(5/8)"}
{"class": "도형", "question": "밑면은 한 변의 길이가 4cm인 오각형이고 옆면은 세로가 6cm인 직사각형인 입체도형이 있습니다. 이 입체도형의 모든 옆면의 넓이의 합은 몇 cm2입니까? (단, 밑면은 정오각형입니다.)", "answer": "120", "equation": "4*5*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "우리나라의 1인당 하루에 사용하는 물의 양은 259L이고 독일의 1인당 하루에 사용하는 물의 양은 121L이다. 우리나라와 독일의 1인당 하루에 사용하는 물의 양의 차는 몇 L인지 답을 구해 보세요.", "answer": "138", "equation": "259-121", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "원 모양의 공원의 둘레에 잘못 하여 의자를 25개 놓아 의자 사이의 간격이 13.23m가 되어 버렸습니다. 27개의 의자를 일정한 간격으로 놓을 예정이었다고 할 때 바르게 의자를 놓았을 경우 의자 사이의 거리는 몇 m로 해야 합니까?", "answer": "12.25", "equation": "13.23*25/27", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "윤영이네 과수원에는 사과나무가 37그루, 포도나무가 13그루로 모두 50그루가 있습니다. 포도나무는 전체의 몇 %인지 구하시오.", "answer": "26", "equation": "13/50*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "원 모양의 CD를 일직선으로 5바퀴 굴렸더니 움직인 거리가 210cm였습니다. CD의 반지름은 몇 cm입니까? (원주율:3)", "answer": "7", "equation": "210/(5*2*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "9의 배수는 각 자리 숫자의 합이 9의 배수입니다. 70A라는 세 자리 수가 9의 배수일 때, A안에 알맞은 수를 구하세요.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "(27/7)-(A*7+B/7)일 때, 계산 결과가 0이 아닌 가장 작은 값이 되도록 A, B에 들어갈 수의 합을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "min(A)+min(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(27/7)-(A*7+B/7)<0"}
{"class": "산술연산", "question": "은호네 집에서 이모댁 까지의 거리는 4.62 km, 은호네 집에서 할머니 댁까지의 거리는 1.4 km라고 할 때, 거리가 몇 배 일까요?", "answer": "3.3", "equation": "4.62/1.4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에(2/5)분씩 빨라지는 시계가 있습니다. 이 시계를 월요일 오전 9시에 정확하게 맞추어 놓았다면 같은 주 토요일 오전 9시에 이 시계가 가리키는 시각은 오전 A 시 B 분이라고 할 때 A를 구하세요", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 2, 5, 7, 9가 있습니다. 이 중에서 2장을 뽑아 \n만들 수 있는 진분수 중 분모가 35인 분수로 나타낼 수 \n있는 분수는 모두 몇 개인지 답을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "인혜는 대학교 투어에서 학생식당을 이용하기 위해 줄을 섰습니다. 인혜 앞에는 17명의 학생이, 인혜 뒤에는 11명의 학생이 줄을 서 있었을 때, 학생식당에 줄을 선 학생들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "29", "equation": "17+1+11", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "20+6*8-5의 값과 20+AB-5의 값이 같다고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "14", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "20+6*8-5=20+AB-5"}
{"class": "산술연산", "question": "호수에 백조가 8마리 있었는데 4마리가 더 왔습니다. 스케치북 위에 백조의 수만큼 동그라미를 그리려고 합니다. 그려야 하는 동그라미는 모두 몇 개입니까?", "answer": "12", "equation": "8+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A는 74*2고 B는 82*3일 때, A와 B를 합한 값을 구하시오.", "answer": "394", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=74*2, B=82*3"}
{"class": "수찾기3", "question": "은주는 자전거를 타고 일정한 빠르기로 달렸을 때 7분 동안 몇 km를 이동할 수 있는지 구하려고 한다. 그러나 측정하는 과정에서 실수로 15분 동안의 이동거리를 구해 30km가 되었다. 원래 구하려던 값을 바르게 구하시오.", "answer": "14", "equation": "30/15*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4(4/5)*(A/B)의 값이 4라고할 떄, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "30", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4(4/5)*(A/B)=4"}
{"class": "수찾기2", "question": "2,5,7,8의 4가지 수를 한 번씩 모두 사용하여 만들 수 있는 두 번째로 큰 소수 세 자리수를 8.ABC라고 할 때, A-B+C의 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A-B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8.ABC=8.725"}
{"class": "순서정하기1", "question": "편집샵 선반에 양초 9개가 줄지어 진열되어 있습니다. 왼쪽에서 3번째 위치에 초록색 양초에 놓여 있습니다. 초록색 양초는 오른쪽에서 몇 번째 위치에 놓여있을까요?", "answer": "7", "equation": "9-3+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어린이 한 명의 입장료가 950원인 미술관에 어린이 2A명이 들어가려고 합니다. 입장료는 모두 22800원이라고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "950*2A=22800"}
{"class": "수찾기2", "question": "규태는 525초 전부터 농구를 하였습니다. 지금 시각이 8시 5분 27초일 때 규태가 농구를 시작한 시각을 A시 B분 C초라고 할 때, A+B+C를 구하시오.", "answer": "105", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "학교에서 소방서까지의 거리는 8km 600m이고 학교와 소방서 사이에 버스 정류장을 세우는 데 학교보다 소방서에 1km 800m 더 가깝게 세웠습니다. 학교에서 버스 정류장까지의 거리는 몇 m입니까?", "answer": "5200", "equation": "((8*1000+600)+(1*1000+800))/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "물이 1분에 4.3L씩 나오는 수도꼭지와 3.7L씩 나오는 수도꼭지가 있습니다. 두 수도꼭지를 동시에 틀어 A분 15초 동안 빈 물통에 물을 받는다면 물통에 들어 있는 물은 모두 34L입니다. A를 구하시오. (단 두 수도꼭지에서 나오는 물의 양은 각각 일정합니다.)", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4.3*(A+15/60)+3.7*(A+15/60)=34"}
{"class": "순서정하기1", "question": "민수는 삼남매 중 둘째입니다. 민수의 누나는 10살이고 민수의 남동생은 8살이라면, 민수는 몇 살일까요?", "answer": "9", "equation": "(10+8)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "놀이동산에 입장한 입장객 중 어린이와 성인은 모두 몇 명인지 구할 때 어린이의 수를 120명으로 잘못 계산해 총 200명이 되었습니다. 실제 어린이의 수는 150명이고 비율은 잘못 계산했을 때와 같을 때, 어린이와 성인은 총 몇 명인지 바르게 구하시오.", "answer": "250", "equation": "150/(120/200)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어린이 도서관에 동화책을 모두 책꽂이에 꽂으려고 합니다. 한 칸에 9권씩 꽂으려고 했으나 6권씩 꽂아 81칸을 사용했다고 합니다. 바르게 책을 정리 했을 때 몇 칸이 필요한지 구하시오.", "answer": "54", "equation": "6*81@9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 봉지의 무게가 0.2A5kg인 젤리와 한개의 무게가 0.097kg인 초콜릿이 있습니다. 젤리 7봉지와 초콜릿 8개의 무게의 합은 2.561kg입니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.2A5*7+0.097*8=2.561"}
{"class": "수찾기3", "question": "윤지가 3월과 4월 두 달 동안 어린이 은행에 저금한 금액은 모두 12000원입니다. 3월에 저금한 금액과 4월에 저금한 금액의 비가 2:1인데 3:2로 잘못 계산했더니 4월에 저금한 금액이 4800원이었다. 바르게 계산한 금액은 몇 원입니까?", "answer": "4000", "equation": "12000*(1/(2+1))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지하철에 741명이 타고 있었습니다. 이번 역에서 내린 사람은 314명, 새로 탄 사람은 294명입니다. 지금 지하철에 타고 있는 사람은 몇 명일까요?", "answer": "721", "equation": "741-314+294", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "둥지에 들어가기 위해 13마리 아기 오리들이 줄을 서 있습니다. 막내 오리 앞에 6마리의 아기 오리들이 줄을 서 있다면, 막내 오리는 뒤에서 몇 번째에 있을까요?", "answer": "7", "equation": "13-6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "채완이는 자전거로 1시간 30분 동안 21km를 달렸습니다. 채완이가 자전거로 한 시간 동안 달린 평균 거리를 Akm라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "14", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "21/(1*60+30)*60=A"}
{"class": "수찾기3", "question": "강희는 투호 놀이를 했습니다. 화살 10개 중 9개를 넣었을 때 넣은 화살을 개로 잘못 세어 강희의 성공률을 계산하였더니 0.7이었습니다. 바르게 계산한 성공률을 소수로 나타내시오.", "answer": "0.9", "equation": "9/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "구슬 88개를 A상자에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 한 상자에 담아야 하는 구슬이 모두 22개라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "88/A=22"}
{"class": "산술연산", "question": "식 A+0.35=1.2 일 때, A의 값을 구하시오", "answer": "0.85", "equation": "1.2-0.35", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정은이가 캔 감자의 무게는 6A.98kg이고 동생이 캔 감자의 무게는 9.4kg입니다. 정은이가 캔 감자의 무게는 동생이 캔 감자의 무게는 6.7배라고 합니다. A를 구하세요.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6A.98/9.4=6.7"}
{"class": "산술연산", "question": "안재가 사과 파이를 만들기 위해 과수원에서 사과를 땄더니, 10개씩 들어가는 사과 상자를 6번 채우고 낱개로 7개가 남았습니다. 안재는 몇 개의 사과로 사과 파이를 만들 수 있을까요?", "answer": "67", "equation": "10*6+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "윗변의 길이가 30cm이고 아랫변의 길이가 Acm이고 높이가 16cm인 사다리꼴의 넓이가 360cm2입니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "15", "equation": "360*2/16-30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "5장의 수 카드 7, 6, 2, 8, 4를 한 번씩만 사용하여 A.BC/D.E 꼴의 나눗셈식을 만들려고 합니다. 몫이 가장 큰 나눗셈식의 몫을 구하시오.", "answer": "3.65", "equation": "max(A)/min(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "연수네 학교 6학년 학생들이 여행 가고 싶은 나라를 조사하였더니 중국 40%, 미국 25%, 호주 20%, 일본 10%, 기타 5%였습니다. 이때, 호주에 여행 가고 싶은 학생을 15명으로 잘못 보고 계산하였다고 합니다. 실제 호주 여행을 희망하는 학생 수가 24명이라고 할 때 중국에 여행가고 싶은 학생은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "48", "equation": "24*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "희도가 사용하는 직육면체 모양의 마술 상자가 있습니다. 이 상자의 가로는 5cm, 세로는 4cm이고 높이는 비밀입니다. 이 상자의 모든 모서리의 길이의 합이 64cm일 때 높이는 몇 cm입니까?", "answer": "7", "equation": "64/4-5-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "11명의 과학상상화대회 수상자들이 상을 받기 위해 일렬로 줄을 서 있습니다. 혜선이의 오른쪽에 4명의 학생이 서있다면, 혜선이는 왼쪽에서 몇 번째로 서 있을까요?", "answer": "7", "equation": "2021-11-04 00:00:00", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "13을 6으로 나누면 1이 남고 A로 나누면 3이 남습니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "13#6=1, 13#A=3"}
{"class": "수찾기2", "question": "(5/8)L들이 병 2개에 물이 가득 들어 있습니다. 이 중 (A/B)를 친구들과 마셔서 1L의 물이 남았습니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5/8)*2*(1-(A/B))=1"}
{"class": "수찾기3", "question": "과일 가게에서 키위를 12개씩 담아 팔려고 했으나 잘못 하여 10개씩 담아 9상자가 되고, 6개가 남았다고 합니다. 바르게 담았을 때 몇 상자의 키위를 팔 수 있나요?", "answer": "8", "equation": "(10*9+6)@12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지름이 20cm 이고 원주율이 3인 원의 원주는 A, 지름이 20cm 이고 원주율이 3.1인 원의 원주는 B, 지름이 20cm 이고 원주율이 3.14인 원의 원주는 C 일 때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "184.80", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=20*3, B=20*3.1, C=20*3.14"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 숫자 카드 1, 6, 3을 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 두 자리 수*한 자리 수의 곱 중에서 가장 큰 곱을 구하시오.", "answer": "186", "equation": "max(C)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "민준, 송이, 휘경이는 각자 우주비행선을 타고 지구 주위를 돌고 있습니다. 휘경이는 오늘 지구 주위를 7바퀴 돌았고 민준이는 9바퀴 돌았습니다. 송이는 휘경이보다 지구 주위를 더 많이 돌았고 민준이보다는 덜 돌았다면, 송이는 지구 주위를 몇 바퀴 돌았을까요?", "answer": "8", "equation": "(7+9)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "유민이네 밭에서 3일동안 수확한 고구마의 양은 (24.3+15.8+30.6)kg 입니다. 3일동안 수확한 고구마를 한 상자에 3kg씩 담아 판매하려고 합니다. 숫자를 잘못보아 4kg씩 담아 판매를 했더니 17상자가 되고 0.5kg기 님았습니다. 올바르게 3kg씩 담아 이 고구마를 상자에 담아 남김없이 모두 판매하려면 고구마는 적어도 몇 kg 더 필요한지 구하세요.", "answer": "1.3", "equation": "3-((24.3+15.8+30.6)#3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "장난감 자동차를 8개의 상자에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 그러나 잘못 하여 9개씩 7개의 상자에 넣어 1대의 장난감 자동차가 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 때 한 상자에 몇 대의 장난감 자동차를 담게 되는지 구하시오.", "answer": "8", "equation": "(9*7+1)@8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "2,3,4,5의 숫자를 한 번씩 써서 가장 작은 소수 세 자리 수 A를 만들었습니다. A의 100배인 수를 B라고 했을 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "23.634", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=0.234, A*100=B"}
{"class": "수찾기3", "question": "은영이는 철사를 모두 사용하여 가로길이 500cm인 사각형을 만들어야 했는데, 잘못 하여 가로길이 453cm, 세로길이 329cm인 사각형을 한 개 만들었습니다. 가로길이를 제대로 하여 사각형을 만들었을 때 세로의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "282", "equation": "((453+329)*2-500*2)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "8A.5m인 길의 한쪽에 같은 간격으로 나무 6그루를 심으려고 합니다. 나무 사이의 간격을 16.90m로 해야 한다고 했을 때 A를 구하시오. (단 나무의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8A.5/(6-1)=16.90"}
{"class": "산술연산", "question": "가 자동차와 나 자동차가 있습니다. 가 자동차의 필요한 연료의 양은 6L이고 갈 수 있는 거리는 88.86km입니다. 나 자동차는 5L의 연료로 63.65km를 갈 수 있습니다. 가 자동차와 나 자동차 중에서 연료 1L로 더 멀리 갈 수 있는 자동차는 어느 자동차인지 구하여 몇 km 더 멀리 갈 수 있는지 구하시오.", "answer": "2.08", "equation": "(88.86/6)-(63.65/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "서준이네 집 어항에 있는 어미 구피의 몸 길이는 5.8cm 이고, 새끼 구피의 몸 길이는 0.49cm 입니다. 어미 구피의 몸길이는 새끼 구피의 몸길이의 몇배인지 구하려고 합니다. 길이를 잘못보아 12배가 차이난다고 했습니다. 올바르게 길이릅 본다면 몇 배 차이가 나는지 반올림하여 소수 둘째 자리까지 나타내어 보세요", "answer": "11.8", "equation": "5.8/0.49", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로의 길이가 7m, 세로가 500cm인 직사각형 모양의 텃밭이 있습니다. 텃밭의 넓이는 몇m2입니까?", "answer": "35", "equation": "7*(500/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수정이의 일기에는 손님 맞을 준비를 하시는 어머니를 도와서 꼬막을 깠다. 깐 꼬막을 접시 한 개에 18개씩 접시 12개에 나누어 담았더니 꼬막이 9개 남았다고 적혀져 있습니다. 수정이가 깐 꼬막은 모두 몇 개일까요?", "answer": "225", "equation": "18*12+9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "윤정이는 할머니 댁에 가는 데 오전 9시에 출발하여 기차로 (3/2)시간, 버스로 (7/10)시간, 걸어서 10분이 걸렸습니다. 윤정이가 할머니 댁에 도착한 시각이 오전 A시 B분 이라면, A+B는 몇인지 구하세요.", "answer": "33", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "리본 A0cm를 한 명에게 5cm씩 잘라서 나누어주면 8명에게 줄 수 있습니다. A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0/5=8"}
{"class": "수찾기3", "question": "빵을 5개씩 똑같이 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 바구니 8개에 7개씩 나누어 담아 4개의 빵이 남았다고 합니다. 빵을 바르게 나누었을 때 필요한 바구니 개수를 구하시오.", "answer": "12", "equation": "(8*7+4)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "농장에 염소가 5마리 있었는데 닭이 9마리 이사왔습니다. 농장에 염소와 닭이 모두 몇 마리가 있는지 구하시오.", "answer": "14", "equation": "5+9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "100원짜리 동전 6개를 쌓아서 높이를 재었더니 0.Acm였습니다. 100원짜리 동전을 쌓은 높이가 2.7cm일 때 쌓은 100원짜리 동전이 18개라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6*(2.7/0.A)=18"}
{"class": "순서정하기1", "question": "유명 만년필 회사에서 신년을 맞이해 한정판 만년필을 판매하기로 했습니다. 만년필은 한 사람당 한 자루씩만 구매할 수 있으며 80개만 한정수량으로 판매합니다. 다빈이가 35번째 만년필을 구매했다면, 뒤에서 몇 번째로 만년필을 구매한 것일까요?", "answer": "46", "equation": "80-35+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 공장에서 기계가 하루에 작동하는 시간은 작동하지 않는 시간의 (4/11)라고 합니다. 그런데 오늘은 기계가 작동하는 도중에 정전이 되어 평소 작동 시간의 (7/12)만큼만 작동하였습니다. 이 기계가 오늘 작동한 시간은 A시간 B분입니다. A+B의 값을 구하세요.", "answer": "47", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "어머니께서 사오신 소고기를 5봉지에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 그러나 잘못 하여 4봉지에 나누어 담아 한 봉지에 2.5kg이 되었습니다. 바르게 나누었을 때 한 봉지에 소고기를 몇 kg씩 담아야 하는지 구하시오.", "answer": "2", "equation": "2.5*4/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "민영이가 어제는 물 (1A/10)L을 마셨고 오늘은 (9/5)L의 물을 마셨다고 합니다. 어제와 오늘 마신 물은 모두 (31/10)L이라고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1A/10)+(9/5)=(31/10)"}
{"class": "수찾기2", "question": "상자 1개를 포장하는 데 끈 0.A4m가 필요합니다. 끈 47.88m로는 상자를 57개 포장할 수 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "47.88/0.A4=57"}
{"class": "산술연산", "question": "배구공 한 개의 무게가 265g입니다. 똑같은 배구공 17개의 무게는 모두 몇 g일까요?", "answer": "4505", "equation": "265*17", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "24명의 보검이네 반 학생들이 태어난 계절을 조사하였습니다. 봄은 4명, 여름은 9명, 가을은 3명, 겨울은 8명이라고 한다면, 여름에 태어난 학생 수는 가을에 태어난 학생 수의 몇 배인지 구하세요.", "answer": "3", "equation": "9/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "풀은 5묶음에 635개, 공책은 3묶음에 87권 입니다. 한 묶음에 들어 있는 물건의 수가 같을 때, 풀 2묶음은 몇 개인지 구하시오.", "answer": "254.00", "equation": "635*(2/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "지은이는 영화를 보기 위해 좌석을 예매했습니다. 지은이의 좌석은 앞에서부터 5번째, 뒤에서부터 3번째, 좌측에서부터 3번째, 우측에서부터 8번째 좌석입니다. 이 영화관의 좌석 수는 각 줄마다 모두 동일할 때, 영화관에는 모두 몇 개의 좌석이 있는지 구하세요.", "answer": "70", "equation": "(5+3-1)*(3+8-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "모자의 무게가 180g일 때, 가방은 모자보다 860g 더 무겁고, 컵은 가방보다 230g 더 가볍습니다. 컵의 무게는 몇 g인지 답을 구하시오.", "answer": "810", "equation": "180+860-230", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 동물 농장의 가축의 종류는 돼지 A%, 소 25%, 오리 20%, 닭 B%, 기타 15% 입니다. 돼지의 수가 닭의 수의 3배라면 돼지는 전체의 몇 %인지 구하시오.", "answer": "30.00", "equation": "((100-(25+20+15))/(1+3))*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑변의 길이가 14cm이고 높이가 Acm인 삼각형의 넓이가 35cm2입니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "35/14*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "윤정이가 잠영을 연습하고 있습니다. 엊그제 윤정이는 숨을 참고 80m 잠영을 했고, 어제는 82m 잠영을 했습니다. 오늘은 숨을 참고 잠영한 거리가 엊그제보다는 길지만 어제보다는 짧습니다. 잠영 거리는 1m 단위로 측정한다고 할 때, 오늘 윤정이는 잠영을 몇 m 했을까요?", "answer": "81", "equation": "(80+82)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "형수는 8월 한 달 동안 매일 일기를 썼습니다. 8월은 31일이고, 형수는 하루에 일기를 매일 3쪽씩 썼다면 형수가 쓴 일기는 모두 몇 쪽일까요?", "answer": "93.00", "equation": "31*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "정화는 텃밭에 월마다 다른 작물을 심기로 했습니다. 정화는 2월에는 텃밭에 양배추를, 4월에는 양파를 심었습니다. 정화는 쪽파를 양배추보다 늦게, 양파보다 이르게 심었다면, 쪽파는 몇 월에 심었을까요?", "answer": "3", "equation": "(2+4)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현수는 9자루 더 있으면 20자루가 되고 재희는 현수보다 5자루 더 적게 가지고 있습니다. 재영이는 재희보다 7자루 더 많다면 재영이가 가지고 있는 연필은 몇 자루 입니까?", "answer": "13", "equation": "((20-9)-5)+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "헨젤과 그레텔이 집으로 돌아가기 위해 지나가는 길에 돌멩이로 표시를 남깁니다. 자루에 있는 돌멩이 80개 중 30개를 사용했다면, 남아있는 돌멩이의 개수는 몇 개입니까?", "answer": "50", "equation": "80-30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "사과 그림 27개가 있습니다. 사과 그림이 그려진 종이 위에 잉크가 엎질러져 16개의 사과 그림이 지워졌습니다. 종이에 남아있는 사과 그림은 전부 몇 개입니까?", "answer": "11", "equation": "27-16", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "성호는 도화지 한 장을 똑같이 13조각으로 나누어 어제는 7조각을 사용하고 오늘은 2조각을 사용하였습니다. 어제와 오늘 사용한 도화지 조각 개수의 차이를 구하려고 했으나 잘못 하여 사용한 도화지 조각의 합을 구해 9조각이 되었다고 합니다.어제와 오늘 사용한 도화지 조각 개수의 차이를 바르게 구하시오.", "answer": "5", "equation": "7+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 7cm, 세로 3cm인 직사각형의 네 변의 길이의 합은 몇 cm일까요?", "answer": "20", "equation": "(7+3)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "다섯 변의 길이가 모두 같은 정오각형이 있습니다. 다섯 변의 길이의 합이 70cm일 때, 한 변의 길이를 구하시오.", "answer": "14", "equation": "70/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "재영이네 집에 귤 28개가 선물로 들어왔습니다. 이 중 7개를 꺼내어 옆집 민아에게 선물로 주려 합니다. 남은 귤의 개수를 구하세요.", "answer": "21", "equation": "28-7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "접시에 밤과자 2개와 땅콩과자 8개가 있습니다. 간식으로 접시에 있는 과자를 모두 먹었습니다. 먹은 과자는 전부 몇 개입니까?", "answer": "10", "equation": "2+8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 3, 4, 5 중에서 2장을 뽑아 진분수를 만들 때, 가장 큰 분수를 구하시오.", "answer": "8.75", "equation": "max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "빵 200g에 들어있는 탄수화물의 양을 구하려고 했으나 잘못 하여 실제 탄수화물 양의 반을 구해 빵의 무게의 (1/4)이 되었습니다. 탄수화물 양을 바르게 구하시오.", "answer": "100", "equation": "200*(1/4)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "꽃다발을 만들기 위해 튤립 2송이와 장미 9송이를 모았습니다. 완성된 꽃다발에는 몇 송이의 꽃이 들어갑니까?", "answer": "11", "equation": "2+9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(1/5)*(2(5/6)-(2/3))의 값은 (A/B)이다. B-A의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "B-A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/5)*(2(5/6)-(2/3))=(A/B)"}
{"class": "조합하기", "question": "8장의 수 카드 0, 2, 1, 4, 5, 7, 8, 9를 한 번씩 모두 사용하여 8자리 수를 만들려고 합니다. 백만의 자리 수가 1이고, 50000만에 가장 가까운 수를 구하시오.", "answer": "51024789", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "미란이는 매일 1시간의 (1/4)씩 줄넘기를 합니다. 미란이가 일주일 동안 줄넘기를 하는 시간이 A 시간 B 분일 때 A와 B의 합을 구하시오.", "answer": "46", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "순서정하기1", "question": "범진이네 반 친구들은 출석번호 순서대로 악기를 하나씩 맡아 악기에 대한 조사를 해온 뒤 발표하기로 했습니다. 범진이는 출석번호가 7번이고 태윤이는 출석번호가 19번이라면, 범진이와 태윤이 사이에는 몇 종류의 악기에 대한 발표가 진행될까요?", "answer": "11", "equation": "19-7-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "도희와 친구들은 세계여행을 하며 각국의 엽서를 수집했습니다. 성민이는 엽서를 23장 모았고, 연주는 25장 모았습니다. 도희가 모은 엽서는 연주가 모은 엽서보다는 적고 성민이가 모든 엽서보다는 많았을 때, 도희가 모은 엽서는 몇 장인지 구해보세요.", "answer": "24", "equation": "(23+25)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "좌석이 300석인 영화관에 2A0명의 사람이 영화를 봤습니다. 남은 좌석은 전체 좌석의 30%입니다. A는 얼마입니까? (단, 한 좌석에는 1명만 앉을 수 있습니다.)", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(300-2A0)/300*100=30"}
{"class": "산술연산", "question": "0.5/2의 값은 A이고, 2.2/4의 값을 B라고 할 때 B-A의 값을 구하시오.", "answer": "0.30", "equation": "(2.2/4)-(0.5/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "유미네 집에서 놀이터까지 764m이고, 놀이터에서 학교까지 598m입니다. 유미네 집에서 놀이터를 지나 학교까지 가는 거리는 모두 몇 m일까요?", "answer": "1362", "equation": "764+598", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "현우와 준서가 빵을 똑같이 나누어 가지려고 합니다. 그러나 현우가 준서보다 2개 더 많은 8개를 가지게 되었다고 합니다. 바르게 나누었을 때 현우는 몇 개의 빵을 가지게 되는지 구하시오.", "answer": "7", "equation": "(8+8-2)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "철수는 모든 포도를 3송이씩 상자에 넣으려고 했으나 잘못 하여 4송이씩 5박스에 넣어 1송이가 남았습니다. 포도를 바르게 넣었을 경우 몇 개의 상자가 필요한지 구하시오.", "answer": "7", "equation": "(4*5+1)@3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "75억의 10000배인 수는 1000억이 몇 개인 수인지 구하세요.", "answer": "750", "equation": "(7500000000*10000)/100000000000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "건우네 학교 학생은 617명 입니다. 은우 학교 학생은 건우네 학교 학생보다 104명이 많고 유찬이 학교 학생은 은우네 학교 학생보다 253명 더 적습니다. 은우네 학교의 전교생 수를 구하시오.", "answer": "721.00", "equation": "617+104", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "8명이 물을 똑같이 나누어 마시려고 합니다. 그러나 실수로 9잔으로 나누어 한 잔에 1/9L가 되었다고 합니다. 바르게 나누었을 때 두 잔의 양은 몇 L인지 구하시오.", "answer": "0.25", "equation": "9*(1/9)/8*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "주사위 2개를 굴렸더니 3이랑 5가 나왔습니다. 주사위 2개에서 나온 두 수의 합을 구하세요.", "answer": "8", "equation": "3+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "서율이는 피오노를 배운 지 27개월이 되었습니다. 그렇다면 서율이가 피아노를 배운 지 A년 B개월이 된 것입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "상자 안에 사탕이 15개, 초콜릿이 5개 들어 있습니다. 수민이는 사탕 14개, 초콜릿이 7개라고 잘못 세어 계산하였더니 사탕은 초콜릿의 수의 2배였습니다. 올바르게 세어 계산하면사탕은 초콜릿수의 몇 배인지 구하시오.", "answer": "3", "equation": "15/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "지효 어머니는 북어 두 쾌를 사서 봉지 8장에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 지효가 북어 두쾌를 4장에 나누어 담는것으로 계산하여 10마리씩 담고있다. 바르게 계산하면 한 봉지에 담아야 하는 북어는 몇 마리인지 구하시오. (북어 한 쾌는 20마리입니다.)", "answer": "5", "equation": "(20+20)/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "2.5:(23/5)을 가장 간단한 자연수의 비 A:B로 나타내었을 때, A와 B의 합을 구하시오.", "answer": "71", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.5:(23/5)=A:B"}
{"class": "산술연산", "question": "주호네 반 학생들이 동전 모으기 행사를 하여 50원짜리 동전 148개, 500원짜리 동전 30개를 모았습니다. 두 동전의 합계는 얼마인지 답을 구하세요.", "answer": "22400", "equation": "(148*50)+(500*30)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "딸기 6A개를 13명에게 6개씩 똑같이 나누어 주려고 합니다. 딸기가 모자라지 않도록 하려면 딸기가 9개 더 필요하다고 할 때, A에 들어갈 숫자를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "13*6-6A=9"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 3cm, 6cm인 평행사변형의 넓이를 구하시오.", "answer": "18", "equation": "3*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "갈비집 방석에 번호가 14, 11, 16, 12, 15, 13번이라고 박음질되어 있습니다. 번호가 큰 방석부터 손님을 앉힌다면 두 번째로 손님이 앉은 방석은 몇 번 방석인가요?", "answer": "15", "equation": "find_max(sort(X),2)", "option": "14, 11, 16, 12, 15, 13", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A.B는 5.1/3이다. A+B의 값을 구하시오", "answer": "8", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5.1/3=A.B"}
{"class": "산술연산", "question": "가 마을, 나 마을에 35%, 다 마을에 20%, 라 마을에 15%, 마 마을에 5% 학생이 살고 있습니다. 라 마을의 학생이 126명이라면, 가 마을의 학생은 몇 명입니까?", "answer": "210", "equation": "(126/(15/100))*(25/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "윗변의 길이 7cm, 아랫변의 길이 Acm, 높이 6cm인 사다리꼴의 넓이는 48cm2 입니다. A를 구하시오.", "answer": "48", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7+A)*6/2=48"}
{"class": "수찾기2", "question": "윤정이네 목욕탕에 있는 수도꼭지를 틀면 7분 30초 동안 \n욕조의 (1/3)만큼 채울 수 있습니다. 이 수도꼭지에서 \n나오는 물의 양이 일정할 때, 욕조의 (4/5)만큼 채우는 데는 \nA분이 걸립니다. A는 얼마입니까?", "answer": "18", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7+30/60)/(1/3)*(4/5)=A"}
{"class": "도형", "question": "원주가 24.8cm인 원의 지름은 몇 cm인지 구하시오. (원주율은 3.1입니다.)", "answer": "8", "equation": "24.8/3.1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A에 0.1을 곱했더니 4.37이 되었다고 할 때, A에 10을 곱한 값을 구하시오.", "answer": "437", "equation": "10*A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*0.1=4.37"}
{"class": "순서정하기2", "question": "아기 토끼들이 고유번호 순서대로 토끼풀을 먹으려고 합니다. 아기 토끼들의 고유번호가 3, 7, 6, 2, 4, 1, 5번이라면 4번째로 토끼풀을 먹게 되는 아기 토끼는 몇 번 토끼인가요?", "answer": "2", "equation": "X[4-1]", "option": "3, 7, 6, 2, 4, 1, 5", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "밥솥의 1시간당 소비전력은 500W, 에어컨의 1시간당 소비전력은 613W, 텔레비전의 1시간당 소비전력은 150W이다. 밥솥과 에어컨의 소비전력의 합은 몇 W일까요?", "answer": "1113", "equation": "500+613", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "호영이네 집에서 병원까지의 거리는 537m이고 병원에서 학교까지의 거리는 344m입니다. 호영이가 집에서 병원을 거쳐 학교까지 갔다가 집으로 돌아온 거리는 모두 몇 m인지 구하세요.", "answer": "1762", "equation": "(537+344)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "승훈이는 친구들과 구슬치기 놀이를 하려고 구슬 63개를 7개의 주머니에 똑같이 나누어 담아 친구과 나눠가졌습니다. 그중 승훈이의 주머니에 들어 있는 구슬을 늦게 도착한 2명과 똑같이 나누어 가졌다면, 승훈이의 주머니에 남은 구슬은 몇 개일까요?", "answer": "3.00", "equation": "(63/7)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정수네 반 학생은 2A명은 3모둠으로 똑같이 나누어 게임을 하려고 합니다. 한 모둠은 9명이 된다고 할 때 A는 얼마가 되겠습니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A/3=9"}
{"class": "수찾기3", "question": "영진이가 사 온 블루베리를 친구들에게 10알씩 나누어 주려고 합니다. 그러나 잘못 하여 6알씩 나누어 주었더니 11명에게 주고, 4알이 남았습니다. 바르게 나누었을 때 몇 명의 친구가 블루베리를 받을 수 있는지 구하시오.", "answer": "7", "equation": "(6*11+4)@10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "정아가 주사위 세 개를 굴렸습니다. 첫 번째 주사위와 두 번째 주사위의 눈을 더한 값이 7이고, 주사위 세개의 눈을 모두 더한 값은 11입니다. 세 번째 주사위를 굴렸을 때 나온 값을 구하세요.", "answer": "4", "equation": "11-7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "윗접시저울은 양쪽의 무게가 같을 때 수평이 됩니다. 한 쪽 윗접시 저울에 129g 추가 2개 있을 때, 반대쪽 윗접시에 86g짜리 추 몇 개를 올려놓아야 저울이 수평이 되겠습니까?", "answer": "3.00", "equation": "(129*2)/86", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "휘발유 3.6 L로 43.2 km를 달릴 수 있는 자동차가 있습니다. 휘발유 1 L가 1420원 이라면 , 지난달에 2250 km와 이번 달에 1206 km를 사용한 휘발유 가격의 합은 얼마일까요?", "answer": "408960", "equation": "(2250+1206)/43.2*3.6*1420", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "공책 48권을 A묶음으로 똑같이 나누어 상자에 담으려고 합니다. 공책을 한 묶음에 12권씩 묶어야 한다고 한다면 A의 값은 무엇입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "48/A=12"}
{"class": "도형", "question": "각뿔의 밑면은 5cm로 이루어진 정사각형이고 옆면이 모두 8cm, 8cm, 5cm인 삼각형으로 서로 합동입니다. 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "52", "equation": "5*4+8*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "지연이는 영어 문제를 11일 동안은 하루에 A개씩 풀고, 20일 동안은 하루에 40개씩 풀었습니다. 그런데 잘못 하여 20일 동안 푼 문제 수를 30개로 계산해버려 31일 동안 푼 영어 문제 수가 985개가 되어 버렸습니다. 지연이가 31일 동안 푼 수학 문제는 모두 몇 개입니까?", "answer": "1185", "equation": "(985-20*30)+20*40", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "신발 가게에서 운동화에 10%의 이익을 붙여서 판매하려고 합니다. 이 운동화의 판매 가격을 구하려고 했으나 잘못 하여 15%의 이익으로 계산해 13800원이 되었습니다. 이 운동화의 판매 가격을 바르게 구하시오.", "answer": "13200", "equation": "13800/(1+15/100)+13800/(1+15/100)*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "유진이는 쿠키 2A개 중 전체의 (4/9)만큼 먹었습니다. 남은 쿠키가 15개라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A-(2A*4/9)=15"}
{"class": "산술연산", "question": "닭장 안에 암탉은 36마리, 수탉은 50마리 있습니다. 수탉 수에 대한 암탉 수의 비율을 소수로 나타낸다면?", "answer": "0.72", "equation": "36/50", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "네 변의 길이의 합이 60m인 직사각형 모양의 꽃밭을 만들려고 합니다. 이때, 가로가 12m라면 세로는 몇 m입니까?", "answer": "18", "equation": "(60-(12*2))/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "29*A<45*2에서 1부터 9까지의 수 중 A에 들어갈 수 있는 한자리 수의 합을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "29*A<45*2, A=[1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]"}
{"class": "수찾기3", "question": "놀이공원에 견학을 간 A명의 학생 중 27명이 여학생입니다. 남학생 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 전체 학생 수에 여학생 수를 더해 79명이 되어 버렸습니다. 놀이공원에 견학을 간 남학생은 몇 명 입니까?", "answer": "25", "equation": "79-27-27", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 1, 4, 5가 있습니다. 이 중에서 2장을 뽑아 만들 수 있는 진분수 중 가장 큰 수를 소수로 나타내면 얼마입니까?", "answer": "0.8", "equation": "max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민준이네 학교에는 남학생이 548명, 여학생이 436명 있습니다. 남학생과 여학생이 각각 한 명씩 짝을 이뤄 줄을 섰을때, 남학생은 몇 명이나 남겠습니까?", "answer": "112.00", "equation": "548-436", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "굵기가 일정한 철사 A와 B가 있습니다. A철사 1m의 무게는 450g이고 B철사 10cm의 무게는 30g입니다. A철사 6m와 B철사 3m를 무게가 2kg인 상자에 넣으면 철사를 넣은 상자의 무게는 Ckg Dg입니다. 이때, C+D의 값을 구하시오.", "answer": "605", "equation": "C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=6*450, B=3*30*(1/1000), (6*450)+(3*30*(1/1000))+2*1000=C*1000+D"}
{"class": "순서정하기1", "question": "돌고래떼의 돌고래들이 한 마리씩 차례대로 수면 위로 점프를 하고 있습니다. 돌고래떼에는 돌고래가 모두 6마리고, 대장 돌고래보다 2마리가 먼저 뛰어올랐다면, 대장 돌고래는 뒤에서 몇 번째 순서로 점프를 했을까요?", "answer": "4", "equation": "2021-06-02 00:00:00", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 가게에서 일주일 동안 판 장난감의 개수를 잘못 계산하여 600개가 되었습니다. 하루에 판매한 장난감의 평균 개수가 65개였다고 할 때 일주일 동안 판매한 장난감의 개수를 바르게 계산한다면 몇 개인지 구하시오.", "answer": "455", "equation": "65*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "들이가 3000L인 주전자에 그릇을 이용하여 물을 가득 채우려고 합니다. 이때 그릇의 들이를 600mL으로 잘못 보아 5번을 부었으나 500mL가 남았다고 합니다. 주전자를 가득 채우기 위해서는 그릇을 몇 번 이용해야 하는지 바르게 구하시오.", "answer": "6", "equation": "3000@((3000-500)/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "6학년 전체 학생은 300명이고 이 중 여학생은 120명이라고 합니다. 남학생 수와 여학생 수의 비를 가장 간단한 자연수의 비로 나타내면 A:B 일 때, A+B를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A:B=(300-120):120"}
{"class": "산술연산", "question": "경유 2.3 L로 28.52 km를 달릴 수 있는 승합차가 있습니다. 지영이네 가족은 28.52 km를 달릴 수 있는 승합차를 타고 262.88 km 떨어진 할머니 댁에 가려고 합니다. 경유 1 L의 값이 1190원이라고 할 때, 할머니 댁까지 가는 데 드는 경유의 가격은 얼마일지 쓰시오.", "answer": "25228", "equation": "(262.88/28.52)*2.3*1190", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 20cm, 세로가 25cm, 높이가 16cm인 수조에 돌이 완전히 잠겨 있습니다. 이 돌을 수조에서 꺼냈더니 물의 높이가 돌이 있을 때 물의 높이의 (3/4)가 되었습니다. 돌의 부피는 몇 cm3입니까? (단, 수조의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "2000", "equation": "20*25*(16*(1-(3/4)))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "근대 5종 경기를 하는 선수들이 사격을 하기 위해 줄지어 섰습니다. 한국 국가대표는 왼쪽에서 7번째 자리에 서서 사격을 했고, 국가대표 선수는 모두 32명입니다. 한국 국가대표는 오른쪽에서 몇 번째 자리에 서 있을까요?", "answer": "26", "equation": "32-7+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "주현이네 학교 학생 200명의 고민을 조사하였을 때 외모 27%, 진로 15%, 이성 12%, 기타 22%의 결과가 나왔다. 고민이 성적인 학생은 전체의 몇 %입니까?", "answer": "24", "equation": "100-(27+15+12+22)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "상자 A, B 안에 각각 10개, 15개의 귤을 넣을 예정이었으나 개수를 착각해 A 상자에 20개의 귤을 넣었다고 합니다. B 상자 안에 들어있는 귤은 몇 개입니까? (단, 귤의 총 개수는 같습니다.)", "answer": "5", "equation": "10+15-20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "AL의 간장이 들어 있는 항아리에 700mL의 간장을 더 부었습니다. 항아리에 들어 있는 간장은 모두 6700mL라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*1000+700=6700"}
{"class": "산술연산", "question": "빈이의 주머니 안에 동그란 돌멩이 9개가 있습니다. 빈이가 길을 걷다가 돌멩이를 1개씩 3번 주워 주머니 안에 넣었습니다. 빈이가 가지고 있는 돌멩이의 개수를 구하세요.", "answer": "12", "equation": "9+1+1+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "석우가 친구들과 잠수 시합을 했습니다. 석우는 물 속에서 25초 동안 잠수를 했고, 동균이는 23초 동안 잠수를 했습니다. 진동이는 동균이보다 오래 잠수를 했지만 석우보다는 오래 버티지 못했습니다. 진동이는 몇 초 동안 잠수를 했을까요? (단, 잠수 시간은 1초 단위로 측정합니다.)", "answer": "24", "equation": "(25+23)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "미술 시간에 진수는 초록색 물감 20mL와 노란색 물감을 섞어서 연두색을 만들었습니다. 노란색 물감은 초록색 물감보다 적게 사용했고, 총 사용한 물감의 양을 구하려다가 잘못 하여 차이를 구해 5mL가 되었습니다. 사용한 물감의 양의 합을 얼마입니까?", "answer": "35", "equation": "20-5+20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "호영이는 우유를 한 병 사서 전체의 (7/10)만큼 마셨습니다. 마시고 남은 우유는 전체의 0.A라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "0.3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1-(7/10)=0.A"}
{"class": "수찾기3", "question": "딸기 (2/5)kg의 가격이 6400원입니다. 딸기 1kg의 가격을 구하려고 합니다. (2/5)kg의 가격을 잘못 보아 7200원으로 계산하여 딸기 1kg를 36000원으로 팔았습니다. 바르게 (2/5)kg의 가격을 6400원으로 계산하면 딸기 1kg의 가격은 얼마인가요?", "answer": "16000", "equation": "(6400/2)*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "화씨온도(℉)에서 32를 뺀 수에 5를 곱하고 9를 나누면 섭씨온도(℃)가 됩니다. 현재 기온이 86℉이고, 현재 기온을 섭씨로 나타내면 몇 도(℃)인지 구하세요.", "answer": "30", "equation": "(86-32)*5/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "63*7+8+3-20의 값이 A일 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "0", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "63*7+8+3-20=A"}
{"class": "산술연산", "question": "유현이의 저금통장에는 2월 현재 2195원이 있습니다. 3월부터 한 달에 100원씩 계속 저금한다면 6월에는 얼마가 되는지 구하시오.", "answer": "2595", "equation": "2195+(100*(6-3+1))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "마름모의 넓이는 92.8cm2입니다. 이 마름모의 한 대각선의 길이가 16cm이라면 다른 대각선의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "11.6", "equation": "92.8*2/16", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "5장의 수 카드 9, 1, 6, 5, 4 중에서 3장을 골라 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 두 번째로 큰 수와 가장 작은 수의 차는 얼마인지 답을 구해 보시오.", "answer": "1123", "equation": "max(A)+find_min(sort(A),2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "30분 동안 30km 900m를 일정한 빠르기로 가는 자동차가 있습니다. 이 자동차가 같은 빠르기로 달린다면 50분 동안에는 몇 m를 갈 수 있을까요?", "answer": "51500", "equation": "(30*1000+900)/30*50", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "파프라카를 형에게 전체의 (1/3)을 주려고 했으나 계산을 잘못 하여 (2/3)인 18개를 주었습니다. 바르게 나누었을 때 형은 몇 개의 파프라카를 받게 됩니까?", "answer": "9", "equation": "18*(3/2)*(1/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A+B=15, C+C+B=14입니다. A가 9일 때, C를 구하세요. (단, 같은 모양은 같은 수를 나타냅니다.)", "answer": "4", "equation": "C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A+B=15, C+C+B=14, A=9"}
{"class": "수찾기3", "question": "3명이 연필 한 타를 똑같이 나누어 가지려고 하는데 연필 한 타의 갯수를 15개로 잘못 계산하여 5개씩 가지려고 합니다. 올바르게 계산하면 한 명이 가져야 하는 연필은 몇 자루입니까? (연필 한 타는 12자루입니다.)", "answer": "4", "equation": "12/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.3:0.7 를 가장 간단한 자연수의 비로 나타내면 A:B 입니다. 이때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.3:0.7=A:B"}
{"class": "수찾기3", "question": "소나무는 22그루, 단풍나무는 A그루, 은행나무는 B그루, 느티나무는 34그루가 있습니다. 이때, 은행나무 수는 느티나무 수의 반이고, 단풍나무 수는 은행나무 수보다 15그루 더 많은데, 농부가잘못보아 단풍나무 수는 은행나무 수보다 20그루 더 많다고 하여 총 37그루가 있다고 합니다. 원래대로 단풍나무 수가 은행나무 수보다 15그루 더 많다고 하면 단풍나무 수는 몇 그루인지 쓰세요.", "answer": "32", "equation": "(34/2)+15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "요구르트 빨리 마시기 기록을 재보니 현지는 3번째로 빠르게 요구르트를 다 마셨으며, 민주는 뒤에서 2번째를 기록했습니다. 민주와 현지 사이에 18명의 기록이 더 있었다면, 요구르트 빨리 마시기 대회에는 모두 몇 명의 참가자가 참여한 것입니까?", "answer": "23", "equation": "3+18+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "성주는 세계의 높은 건물들을 조사했습니다. 부르즈 할리파의 높이는 829m, 부산 국제 금융 센터의 높이는 28Am, 상하이 세계 금융 센터의 높이는 4B2m일 때, 부르즈 할리파의 높이는 부산 국제 금융 센터와 상아히 세계 금융 센터의 높이의 합보다 48m 더 높습니다. A+B는 얼마입니까?", "answer": "18", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "829-(28A+4B2)=48"}
{"class": "순서정하기1", "question": "비행기에 탑승하기 위해 승객들이 탑승구 앞에서 대기 중입니다. 선우는 대기줄의 앞에서 7번째, 연정이는 대기줄의 뒤에서 3번째 순서로 대기 중입니다. 선우와 연정이 사이에 20명의 승객이 더 대기 중이라면, 이 비행기에 탑승하는 승객들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "30", "equation": "7+20+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "50-78/3+8=AB의 식이 있습니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "50-78/3+8=AB"}
{"class": "수찾기2", "question": "다현이는 매일 윗몸일으키기를 4A번씩 합니다. 9월 한 달동안 윗몸일으키기를 모두 1410번 한다면 A는 얼마입니까? (9월은 총 30일입니다.)", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4A*30=1410"}
{"class": "수찾기2", "question": "A*12=B*(3/8) 일 때 A:B를 간단한 자연수의 비로 나타내려고합니다. 그 비의 내항과 외항의 합을 구하려합니다. 잘못 하여 내항과 외항의 차를 구했습니다. 올바르게 계산한다면 그 비의 내항과 외항의 합은 얼마입니까?", "answer": "21", "equation": "A:B=(3/8):1.2=(3/8):(6/5), ((3/18)*40)/3:((6/5)*40)/3, ((3/18)*40)/3+((6/5)*40)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "1200mL의 주스를 두 컵에 각각 300mL씩 부었습니다. 병에 남은 주스의 양을 구하려고 했으나 잘못 하여 한 컵의 양만 빼버렸더니 900mL가 되었습니다. 병에 남아 있는 주스는 몇 mL인지 바르게 구하시오.", "answer": "600", "equation": "900-300", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "들기름을 10병에 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 0.25L씩 20병에 나누어 담았다고 합니다. 바르게 나누었을 때 한 병에 들어있는 들기름은 몇 L인지 구하시오.", "answer": "0.5", "equation": "(0.25*20)/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "구슬 30개를 친구들에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 친구 5명에게 똑같이 나누어 주면 한 명에게 구슬을 몇 개씩 줄 수 있을까요?", "answer": "6", "equation": "30/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "연예기획사 연습생들이 한 명씩 가창연습을 하고 있습니다. 제니는 2번째 순서로 노래를 불렀고 로제는 뒤에서 4번째 순서로 연습을 했습니다. 제니와 로제 사이에 3명이 더 연습을 했다면, 연습생은 모두 몇 명일까요?", "answer": "9", "equation": "2+3+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "소라와 친구들의 제자리멀리뛰기 기록을 확인했습니다. 소라는 1.32m, 승우는 1.77m, 정민이는 1.68m, 현아는 1.47m를 뛰었습니다. 소라와 친구들의 제자리멀리뛰기 기록의 평균은 몇 m일까요?", "answer": "1.56", "equation": "(1.32+1.77+1.68+1.47)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "석우네 주말농장에는 깻잎이 14개 심겨있고 상추가 12개 심겨있습니다. 로메인은 상추보다 많이, 깻잎보다 적게 심겨있다면, 주말농장에 심겨있는 로메인은 몇 개일까요?", "answer": "13", "equation": "(12+14)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 7, 9, 11, 15 중에서 2장을 골라 한 번씩만 사용하여 차가 가장 큰 뺄셈식의 값을 구하세요.", "answer": "14", "equation": "max(A)+find_max(sort(A), 2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "가은이는 둘레가 70cm이고 가로와 세로의 비가 2:3인 직사각형 모양의 그림 엽서를 만들어야 하는데 잘못하여 가로와 세로의 비가 3:4이고 넓이가 300cm2인 엽서를 만들었다. 바르게 계산하여 만든 엽서의 넓이는 몇 cm2인지 구하시오.", "answer": "294", "equation": "(70/2*(2/(2+3)))*(70/2*(3/(2+3)))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "2A/3과 4B/7의 두 나눗셈의 A와 B에 알맞은 수를 넣어 각각 나누어지고 몫이 가장 크게 되도록 하려고 합니다. 1부터 9까지의 수 중에서 A와 B에 알맞은 수의 합을 구하시오.", "answer": "16", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "플의문의"}
{"class": "조합하기", "question": "4개의 공에 적힌 수 8, 5, 6, 3 중에서 세 수를 고른후 모두 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 가장 작은 가분수를 만들어보세요.", "answer": "37.5", "equation": "max(A)/min(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 30cm, 세로 20cm, 높이 15cm인 사각기둥 모양의 상자를 끈을 이용해 십자 모양으로 묶었습니다. 사용한 끈의 길이는 몇 cm입니까? (단, 매듭에 사용한 끈의 길이는 15cm입니다.)", "answer": "175", "equation": "(30*2)+(20*2)+(15*4)+15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "배를 5개씩 똑같이 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 한 상자에 4개씩 담았더니 모두 23상자가 되고 3개가 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 때 상자는 몇 개 필요합니까?", "answer": "19", "equation": "(4*23+3)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "귤 54개를 6상자에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 한 상자에 귤을 몇 개씩 담을 수 있는지 구하시오.", "answer": "9", "equation": "54@6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직사각형의 네 변의 길이의 합은 30cm입니다. 긴 변의 길이가 9cm일 때 짧은 변의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "6", "equation": "30/2-9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "무게가 똑같은 공깃돌 8개가 들어 있는 주머니의 무게를 재었더니 60.32g이었습니다. 이 주머니에서 공깃돌 5개를 꺼낸 후 다시 무게를 재었더니 35.12g이었습니다. 공깃돌 1개만 들어 있는 주머니의 무게는 몇 g인지 구하세요.", "answer": "25.04", "equation": "60.32-(7*(60.32-35.12)/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "피타고라스반 학생들의 수학경시대회 점수는 95, 88, 93, 82, 78, 85점이었습니다. 3번째로 점수가 높은 학생의 점수는 몇 점인가요?", "answer": "88", "equation": "find_max(sort(X),3)", "option": "95, 88, 93, 82, 78, 85", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "주스 3.5L를 컵에 0.5L씩 나누어 담으려고 하는데 잘못하여 0.6L씩 6컵으로 나누어 담았습니다.올바르게 0.5L씩 나누어 담으면 필요한 컵은 몇 개입니까?", "answer": "7", "equation": "3.5/0.5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지혜가 산을 올라갈 때는 내려올 때보다 1시간 9분 40초가 더 걸렸습니다. 내려올 때 걸린 시간이 2시간 17분 11초라면 지혜가 산에 올라갔다 내려오는 데 걸린 시간은 모두 몇 시간 몇 분 몇 초인지 구한 뒤 이를 초로 환산하시오.", "answer": "20642.00", "equation": "(((60*60)+(9*60)+40)+((2*60*60)+(17*60)+11))+((2*60*60)+(17*60)+11)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "영수가 가지고 있는 망고의 개수에서 7을 더해야 할 것을 실수로 뺐더니 15개가 되었습니다. 바르게 계산하면 몇 개가 되나요?", "answer": "29", "equation": "15+7+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(60+A)/4=16일 때, A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(60+A)/4=16"}
{"class": "도형", "question": "타지마할 중앙에 있는 연못은 가로 약 300m, 세로 약 4m인 직사각형 모양입니다. 타지마할의 중앙 연못의 둘레는 약 몇 m인지 구하시오.", "answer": "608", "equation": "(300+4)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "사과가 한 바구니에 9개씩 담겨 있습니다. 바구니 7개에 담겨 있는 사과는 모두 A개 입니다. A의 값은 무엇입니까?", "answer": "63", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9*7=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "학교에 축구공 2A개, 농구공 3B개, 배구공 2C개가 있습니다. 학교에 공은 모두 91개 있다고 한다면 A+B+C는 얼마입니까?", "answer": "21", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A+3B+2C=91"}
{"class": "수찾기2", "question": "사탕 7A개를 12명에게 7개씩 똑같이 나누어 주려고 합니다. 사탕이 모자라지 않도록 하려면 5개가 더 필요하다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12*7-7A=5"}
{"class": "조합하기", "question": "2부터 7까지의 숫자를 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 두 자리 수 중에서 8로 나누어지는 수를 모두 찾았습니다. 이 수들을 8로 나누었을 때의 몫을 모두 더하면 얼마인지 구하세요.", "answer": "819", "equation": "find_max(sort(A), 2)-min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "재영이가 피아노 학원에서 피아노를 배웁니다. 피아노 연주를 1번 하면 동그라미 1개를 까맣게 칠합니다. 공책 위에는 색칠되지 않은 19개의 동그라미가 있고, 재영이는 피아노 연주를 7번 마쳐 동그라미 7개를 까맣게 칠했습니다. 공책 위에 색칠되지 않은 동그라미의 수는 몇 개입니까?", "answer": "12", "equation": "19-7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "시연이 어머니는 시장에서 한 상자에 20개 들어있는 사과를 상자의 (3/A)만큼 사고, 한 상자에 50개 들어있는 귤을 상자의 (2/5)만큼 샀다. 귤을 5개 더 샀다고 할 때 A의 값을 구하세요.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "50*(2/5)-20*(3/A)=5"}
{"class": "수찾기2", "question": "모서리의 길이가 모두 같은 사각기둥이 있습니다. 모든 모서리의 길이의 합이 8.A6m일 때 한 모서리의 길이는 0.73m 입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8.A6/3/4=0.73"}
{"class": "수찾기3", "question": "주방 세제를 3통에 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 9통에 300mL씩 넣었다고 합니다. 주방 세제를 바르게 나누어 담았을 경우 2통에 들어있는 세제의 양을 구하시오.", "answer": "1800", "equation": "300*9/3*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(3/5), (9/14), (7/10)의 크기를 비교하여 가장 큰 수는 (A/B)입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "17", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "max(A/B)=((3/5), (9/14), (7/10))"}
{"class": "수찾기2", "question": "59/3를 계산했을 때 몫은 19이고 나머지는 A일때, A의 값을 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "59=19*3+A"}
{"class": "순서정하기2", "question": "밀크티를 용량이 큰 순서대로 냉장고에 진열했더니 500, 350, 250, 200, 150, 100, 50mL 순으로 진열되었습니다. 용량이 네 번째로 큰 밀크티는 몇 mL짜리 인가요?", "answer": "150", "equation": "X[4-1]", "option": "500, 350, 250, 200, 150, 100, 50", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "윤희가 주전자 1600mL와 주스병 1L 200mL에 물을 가득 채운 뒤 수조에 모두 부었더니 수조가 가득 찼습니다. 양동이의 양이 3L라면, 수조와 양동이 중에서 더 많이 들어가는 쪽과 덜 들어가는 쪽의 차이가 몇 mL인지 구하시오.", "answer": "200.00", "equation": "3000-(1600+1*1000+200)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "대열이네 학교에서는 45분 동안 수업을 하고 10분씩 쉽니다. 4교시가 12시에 끝났다면 1교시 수업을 시작한 시각을 A시 B분이라 할 때, A+B를 구하시오.", "answer": "38", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "짐을 4A50kg까지 실을 수 있는 트럭이 있습니다. 이 트럭에 무게가 82.5kg인 상자를 60개까지 실을 수 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4A50/82.5=60"}
{"class": "순서정하기1", "question": "하동이는 친구들과 냇가에서 물고기를 잡고 있습니다. 다봄이는 송사리를 10마리 잡았고 가을이는 12마리 잡았습니다. 하동이는 다봄이보다 송사리를 많이 잡았고 가을이보다는 적게 잡았습니다. 다봄이는 송사리를 몇 마리 잡았을까요?", "answer": "11", "equation": "(10+12)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1.7*2.1*3.4=12.ABC의 식이 있다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.7*2.1*3.4=12.ABC"}
{"class": "수찾기2", "question": "주헌의 물통에는 3.1L의 물이 들어있고, 기현의 물통에는 A보다 0.7L만큼인 BL의 물이 들어있다. 창균의 물통에는 CL만큼의 물이 들어있을 때, 세 사람의 물통에 들어있는 물의 합이 7L이다. B+C의 값을 구하시오.", "answer": "3.9", "equation": "B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=3.1, A+0.7=3.8, A+B+C=7"}
{"class": "수찾기2", "question": "AB476953 이 수의 천만의 자리 숫자와 백만의 자리 숫자를 바꾸어 썼더니 처음 수보다 2700만이 작아졌다고 합니다. A*B의 값을 구하시오. (단, A+B=15입니다.)", "answer": "54", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "BA476953=AB476953+27000000, A+B=15"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 넓이가 30cm2이고 높이가 5cm인 직육면체입니다. 이 직육면체의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "150.00", "equation": "30*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정민이는 마트에서 1L A00mL들이 사과 주스를 한 개와 350mL들이 포도주스 한 개를 샀습니다. 이 중 아버지께서는 사과주스를 450mL, 정민이는 포도주스를 B00mL따라 마셨습니다. 남은 사과주스와 포도주스는 1200mL일 때 A+B를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1*1000+A00-450)+(350-B00)=1200"}
{"class": "순서정하기1", "question": "도봉산에서 등산객들이 일렬로 등산을 하고 있습니다. 빨간 모자를 쓴 등산객 앞에는 6명의 등산객이, 뒤에는 8명의 등산객이 있습니다. 도봉산을 오르고 있는 등산객은 모두 몇 명일까요?", "answer": "15", "equation": "6+1+8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "민지네 학교 3학년 학생들은 버스 한 대에 A0명씩 7대를 타고 체험 학습을 갔습니다. 체험 학습을 간 3학년 학생은 모두 210명일 때 A는 얼마인가요?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0*7=210"}
{"class": "수찾기2", "question": "새롬이는 아침에 650킬로칼로리, 점심에 950킬로칼로리를 섭취하였습니다. 점심까지 섭취한 열량은 새롬이의 하루 권장 열량의 (2/3)일 때 새롬이의 하루 권장 열량이 A킬로칼로리라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "2400", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "((650+950)/A)=(2/3)"}
{"class": "순서정하기2", "question": "민하는 숫자 12, 16, 13, 17, 15, 11, 14가 적혀있는 칫솔을 번호 순서대로 칫솔걸이에 걸어두려 합니다. 칫솔걸이의 세 번째에 걸린 칫솔은 몇 번 칫솔일까요?", "answer": "13", "equation": "find_min(sort(X),3)", "option": "12, 16, 13, 17, 15, 11, 14", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 4m인 정사각형 모양의 창문이 있습니다. 이 창문의 둘레와 넓이의 합을 구하세요.", "answer": "32", "equation": "(4*4)+(4*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "8일 동안 설탕을 1.75kg씩 사용하려고 했으나 잘못 나누어서 7일만에 전부 사용했습니다. 하루동안 사용한 설탕은 몇 kg인가요?", "answer": "2", "equation": "8*1.75/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "주하네 가족이 어제와 오늘 마신 우유 양의 차이를 구하려고 합니다. 어제는 5L 마셨고, 오늘은 xL 마셨으나 잘못 하여 어제와 오늘 마신 우유의 양을 더해 9L가 되었습니다. 주하네 가족이 어제와 오늘 마신 우유 양의 차이를 바르게 입니까?", "answer": "1", "equation": "5-(9-5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에 (7/5)분씩 빨라지는 시계가 있습니다. 이 시계를 오늘 오전 10시에 정확하게 맞추어 놓았다면 일주일 후 오전 10시에 이 시계가 가리키는 시각은 오전 A 시 B 분 C 초이라면 A, B, C의 합을 구하세요.", "answer": "67", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "빵을 바구니 7개에 똑같이 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 바구니 9개에 10개씩 나누어 담아 4개의 빵이 남아 버렸다고 합니다. 빵을 바르게 나누었을 때 한 바구니에 들어있는 빵의 개수는 몇 개 인가요?", "answer": "12", "equation": "(9*10+4)@7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "갑이 60만원, 을이 100만원을 A사업에 투자하여 얻은 이익금 64만원을 투자한 금액의 비로 나누어 가졌습니다. 갑은 B 사업에도 투자를 하여 96만원의 이익금을 받았고, 갑이 A와 B 사업에 각각 투자한 금액에 대한 이익금의 비율이 같은데 잘못계산하여 비율을 2:3으로 나눴습니다. 올바르게 비율을 같다면 갑이 A 사업에 투자하여 받은 이익금은 얼마인가요?", "answer": "24", "equation": "64*(3/(3+5))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "과일 가게에서 자두 A3.8kg을 한 상자에 4kg씩 담아서 팔려고 합니다. 남는 자두는 3.8kg 입니다. 이때 A를 구하세요.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A3.8#4=3.8"}
{"class": "수찾기2", "question": "기차는 1시간에 360km를 갈 수 있고 자동차는 1분에 Akm를 갈 수 있습니다. 기차와 자동차가 각각 일정한 빠르기로 달릴 때, 기차가 12분 동안 가는 거리를 자동차로 가는 데 걸리는 시간은 36분이라고 합니다. A를 구하세요.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "360/60*12/A=36"}
{"class": "순서정하기2", "question": "숫자 4, 6, 8, 7, 3, 5, 9가 적힌 일곱 개의 당구공을 숫자가 큰 것부터 하나씩 줄세웠습니다. 다섯 번째 당구공에는 어떤 숫자가 적혀 있을까요?", "answer": "5", "equation": "find_max(sort(X),5)", "option": "4, 6, 8, 7, 3, 5, 9", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "하루는 24시간입니다. 하루의 (3/8)을 구해야하는데 (5/8)로 구해버렸습니다. 올바르게 (3/8)로 구하면 몇 시간인가요?", "answer": "9", "equation": "24*(3/8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "수학 경시대회에 참가한 학생 중에서 전체의 10%에게 상을 줄 예정이었으나 잘못 하여 (1/20)인 10명의 학생이 수상받게 되었다고 합니다. 바르게 계산한 경우 수상 받을 학생은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "20", "equation": "10/(1/20)*(10/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "길의 한쪽에 처음부터 끝까지 깃발이 일정한 간격으로 꽂혀 있습니다. 깃발과 깃발 사이의 간격을 10m로 잘못 보아 길의 총 길이가 470m가 되었습니다. 깃발과 깃발 사이의 간격이 25m로 일정한 경우, 길의 거리는 몇 m인지 구하시오. (단, 깃발의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "1175", "equation": "(470/10)*25", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "주하의 공 던지기 1회 24m, 2회 35m, 3회 21m, 4회 38m입니다. 1회부터 5회까지의 공 던지기 기록의 평균이 32m이상이 되어야 하는데 30m이상이 되도록 계산하여 5회에 32m를 던지려고 합니다. 원래대로 평균이 32m 이상이 되도록 하려면 주하는 5회에 적어도 몇 m를 던져야 합니까?", "answer": "42", "equation": "(32*5)-24-35-21-38", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "그릇장에 접시 12개를 크기가 작은 것부터 일렬로 정리해두었습니다. 태현이가 오른쪽에서 5번째에 있는 접시를 골라 잡았다면, 이 접시는 몇 번째로 작은 접시일까요?", "answer": "8", "equation": "12-5+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "삼각형의 밑변의 길이가 1.7m이고 넓이가 2.21m2일 때, 높이는 몇 m입니까?", "answer": "2.60", "equation": "2.21*2/1.7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "대치동 수학학원에서 평균점수가 4번째로 높은 반은 가우스반이고 6번째로 높은 반은 오일러반입니다. 피타고라스반의 평균점수는 오일러반보다 높고 가우스반보다는 낮습니다. 피타고라스반의 평균점수는 수학학원에서 몇 번째로 높을까요?", "answer": "5", "equation": "(4+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "도넛 14개를 경호와 준서에게 3:4로 나누어 줘야 할 것을 잘못하여 7개를 3:4로 나누어 줬더니 준서가 가지는 도넛과 경호가 가지는 도넛의 차이는 1개였다. 바르게 나누어 주면 준서와 경호가 가지는 도넛의 차이는 몇 개인가요?", "answer": "2", "equation": "(14*(4/(3+4)))-(14*(3/(3+4)))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "물뿌리개 물이 3L 들어 있습니다. 이 물뿌리개로 화분 한 개에 물을 (1/A)L씩 준다면 화분 15개에 물을 줄 수 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3/(1/A)=15"}
{"class": "수찾기2", "question": "윤수는 클립 96개를 친구 한 명에게 20개씩 나누어 주려고 합니다. 클립은 A명에게 나누어 줄 수 있고, 남는 클립은 B개일 때 A와 B의 합을 구하시오.", "answer": "20", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "96@20=A, 96#20=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "똑같은 무게의 가방 3개를 담은 상자의 무게는 4kg 500g입니다. 빈 상자의 무게가 300g일 때 가방 1개의 무게를 Akg Bg이라고 하면 A*B의 값은 어떻게 됩니까?", "answer": "400", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4*1000+500=(A*1000+B)*3+300"}
{"class": "산술연산", "question": "지희의 나이는 10살입니다. 지희의 어머니의 나이는 지희 나이에 2살을 더한 수의 3배일 때, 지희와 어머니의 나이를 더하면 몇 살인지 구하세요.", "answer": "46.00", "equation": "10+((10+2)*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "희진이는 케이크를 똑같이 10조각으로 나누어 A조각씩 2번 먹었습니다. 남은 케이크는 전체의 얼마인지 소수로 나타내었더니 0.4가 되었습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "0.4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1-((A*2)/10)=0.4"}
{"class": "수찾기3", "question": "들이가 2000mL인 주전자에 물을 가득 채우려고 합니다. 그릇의 들이를 400mL으로 잘못 보아 5번만 부었으나 500mL가 남았다고 합니다. 그릇의 들이는 몇 mL인지 바르게 구하시오.", "answer": "300", "equation": "(2000-500)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1m의 무게가 0.55kg인 굵기가 일정한 나무 막대가 있습니다. 이 나무 막대 0.3m의 무게는 몇 kg인지 소숫점 두 자리 수까지 반올림하여 나타내면 0.1A가 됩니다. A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.55*0.3=0.1A"}
{"class": "순서정하기1", "question": "하반기에 새로 입사한 29명의 신입사원이 한 명씩 차례로 자기소개를 하려고 합니다. 인사팀 신입사원보다 늦게 자기소개를 한 신입사원이 14명이었다면, 인사팀 신입사원은 몇 번째로 자기소개를 했을까요?", "answer": "15", "equation": "29-14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(4/15)-(1/6)=(A/30)-(5/30)=(B/30)=(1/10)에서 A와 B에 들어갈 수 있는 수를 모두 더한 값을 구하시오.", "answer": "11", "equation": "sum(A)+sum(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4/15)-(1/6)=(A/30)-(5/30)=(B/30)=(1/10)"}
{"class": "수찾기2", "question": "33.6/3의 값을 A라 하고, A를 B로 나눈 값을 2.24라고 한다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "16.2", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "33.6/3=A, A/B=2.24"}
{"class": "수찾기2", "question": "진현이는 피자 한 판의 (1/4)을 먹었습니다. 혜미는 같은 크기의 피자를 똑같이 24조각으로 나누었습니다. 진현이와 같은 양을 먹으려면 혜미는 A조각을 먹어야 할 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/4)=(A/24)"}
{"class": "수찾기3", "question": "성민이의 책 중 과학책은 150권, 위인전은 45권, 나머지는 동화책입니다. 성민이는 동화책의 수를 구하는 과정에서 잘못 하여 위인전을 60권으로 계산해 동화책이 190권이 되었습니다. 성민이가 가지고 있는 동화책은 몇 권인지 바르게 구하시오.", "answer": "205", "equation": "(150+60+190)-(150+45)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "현정이네 반 학생 30명의 몸무게를 조사하였습니다. 그런데 반 학생수를 착각하고 40명이라 계산하여 평균 몸무게가 51kg이 되었습니다. 바르게 계산한 평균 몸무게는 몇 kg인가요?", "answer": "68", "equation": "51*40/30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "지구가 태양의 둘레를 한 바퀴 도는 데 걸리는 시간이 1년입니다. 이와 같이 태양계의 행성들이 태야의 둘레를 한 바퀴 도는 데 걸리는 시간을 공전 주기라고 합니다. 목성의 공전주기는 12년이고, 토성의 공전 주기는 30년이라고 합니다. 목성과 토성이 차례로 일직선 위에 놓인 후 바로 다음 번에 같은 위치에서 일직선 위에 놓이는 데에는 몇 년이 걸릴까요?", "answer": "60", "equation": "LCM(12, 30)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "영희네 학교에선 식목일에 나무 910그루를 모두 심는다고 한다. 나무를 한 줄에 32그루씩 심을 때, 마지막 한 줄에는 몇 그루의 나무를 심게 되는지 구해보세요.", "answer": "14", "equation": "910#32", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "반 전체 책상 수는 70개이고, 3반의 책상 수는 21개이고 1반의 책상 수는 2반의 책상 수보다 5개 적습니다. 1반의 책상 수는 몇 개인지 구하세요.", "answer": "22", "equation": "((70-21)-5)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "전기기기에 일정하게 사용되는 전력을 소비전력이라고 하고 월간 소비전력은 한 달 동안 제품을 사용했을 때 소비되는 전력량입니다. 가정용 전기기기의 경우 비슷한 성능이라면 소비전력이 낮은 제품을 선택하는 것이 전기 절약에 도움이 됩니다. 승요네 집의 가전제품의 월간 소비전력은 세탁기 40.2킬로와트에 하루에 1시간 사용하였고, 에어컨 288.9킬로와트에 하루 3시간 사용하였으며 청소기 21.16킬로와트에 하루 1시간 사용하였습니다. (월간 소비전력)=(소비전력)*(하루 사용량)*(사용 날수)일 때, 세탁기의 소비전력과 에어컨의 소비전력의 차이는 몇 킬로와트입니까?", "answer": "1.87", "equation": "((288.9/3)/30)-((40.2/1)/30)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에 (22/9)분씩 일정하게 빨라지는 시계가 있습니다. 이 시계를 오늘 오전 8시에 정확히 맞추었다면 3일 후 오전 8시에 이 시계가 가리키는 시각이 오전 A시 B분 C초일 때, A와 B, C의 합을 구하시오.", "answer": "35", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "순서정하기1", "question": "정현이는 친구들과 구슬치기 게임을 했습니다. 게임을 마친 뒤 등수를 확인해보니 재준이는 12등을, 혁수는 14등을 했습니다. 정현이는 재준이보다 구슬치기를 못 했고, 혁수보다는 잘 했습니다. 정현이는 구슬치기 게임에서 몇 등을 한 것입니까?", "answer": "13", "equation": "(12+14)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민주의 50m 달리기 기록은 1회차 때 9초, 2회차 때 10.5초, 3회차 때 A초, 4회차 때 12초, 5회차 때 11.5초가 나왔습니다. 이때, 민주의 50m 달리기 기록의 평균이 11초일 때, 3회의 달리기 기록을 구하시오.", "answer": "12.00", "equation": "(11*5)-(9+10.5+12+11.5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "희주가 원 모양 거울의 원주와 지름을 재었더니 원주는 37.7cm이고 지름은 12cm였습니다. 원주율을 소수 둘째 자리까지 나타내시오.", "answer": "3.14", "equation": "37.7/12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 7cm, 세로 5cm, 높이 4cm 직육면체 모양의 스펀지를 잘라서 정육면체 모양을 만들려고 힙니다. 만들 수 있는 가장 큰 정육면체 모양의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "64", "equation": "4*4*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "지름이 8cm, 높이가 20cm인 원기둥 모양의 롤러에 페인트를 묻혀 2바퀴 굴렸습니다. 페인트가 칠해진 부분의 넓이는 몇 cm2입니까? (원주율은 3.1입니다.)", "answer": "992", "equation": "(8*3.1*20)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "간장 2L를 2병에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 한 병에 몇 L씩 담아야 하는지 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2/2=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "정아네 집에서 도서관까지의 거리는 (4/25)km이고, 집에서 학교까지의 거리는 (A8/25)km입니다. 정아네 집에서 학교까지의 거리는 집에서 도서관까지의 거리의 (9/2)배라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A8/25)/(4/25)=(9/2)"}
{"class": "수찾기2", "question": "케이크 하나를 만드는 데 설탕 2컵이 필요합니다. 설탕이 16.3컵이 있을 때 만들 수 있는 케이크의 개수를 A, 남는 설탕의 양은 B컵 입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "8.30", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "16.3@2=A, 16.3#2=B"}
{"class": "산술연산", "question": "끈 11.2m를 한 사람에게 4m씩 나누어 주려고 합니다. 최대한 많은 사람에게 나누어준 뒤 남는 끈의 길이를 구하시오.", "answer": "3.20", "equation": "11.2#4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 야구팀 선수의 전체 타수는 30타수이고 타율은 0.3입니다. 이 선수는 안타를 몇 개 쳤습니까?", "answer": "9", "equation": "30*0.3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 운동 모임에 새로운 회원이 들어왔다고 합니다. 기존 4명 회원의 나이가 15살, 12살, 16살, 13살이라고 합니다. 새로운 회원의 나이가 17살인 줄 알았지만 실제 평균 나이가 0.6살 더 높았다고 할 때, 새로운 회원의 나이는 몇 살인가요?", "answer": "20", "equation": "((15+12+16+13+17)+0.6*5)-(15+12+16+13)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "저금통 안에 500원이 62개, 100원이 134개 들어 있습니다. 동전은 모두 얼마인지 구하시오.", "answer": "44400", "equation": "500*62+100*134", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "호랑이는 136kg이고 사자는 172kg입니다. 호랑이와 사자의 무게의 합은 몇 kg일까요?", "answer": "308", "equation": "136+172", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "비율이 0.8 인 비가 있습니다. 이 비의 후항이 25일 때 전항을 구해야하는데 숫자를 잘못보아 후항이 30일 때 전항을 24를 구했습니다. 올바르게 후항이 25일 때 전항은 얼마인가요?", "answer": "20", "equation": "0.8*25", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "과수원의 배 생산량을 조사하였습니다. 가 과수원은 356개, 나 과수원은 281개, 다 과수원은 1A1개, 라 과수원은 2B2개일 때, 모두 더한 값이 990이라고 합니다. A+B를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "356+281+1A1+2B2=990"}
{"class": "수찾기2", "question": "콩 21.6kg을 한 사람에게 5kg씩 나누어 주려고 합니다. 나누어 줄 수 있는 사람의 수를 A, 남은 콩의 무게를 Bkg이라고 할 때, A+B의 값을 구하세요.", "answer": "5.60", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "21.6@5=A, 21.6#5=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "지수는 한 시간에 3(3/5)km를 걷는다고 합니다. 같은 빠르기로 지수이가 A시간 30분 동안 걸어서 총 2(1/2)km를 걸었습니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3(3/5)*A(1/2)=2(1/2)"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 마트에서 달걀을 낱개 1개에 250원 한 판 30개에 6700원에 팔고 있습니다. 이 마트에서 달걀 30개를 살 때 한 판으로 사면 낱개로 살 때보다 얼마 더 싸게 살 수 있을까요?", "answer": "800", "equation": "(250*30)-6700", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A+B의 합은 92이고 차는 26입니다. A, B의 곱을 구하세요.", "answer": "1947", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A+B=92, A-B=26"}
{"class": "수찾기2", "question": "273+452>A+347일 때, A 안에 들어갈 수 있는 가장 큰 세 자리 수는 얼마인지 구하시오.", "answer": "377", "equation": "max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "273+452>A+347"}
{"class": "수찾기2", "question": "식당에서 어제 남아 있던 밀가루는 10kg 400g이고, 오늘 아침에 새로 사 온 밀가루는 5kg씩 2포대, 오늘 요리에 사용한 밀가루는 12kg 500g입니다. 오늘 사용하고 남은 밀가루의 무게가 Akg Bg이라 할 때, A와 B의 곱을 구해보세요.", "answer": "6300", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=10+(5*2)-12, B=400-500"}
{"class": "산술연산", "question": "시영이는 9시 50분에 기차를 탔습니다. 기차에서 내린 시각이 11시 20분이라면 기차를 몇 분 동안 타고 있었습니까?", "answer": "90", "equation": "(11*60+20)-(9*60+50)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "127.3+127.3+127.3+127.3의 값을 A09.B라고 할 떄, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "127.3+127.3+127.3+127.3=A09.B"}
{"class": "산술연산", "question": "길이가 795 cm인 철사를 한 도막에 46 cm씩 잘랐습니다. 46 cm짜리 철사는 몇 도막이 됩니까?", "answer": "17", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(1/7)*(1/2)<(1/A)의 식 에서 A에 들어갈 수 있는 자연수 중 가장 큰 수를 B라고 할 때, B의 값을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/7)*(1/2)<(1/A)"}
{"class": "산술연산", "question": "빨간 리본은 6cm 4mm이고 파란 리본은 4cm 7mm이다. 이때 두 리본 길이의 차는 몇 mm입니까?", "answer": "17", "equation": "((6*10)+4)-((4*10)+7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "80cm 높이에서 공을 떨어뜨렸습니다. 공은 땅에 닿으면 떨어진 높이의 (3/5)만큼 튀어 오릅니다. 공을 60cm 높이에서 떨어뜨렸다고 착각하여 공이 땅에 한 번 닿았다가 튀어 올랐을 때의 높이를 36cm로 측정하였습니다. 바르게 계산한 높이를 구하시오.", "answer": "48", "equation": "80*(3/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "만화 영화를 1초 동안 상영하려면 그림이 25장 필요합니다. 그림 350장으로는 만화 영화를 몇 초 동안 상영할 수 있을까요?", "answer": "14", "equation": "350/25", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "지름이 20cm인 원 안에 들어갈 수 있는 가장 큰 정사각형을 밑에 놓인 면으로 하는 직육면체를 만들었습니다. 만든 직육면체의 높이가 25cm일 때 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "5000", "equation": "(20*20/2)*25", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "태수는 문구점에서 6A0원짜리 지우개 5개를 사고 5000원을 냈습니다. 태수가 받아야 할 거스름돈은 1750원입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5000-(6A0*5)=1750"}
{"class": "순서정하기1", "question": "민정이네 반 학생들을 키가 큰 순서대로 줄 세우면 민정이는 23번째 순서에 서있고 수현이는 30번째 순서에 서있습니다. 민정이와 수현이 사이에는 몇 명의 학생이 있습니까?", "answer": "6", "equation": "30-23-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 16cm, 세로가 12cm인 직사각형을 가로를 기준으로 한 바퀴 돌렸을 때 만들어지는 입체도형의 밑면의 둘레는 몇 cm인지 구하시오. (원주율은 3입니다.)", "answer": "72", "equation": "12*2*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "맞물려 돌아가는 두 톱니바퀴 A와 B가 있습니다. 톱니바퀴 A는 9분 동안 36분 돌고, 톱니바퀴 B는 6분 동안 42번 돕니다. 톱니바퀴 B의 톱니가 16개일 때 톱니바퀴 A의 톱니는 몇 개 인지 구해야하는데 잘 못하여 톱니바퀴 B가 20개 일 때 톱니 바퀴 A의 톱니의 객수를 구했습니다. 올바르게 톱니바퀴 B의 톱니가 16개일 때 톱니바퀴 A의 톱니는 몇 개일까요?", "answer": "28", "equation": "((42/6)*16)/(36/9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "희정이는 선생님이 불러주신 문제를 받아적고 \n문제를 풀고 있다.선생님이 불러주신 식은 50에서 6과 4의 \n곱을 뺀 후 32를 8로 나눈 몫을 더한 수라고 하셨다. 희정이가 \n대답해야할 답은 무엇인가?", "answer": "30", "equation": "(50-(6*4))+(32/8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어제는 12cm의 눈이 내렸고, 오늘은 6mm의 눈이 내렸습니다. 어제와 오늘 내린 눈은 모두 몇 mm인지 구하시오.", "answer": "126", "equation": "(12*10)+6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 모서리의 길이가 10cm인 정육면체의 부피가 A, 한 모서리의 길이가 7cm인 정육면체의 부피가 B라면, A+B의 합은 몇 cm3입니까?", "answer": "1343", "equation": "10*10*10+7*7*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 필통의 부피가 120cm3입니다. 필통의 가로는 Acm, 세로 8cm, 높이 3cm일 때 필통의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "158", "equation": "(8*3+(120/(8*3))*(8+3))*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "새로 개업한 곱창집에서 선착순 20명에게 양념곱창 150g을 서비스로 제공하려고 합니다. 정우가 뒤에서 8번째로 양념곱창을 받게 되었다면, 정우보다 먼저 곱창집에 도착한 사람은 몇 명일까요?", "answer": "12", "equation": "20-8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 날 해가 뜬 시각은 오전 6시 33분 25초이고 해가 진 시각은 오후 6시 38분 10초입니다. 이 날 낮의 길이를 A시간 B분 C초라고 할 때, A+B+C를 구하시오.", "answer": "61", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "자동차는 1시간에 80km를 가는 빠르기이고, 기차는 1시간에 135km를 가는 빠르기입니다. 승수는 가족 여행을 다녀오는 데 자동차를 16시간 탔고 지호는 할머니 댁에 다녀오는 데 기차를 8시간 탔을 때, 승수는 지호보다 몇 km를 더 움직였는지 구하시오.", "answer": "200", "equation": "(80*16)-(135*8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에 5분씩 빨라지는 시계가 있습니다. 오늘 오전 10시 45분에 이 시계의 시각을 정확히 맞추었습니다. 1주일 후 오전 10시 45분에 이 세계가 가리키는 시각은 A시 B분입니다. A+B를 구하시오.", "answer": "31", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어떤 회사 사무실에는 커피머신이 있습니다. 오늘 커피를 4번째로 많이 내려 마신 직원은 12잔을 마셨으며, 6번째로 많이 마신 직원은 10잔을 마셨습니다. 그렇다면 오늘 커피를 5번째로 많이 마신 직원은 커피를 몇 잔 내려 마셨을까요?", "answer": "11", "equation": "(12+10)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "리본 3m로 상자 하나를 묶을 수 있습니다. 똑같은 모양의 상자를 리본으로 묶을 때 리본 A2.3m로 묶을 수 있는 상자 수는 20개입니다. A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A2.3@3=20"}
{"class": "순서정하기1", "question": "승훈이와 친구들은 순서를 정해 돌아가며 교실 청소를 하기로 했습니다. 승훈이는 7번째, 재하는 9번째로 청소를 하기로 했으며 승재는 재하보다 먼저, 승훈이보다는 늦게 청소 당번을 맡게 되었습니다. 승재는 몇 번째 차례로 청소를 하게 되는지 구하세요.", "answer": "8", "equation": "(7+9)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "음악시간에 출석번호 순서대로 기악시험을 진행하기로 했습니다. 서은이의 바로 앞 번호는 18번, 바로 뒷 번호는 21번이었다면, 서은이는 몇 번째 순서로 기악시험을 치게 될 지 알아보세요.", "answer": "20", "equation": "(19+21)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "정사각형 가의 한 변의 길이는 2.5cm이고 직사각형 나의 세로는 4cm입니다. 직사각형 나의 넓이는 정사각형 가의 넓이의 1.6배입니다. 직사각형 나의 둘레는 몇 cm인지 구하세요.", "answer": "13", "equation": "(((2.5)*(2.5)*1.6)/4)*2+(4*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 자루에 20.2kg씩 들어 있는 보리가 A자루 있습니다. 이 보리를 한 봉지에 7kg씩 담아 팔려고 합니다. 팔 수 있는 보리는 17봉지라고 할 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "20.2*A/7=17"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 5, 6, 9를 한 번씩 모두 사용하여 AB/(C/10) 꼴의 나눗셈식을 만들려고 합니다. 몫이 가장 큰 나눗셈식을 만들었을 때 그 몫을 구하시오.", "answer": "192", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(1/7):(1/4)를 가장 간단한 자연수의 비로 나타내면 A:B이라고 할 때, B-A의 값을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "B-A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/7):(1/4)=A:B"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어떤 패밀리 레스토랑에서 메뉴의 가격이 높은 순서대로 정렬을 해보니 파스타가 가장 비쌌으며, 피자는 3번째로 비쌌습니다. 이 레스토랑에서 리조또는 파스타보다는 싸고, 피자보다는 비쌉니다. 그렇다면 리조또는 몇 번째로 비싼 메뉴일까요?", "answer": "2", "equation": "(1+3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "연필 한 타는 12자루입니다. 연필 A타를 6명의 학생에게 똑같이 나누어 주자 한 명에게 6자루씩 받게 되었습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12*A/6=6"}
{"class": "수찾기2", "question": "할아버지 댁에 가기 위해 버스를 2시간 15분 동안 타고 기차를 1시간 A0분동안 탔습니다. 버스와 기차를 탄 시간은 모두 235분이라고 했을 때 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2*60+15+1*60+A0=235"}
{"class": "산술연산", "question": "민정이의 학교 학생들 중 A형은 30%, B형은 35%, O형은 20%, AB형은 15%입니다. 혈핵형이 0형인 학생은 전체의 몇 %입니까?", "answer": "20", "equation": "100*(20/(30+35+20+15))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "유준이는 VR게임기를 체험해보기 위해 줄을 서 있습니다. 유준이 앞에 14명, 유준이 뒤에 12명이 대기 중이라면, VR게임기를 체험해보기 위해 줄을 선 사람들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "27", "equation": "14+1+12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "색연필을 용태는 3자루, 아라는 9자루 가지고 있습니다. 두 사람이 가지고 있는 색연필의 수가 같아지려면 아라는 색연필 몇 자루를 주어야 합니까?", "answer": "3", "equation": "(9-3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "수영이가 친구들과 빙어낚시를 했습니다. 태연이는 빙어를 28마리 잡았고, 윤아는 30마리를 잡았습니다. 수영이는 윤아보다 빙어를 덜 잡았지만, 태연이보다는 많이 잡았습니다. 수영이가 잡은 빙어는 몇 마리일까요?", "answer": "29", "equation": "(28+30)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "둘레가 65.2m인 원 모양의 호수 둘레에 일정 한 간격으로 의자 8개를 놓아야하는데 5개씩놓았더니 의사사이의 거리가 13.04m였습니다. 원래대로 8개씩 의자를 놓는다면 의자 사이의 거리는 몇 m입니까? (단, 의자의 너비는 생각하지 않습니다.)", "answer": "8.15", "equation": "65.2/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1.4*1.7<A<3.1*1.5의 식이 있다. A에 들어갈 수 있는 수를 B,C라 할 때, B*C의 값을 구하시오.", "answer": "30", "equation": "B*C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.4*1.7<A<3.1*1.5"}
{"class": "산술연산", "question": "민석이네 집에서 한 달 동안 쓴 생활비의 지출 항목은 교육비 30%, 저축 25%, 식품비 25%, 기타 20% 입니다. 한 달 동안 쓴 식품비가 20만 원이라면 한 달 동안 쓴 생활비는 모두 얼마인지 구하시오", "answer": "80.00", "equation": "20*100/25", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어떤 놀이공원의 토끼 열차는 정원이 6명이고, 호랑이 열차는 정원이 8명입니다. 토끼 열차 5대와 호랑이 열차 3대에 탄 사람은 모두 몇 명일까요?", "answer": "54", "equation": "6*5+8*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 공장에서 한 시간에 평균 150개씩 인형을 만든다고 합니다. 이 공장에서 하루에 8시간씩 보름 동안 만든 인형을 한 개에 2000원씩 받고 팔았다고 합니다. 실수로 1500원씩 받고 팔았다고 합니다. 계획대로 모두 팔았다면 인형을 팔고 받은 돈은 모두 얼마입니까?", "answer": "36000000", "equation": "150*8*15*2000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민소네 반 학생들이 좋아하는 학급 문고를 종류별로 조사하여 나타냈더니 위인전 A%, 추리소설 25%, 동화책 20%, 시집 15%입니다. 위인전을 좋아하는 학생이 20명이면 민소네 반 학생은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "50.00", "equation": "20*100/(100-(25+20+15))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민아는 10살이고, 준수는 민아보다 4살이 더 많습니다. 그리고 어머니의 나이는 민아 나이의 4배이고, 아버지의 나이는 준수 나이와 3의 곱이 아버지의 나이입니다. 이때, 가족의 나이를 모두 더하면 몇 살인지 답을 구하시오.", "answer": "106", "equation": "10+14+(10*4)+(14*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "바이킹을 타기 위해 48명이 대기 중입니다. 영민이보다 먼저 줄을 선 사람이 17명이라면 영민이는 뒤에서 몇 번째로 줄을 서있는 것일까요?", "answer": "31", "equation": "48-17", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "마을별 사과 생산량이 가 마을은 460kg, 나 마을은 350kg, 다 마을은 Akg, 라 마을은 500kg, 마 마을은 480kg입니다. 마을 전체의 사과 생산량의 평균이 454kg일 때, 다 마을의 사과 생산량은 몇 kg입니까?", "answer": "480", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(460+350+A+500+480)/5=454"}
{"class": "수찾기2", "question": "8.4/4의 값을 A.B라고 할 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8.4/4=A.B"}
{"class": "도형", "question": "어떤 직육면체를 앞에서 보면 가로 9cm, 세로 6cm이고 옆에서 보면 가로 5cm, 세로 6cm입니다. 이 직육면체의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "258", "equation": "((9*6)+(9*5)+(6*5))*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가 정삼각형의 한 변의 길이는 14cm입니다. 이때, 가 정삼각형의 모든 변의 길이의 합이 나 정육각형의 모든 변의 길이의 합과 같을 때 나 정육각형의 한 변의 길이는 몇 cm인지 구하세요.", "answer": "7", "equation": "14*3/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 8cm, 세로가 5cm인 직사각형의 둘레는 Acm이고, 한 변의 길이가 12cm인 마름모의 둘레는 48cm입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "74", "equation": "((8+5)*2)+(12*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "민주는 재활용 폐지를 A.92kg 모았습니다. 모은 재활용 폐지를 상자 1개에 1.64kg씩 담으려고 합니다. 필요한 상자는 3개라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A.92/1.64=3"}
{"class": "수찾기3", "question": "과학 경시대회에 참가한 학생 중에서 전체의 5%에게 상을 줄 예정이었으나 잘못 하여 전체의 10%에게 상을 주어 20명의 학생이 수상받게 되었습니다. 바르게 계산한 경우 수상 받게 될 학생은 몇 명인가요?", "answer": "10", "equation": "20*(5/10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "지윤이는 하루에 물을 1.5L씩 마십니다. 지윤이가 물 51L를 마시는 데 며칠이 걸리는지 구해야하는데 52.5L로 잘못 계산하였더니 35일이 나왔다. 바르게 계산하면 며칠이 걸리는지 구하시오.", "answer": "34", "equation": "51/1.5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 2, 8, 6, 5, 7 중 4장을 골라 한 번씩만 사용하여 식 AB.C/D의 몫이 가장 작은 나눗셈식이 되도록 만들어 몫을 구하시오.", "answer": "3.20", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "4.8L의 컵에 물을 0.6L씩 담으려면 물을 몇 번 담아야 합니까?", "answer": "8", "equation": "4.8/0.6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "19<15/(5/A)<27일 때, A에 들어갈 수 있는 자연수의 합을 구하시오.", "answer": "15", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "19<15/(5/A)<27"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수에 3.4를 곱해야 할 것을 잘못하여 더했더니 15.2가 되었습니다. 바르게 계산한 값에 8을 곱하면 얼마인지 구하시오.", "answer": "320.96", "equation": "(15.2-3.4)*3.4*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "35*4=140, 140/7=20, 20+8=28의 세개의 식을 하나의 식으로 나타내면 3A*B/C+D=28이다. A+B+C+D의 값을 구하시오.", "answer": "24", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A*B/C+D=28"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 (7/A)m이고, 무게가 (5/8)kg인 굵기가 일정한 나무 막대가 있습니다. 이 나무 막대를 (4/5)m 잘라 사용하였다면 남은 나무 막대의 무게는 (3/56)kg일 때 A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5/8)-(5/8)*((4/5)/(7/A))=(3/56)"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 2, 8, 5를 한 번씩 사용하여 곱이 가장 큰 AB*C의 곱셈식을 만들려고 합니다. 이 곱셈식의 결과 값을 구하세요.", "answer": "3", "equation": "len(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "지우개와 공책의 무게를 비교하였더니 지우개 7개와 공책1권의 무게가 같았습니다. 공책 4권과 지우개 7개에 무게를 재야 했는데 잘못하여 공책 5권과 지우개 7개에 무게를 재어 1260g이 되었습니다. 올바르게 공책 4권과 지우개 7개의 무게를 재었을 때 몇 g 일까요?", "answer": "1050", "equation": "(1260/6)*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 18cm인 빨대 31개를 7cm씩 일정하게 겹치도록 한 줄로 이어 붙어야 하는데 잘못하여 8cm씩 겹치도록 붙었습니다. 바르게 7cm씩 일정하게 겹치도록 한줄로 이어 붙이면 빨대의 전체 길이는 몇 cm일까요?", "answer": "348", "equation": "(18*31)-(7*(31-1))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "반지 1개를 만드는데 금 8.5kg이 필요합니다. 금 34g으로 반지를 만들어야하는데 금 배달이 잘못와서 금 42.5g으로 반지 5개 만들었습니다. 바르게 금 34g으로 반지를 만든다면 몇 개를 만들 수 있나요?", "answer": "4", "equation": "34/8.5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "정훈이는 풍선을 9명의 친구들에게 똑같이 나누어 주고 남은 풍선을 가졌습니다. 친구들에게 6개씩 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 7개씩 나누어 주어 5개의 풍선을 가지게 되었다고 합니다. 바르게 나누어 주었을 때 정훈이는 몇 개의 풍선을 가지게 되는지 구하시오.", "answer": "14", "equation": "9*7+5-9*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 묶음에 10송이씩 9묶음인 장미를 한 사람에게게 A송이씩 나누어 주면 2송이의 장미가 남는다고 합니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(10*9)#A=2"}
{"class": "수찾기2", "question": "베개 7개를 만드는 데 솜이 490 g 필요하다고 합니다. 솜 Akg으로는 베개를 28개 만들 수 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*1000/(490/7)=28"}
{"class": "산술연산", "question": "냉장고에 (19/10)L의 우유가 있습니다. 케이크 1개를 만드는 데 (4/10)L의 우유가 사용된다면 냉장고에 있는 우유로 만들 수 있는 케이크는 모두 몇 개입니까?", "answer": "4", "equation": "((19/10)-(4/10))-(4/10)-(4/10)-(4/10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "남학생 4A명과 여학생 43명 총 88명이 있습니다. 이 학생들을 섞어서 똑같이 B모둠으로 나누어서 한 모둠에 22명이 되었습니다. 이때 A+B값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4A+43=88, 88/B=22"}
{"class": "수찾기3", "question": "8명이 물을 똑같이 나눠 마시려고 합니다. 실수로 9잔으로 나누어 한 잔 당 1/9L가 되었습니다. 바르게 나누었을 때 두 잔의 양은 몇 L인가요?", "answer": "0.25", "equation": "9*(1/9)/8*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 식당에서 900g 무게의 소금 1포대와 500g 무게의 설탕 3포대를 주문했습니다. 주문한 설탕의 무게는 몇 g인지 구하시오.", "answer": "1500", "equation": "(500*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수현이 어머니는 현재 760000원을 저금하셨습니다. 앞으로 매월 A00000원씩 저금을 한다면 6개월 후에 저금한 돈은 1360000원이 됩니다. A는 얼마입니까?", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "760000+A00000*6=1360000"}
{"class": "수찾기2", "question": "지우개 5개를 만드는 데 고무가 450g 필요하다고합니다. 고무 2A00g으로는 지우개를 30개까지 만들 수 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A00/(450/5)=30"}
{"class": "수찾기2", "question": "가와 나 저금통에 들어 있는 동전을 꺼내어 세어 보았습니다. 가 저금통의 동전은 1A개씩 30묶음, 나 저금통의 동전은 23개씩 B0묶음입니다. 두 저금통에 들어 있는 동전 수의 차가 20일 때 A-B를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A*30-23*B0=20"}
{"class": "도형", "question": "어떤 항아리의 단면은 원 모양입니다. 바깥쪽 지름이 가장 두꺼운 부분은 40cm, 밑부분은 28cm일 때 가장 두꺼운 부분과 밑부분의 바깥쪽 원주의 차는 몇 cm입니까? 단, 원주율은 3.1입니다.", "answer": "37.20", "equation": "(40*3.1)-(28*3.1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 꽃 가게에서 장미 A4송이를 7송이씩 묶어서 팔면 장미를 모두 12묶음 팔 수 있다고 합니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A4/7=12"}
{"class": "수찾기2", "question": "67+AB-19의 값이 72일 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "AB", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "67+AB-19=72"}
{"class": "도형", "question": "밑변의 길이가 18cm이고 높이가 6cm인 삼각형의 넓이를 구하시오.", "answer": "54", "equation": "12*9/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "미영이는 수정과를 오늘까지 전체의 (5/8)를 먹었습니다. 남아 있는 수정과가 2A5mL일 때, 처음에 수정과는 760mL가 있었던 것이 됩니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A5/(1-(3/8))=760"}
{"class": "순서정하기1", "question": "은정이네 가족은 추석을 맞아 송편을 빚고 있습니다. 은정이의 언니는 송편을 20개 빚었고 은정이의 동생은 송편을 18개 빚었습니다. 은정이는 동생보다 송편을 많이 빚었고 언니보다는 송편을 적게 빚었습니다. 은정이가 빚은 송편은 모두 몇 개입니까?", "answer": "19", "equation": "(20+18)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "석우는 회사 팀 사람들과 회식을 한 뒤 노래방에 갔습니다. 석우를 포함한 27명의 팀원들이 한 명씩 돌아가며 노래를 부르기로 했으며, 석우는 4번째로 노래를 부르고 민수는 마지막으로 노래를 부르기로 했습니다. 석우와 민수 사이에는 몇 명의 팀원이 노래를 부르게 될까요?", "answer": "22", "equation": "27-4-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(1/2)*6*3의 값은 A, 1(1/2)*4의 값은 B, 1(1/2)*3의 값은 C라고 할 때, B*C-A의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "B*C-A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/2)*6*3=A, 1(1/2)*4=B, 1(1/2)*3=C"}
{"class": "산술연산", "question": "풍선이 25개 있습니다. 5명이 똑같이 나누어 가졌는데 한 명의 풍선이 모두 터졌습니다. 풍선은 몇 개남았나요?", "answer": "20.00", "equation": "25-(25/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "빨간색 페인트와 흰색 페인트를 3:10으로 섞어서 분홍색 페인트를 만들어야 하는데 2:10으로 섞었더니 빨간색 페인트 양과 흰색 페인트 양의 비율이 0.2였다. 올바른 비율로 섞은 분홍색 페인트의 비율을 소수로 나타내시오.", "answer": "0.3", "equation": "3/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "2A/3의 식에서, 2A는 두 자리 수이고 3으로 똑같이 나누어집니다. 이 나눗셈식의 몫이 7이될 때 A안에 알맞은 숫자를 구하세요.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A#3=0, 2A@3=7"}
{"class": "산술연산", "question": "처음에 시계를 보았을 때 시계가 나타내고 있던 시각은 1시 34분 41초였고, 두 번째에 시계를 보았을 때 시계가 나타내고 있던 시각은 1시 42분 36초였습니다. 처음과 두 번째의 시간의 차는 몇 초인지 구하세요.", "answer": "475", "equation": "none", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "사과 그림 27개가 있습니다. 사과 그림이 그려진 종이 위에 잉크가 엎질러져 16개의 사과 그림이 지워졌습니다. 종이에 남아있는 사과 그림은 전부 몇 개입니까?", "answer": "11", "equation": "27-16", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직사각형 모양의 종이의 네 변의 길이의 합은 34cm입니다. 이때, 세로가 5cm라면 가로는 몇 cm입니까?", "answer": "12", "equation": "(34-(5*2))/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "집에서 학교까지의 거리는 2.2Akm이고 집에서 도서관까지의 거리는 1.2km입니다. 집에서 학교까지의 거리는 집에서 도서관까지의 거리의 1.9배입니다. A를 구하세요.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.2A/1.2=1.9"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 마을의 토지 이용도는 산림 45%, 논 A%, 밭 15%, 주택지 15%, 기타 5% 입니다. 이 내용을 전체 길이가 12cm인 띠그래프로 나타내면 논이 차지하는 길이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "2.40", "equation": "12*((100-(45+15+15+5))/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드가2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9가 있습니다. 이 중에서 4장을 뽑아 (4/6)=(2/3)와 같이 서로 크기가 같은 진분수를 만들려고 합니다. (4/6)=(2/3)와 같은 방법 이외에 몇 가지 방법이 있습니까?", "answer": "0.13", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "다니엘은 한국어학당에서 수업을 듣고 있습니다. 9시에는 문학수업이 있고 11시에는 문법수업이 있습니다. 비문학수업은 문학수업보다는 늦게 시작하며 문법수업보다는 먼저 시작합니다. 비문학수업은 몇 시에 있을까요? (단, 한국어학당의 수업은 1시간씩 진행됩니다.)", "answer": "10", "equation": "(9+11)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수를 3으로 나누어야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 3을 곱했더니 75가 되었습니다. 바르게 계산하면 나오는 몫을 A, 나머지를 B라고 할 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "((75/3)@3)+((75/3)#3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "귤 24개를 8개씩 묶은 후 그중 A개를 먹었습니다. 남은 귤은 전체의 얼마인지 분수로 나타내면 (2/3)이라고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(24-A)/24=(2/3)"}
{"class": "산술연산", "question": "토순이가 밭에 당근을 5개씩 줄을 이뤄 4줄로 심었습니다. 밭이 꽉 차서 심지 못한 당근이 네개 남았다고 할 때, 토순이가 맨 처음 가지고 있던 당근은 몇 개일까요?", "answer": "24", "equation": "5*4+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "할머니께서 메주 39개를 막대에 매달아서 말리려고 합니다. 막대 한 개에 13개씩 매달아서 말릴 때, 메주를 모두 매달아 말리려면 막대는 몇 개 필요한지 구하세요.", "answer": "3", "equation": "39/13", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "26개의 크레파스를 색이 옅은 것부터 진한 것 순서대로 일렬로 정리했습니다. 앞에서 3번째 크레파스와 가장 끝에 있는 크레파스 사이에는 몇 개의 크레파스가 더 있나요?", "answer": "22", "equation": "2026-03-01 00:00:00", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "지현이네 반 학생 중에서 (3/7)이 안경을 썼습니다. 그러나 잘못 하여 안경 쓴 학생을 전체의 (4/7)로 구해버려 16명이 되었습니다. 지현이네 반 학생 중 안경 쓴 학생의 수를 바르게 구하시오.", "answer": "12", "equation": "16/(4/7)*(3/7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "호두과자 12개가 있습니다. 노란색 접시 3개에 남김없이 똑같이 나누어 놓으려고 할 때 한 접시에 몇 개의 호두과자를 놓을 수 있는지 구하세요.", "answer": "4", "equation": "12/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "(7/15)<(4/A)<1이 주어졌을 때, A의 값이 될 수 있는 자연수의 합을 구하시오.", "answer": "26", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=[], (7/15)<(4/A)<1"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 농장에서 수확한 감자를 한 자루에 12개씩 담았습니다. 자루 A2개에 담은 감자는 9922개일 때 A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12*A2=9922"}
{"class": "도형", "question": "밑변의 가로의 길이가 16cm이고 세로의 길이가 8cm인 직육면체의 부피는 한 변의 길이가 8cm인 정육면체의 부피와 같습니다. 직육면체의 높이는 몇 cm입니까?", "answer": "4", "equation": "(8*8*8)/(16*8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "동전을 10회 던졌더니 그림면이 3회 나왔습니다. 동전을 던진 횟수에 대한 숫자 면이 나온 횟수의 비율을 분수로 (A/B)로 나타내고, 소수로 0.C로 나타낼 수 있다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "24", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10:(10-3)=A/B=0.C"}
{"class": "수찾기2", "question": "알코올이 4(2/7)L 있었습니다. 4명이 과학실험을 하는 데 전체 알코올의 (8/15)를 사용하였습니다. 각 사람이 사용한 에탄올의 양이 같고, 한 사람이 사용한 알코올이(4/7)이라고 할때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A(B/C)*(8/15)*(1/4)=(4/7)"}
{"class": "수찾기2", "question": "털실 34.9m를 한 사람에게 2m씩 나누어 주려고 합니다. 나누어 줄 수 있는 사람 수를 A, 남은 털실의 길이를 B라고 할 때 A+B의 값을 구하세요.", "answer": "17.90", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "34.9@2=A, 34.9#2=B"}
{"class": "산술연산", "question": "희주는 문구점에서 320원짜리 색연필 7자루를 사고 5000원을 냈습니다. 색연필 7자루의 값은 얼마일까요?", "answer": "2240", "equation": "5000-(320*7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1분에 2(2/3)L씩 물이 새는 어항에 1분에 3(1/4)의 물이 나오는 수도로 A분 B0초 동안 물을 받아 2(5/8)L의 물이 채워졌습니다. A-B의 값을 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "{(3(1/4)-2(2/3)}*A(B0/60)=2(5/8)"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 수학 경시 대회의 입상률은 9:1입니다. 상을 받지 못한 학생 수를 구하려고 했으나 상을 받은 학생 수를 구해 70명이 되었습니다. 상을 받지 못한 학생은 몇 명인지 바르게 구하시오.", "answer": "560", "equation": "70*(9-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "은우는 12살이고, 은우의 형은 은우보다 5살이 더 많으며, 은우의 아버지는 형 나이의 3배보다 4살이 더 적다고 합니다. 은우 아버지의 나이는 몇 살인지 구하세요.", "answer": "47", "equation": "(12+5)*3-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "진동이와 친구들이 맥주집에서 다트 게임을 했더니 20, 18, 26, 15, 22, 12점이 나왔습니다. 2등을 한 친구의 점수는 몇 점인가요?", "answer": "22", "equation": "find_max(sort(X),2)", "option": "20, 18, 26, 15, 22, 12", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 2, 3, 7 중 2장을 골라 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 가장 큰 두자리 수와 나머지 수의 곱을 구하시오.", "answer": "146", "equation": "max(A)*min(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "3.54와 5.6 그리고 A의 세 수의 합이 10이 되게 하는 A의 값을 구하시오.", "answer": "0.86", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3.54+5.6+A=10"}
{"class": "수찾기3", "question": "발렌타인데이때 선생님은 학생들에게 초코렛을 2개씩 나누어주려고 했으나 잘못 하여 3개씩 21명에게 나누어주고 1개의 초코렛이 남았다고 합니다. 초코렛을 바르게 나누어 주었을 경우 몇 명의 학생이 초코렛을 받을 수 있는지 구하시오.", "answer": "32", "equation": "(3*21+1)@2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드가 2, 3, 5, 7이 있습니다. 이 중에서 2장을 뽑아 만들 수 있는 진분수 중 분모가 21인 분수로 나타낼 수 있는 분수의 개수를 쓰시오.", "answer": "4", "equation": "len(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "넓이가 250km2이고 인구가 70000명인 도시가 있습니다. 이 도시의 넓이에 대한 인구의 비율을 구하려고 할때 인구를 65000명으로 잘못 계산하여 260이 나왔다. 바르게 계산한 값은 얼마인지 구하시오.", "answer": "280", "equation": "70000/250", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "천재 문구점에서는 연필 할인 행사를 하고 있습니다. 1자루에 500원 하는 연필을 5자루씩 한 묶음으로 묶어서 한 묶음에 1800원에 팔고 있을 때, 10000원으로 연필을 몇 자루까지 살 수 있습니까? 단, 연필을 낱개로는 팔지 않습니다.", "answer": "25", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "상자 한 개에 A3개씩 들어 있는 귤 상자가 3개 있습니다. 귤은 모두 99개라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A3*3=99"}
{"class": "수찾기2", "question": "A와 B의 평균은 16.5고, A와 C의 평균은 15.3이고, B에 14를 더하면 C의 3배가 될 때, A+B-C의 값을 구하시오.", "answer": "24.8", "equation": "A+B-C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A+B)/2=16.5, (A+C)/2=15.3, B+14=C*3"}
{"class": "수찾기2", "question": "다음 조건에 맞게 A:21=B:C의 비례식을 완성하려고 합니다. 비율은 (3/7)이고, 내항의 곱은 63일 때, 비례식을 완성하여 A+B+C를 구하시오.", "answer": "19", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A:21=B:C=(3/7), 21*B=63, A*C=63"}
{"class": "수찾기2", "question": "936<52*A 일 때, A안에 들어갈 수 있는 자연수 중에서 가장 작은 수를 구하세요.", "answer": "19", "equation": "min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "936<52*A"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 5Acm인 철사가 있습니다. 리본 한 개를 만드는 데 필요한 철사의 길이가 14cm일 때 리본을 4개까지 만들 수 있다면 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5A/14=4"}
{"class": "산술연산", "question": "10원짜리 동전 8개가 2묶음 있습니다. 한 묶음에 얼마가 들어 있습니까?", "answer": "40", "equation": "(10*8)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "민석이와 아버지는 볼링장에 가서 볼링을 쳤습니다. 민석이는 6파운드의 볼링공을 아버지는 15파운드의 볼링공을 사용한다고 할 때 두 사람이 사용하는 볼링공의 무게는 A파운드입니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "21", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=6+15"}
{"class": "산술연산", "question": "32분 22초에서 10분 57초를 빼면 몇 초입니까?", "answer": "1285", "equation": "(32-10)*60+(22-57)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "색 테이프 가, 나, 다의 길이는 각각 16.7cm, 2.35cm, 19.2cm입니다. 세 개의 색테이프의 길이의 합을 AB.CD라고 할 때 A+B+C+D의 값을 구하시오.", "answer": "18", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "16.7+2.35+19.2=AB.CD"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 카드 '0', '5', '7', '.'을 한 번씩 모두 사용하여 만들 수 있는 가장 작은 소수 한 자리 수와 가장 큰 한자리 수의 곱을 구하시오.", "answer": "3.50", "equation": "max(A)*(min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "연우네 학교 체육대회에 운동 종목별 참가한 학생 수를 조사하였더니 축구는 42명, 피구는 24명, 배구는 26명, 발야구는 48명이었습니다. 한 학생은 한 종목에만 참가 할 수 있고, 네 종목에 참가한 전체 학생을 잘못 세어 160명이 되었습니다. 올바르게 네 종목에 참가한 전체 학생은 몇 명입니까?", "answer": "140", "equation": "42+24+26+48", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "세계 전기차 경주 대회에서 3600km를 달리는 시간에 대한 달린 거리의 비율을 구하려고 합니다. 그러나 거리를 4000km로 계산해 130이 되었습니다. 이 팀의 달리는 시간에 대한 달린 거리의 비율은 얼마입니까?", "answer": "117", "equation": "3600/(4000/130)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "추첨을 통해 3명의 고객에게 스키장 이용권을 제공하려 합니다. 1등에게는 스키장 이용권을 8장, 3등에게는 6장 제공할 계획이며, 2등에게 제공되는 스키장 이용권은 3등보다는 많고 1등보다는 적습니다. 2등에게는 스키장 이용권이 몇 장 제공될까요?", "answer": "7", "equation": "(8+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "삼각형 A는 가로 12.4cm, 높이 5.6cm이고, 마름모 B의 한 대각선은 14cm입니다. 삼각형 A와 마름모 B의 넓이가 같을 때, 마름모 B의 다른 대각선의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "4.96", "equation": "(12.4*5.6/2)*2/14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "상자 안에 곰 인형이 8개, 토끼 인형이 20개 들어 있습니다. 토끼 인형 수에 대한 곰 인형 수의 비율을 소수로 나타내어 보세요.", "answer": "0.40", "equation": "8/20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "A 자동차 회사에서 월별 판매한 자동차 수를 조사하였더니 8월 100대, 9월 40대, 10월 50대를 판매하였다. 8월의 자동차 판매량은 10월의 자동차 판매량의 몇 배인지 구해 보시오.", "answer": "2", "equation": "100/50", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "치과는 소아과 2층 아래에 있다고 합니다. 소아과가 8층에 있다고 할 때, 치과는 몇 층에 있는지 구해보세요.", "answer": "6", "equation": "8-2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(A+B)+(30-17)의 값이 33일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "21", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A+B)+(30+17)=33"}
{"class": "도형", "question": "쌓기나무로 모양을 만들고 있습니다. 각 층의 모양을 위에서 보면 정사각형 모양이고, 맨 위의 층에는 쌓기나무가 1개입니다. 그리고 아래 층에는 바로 윗층의 쌓기나무 모양보다 가로, 세로로 1개씩 더 많게 쌓고, 맨 아래 층의 쌓기나무가 100개일 때까지 쌓습니다. 이렇게 위에서 아래 층으로 만들면 쌓기나무를 모두 몇 개 사용합니까?", "answer": "385", "equation": "1+4+9+16+25+36+49+64+81+100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "현주네 교실에 있는 시계는 일주일에 12.25분씩 일정하게 늦어집니다. 이 시계를 오늘 오전 10시에 정확하게 맞추어 놓았다면 내일 오전 10시에 이 시계가 가리키는 시각이 오전 A시 B분 C초라고 할 때, A+B+C를 구하세요.", "answer": "82", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀이문의"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 반지름이 6cm이고 높이가 9cm인 원기둥이 있습니다. 이 원기둥을 앞에서 본 모양의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "108", "equation": "(6*2)*9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "길이가 96.4cm인 통나무를 같은 간격으로 7번 잘랐습니다. 잘린 한 도막의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "12.05", "equation": "96.4/(7+1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "열차의 길이는 1A5m이고 1초에 32m를 가는 빠르기로 달리고 있습니다. 길이가 519m인 터널에 이 열차가 진입해서 완전히 빠져나가는데 걸리는 시간은 22초라고 합니다. A를 구하세요.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "519/32+(1A5/32)=22"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수에 19를 곱해야 하는데 잘못해서 뺐더니 171이었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.", "answer": "3610", "equation": "(171+19)*19", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "삼각형의 밑변의 길이는 10cm이고, 높이는 8cm입니다. 직사각형의 가로는 20cm이고, 세로는 6cm입니다. 삼각형의 밑변의 길이는 30%만큼 늘이고 직사각형의 가로는 40%만큼 줄여서 새로운 삼각형과 직사각형을 만들었습니다. 새로 만든 삼각형과 직사각형의 넓이의 합이 몇 cm2인지 구하세요.", "answer": "124", "equation": "((10+10*(30/100))*8/2)+((20-20*(40/100))*6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "7A.4m인 길에 같은 간격으로 깃발 13개를 세우려고 합니다. 깃발 사이의 간격을 6.45m로 해야 한다고 할 때 A를 구하시오. (단, 깃발의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7A.4/13=6.45"}
{"class": "순서정하기1", "question": "아랫마을 자전거 거치대에는 두발자전거가 5대, 네발자전거가 8대 세워져 있습니다. 자전거 거치대에 있는 자전거의 바퀴 수를 모두 더하면 몇 개입니까?", "answer": "42", "equation": "2*5+4*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드를 한 번씩만 사용하여 나눗셈식 AB/C를 만들었습니다. 나누어떨어지지 않는 나눗셈식의 값의 나머지들을 모두 더하세요.", "answer": "1152", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "반지름이 5cm인 원이 있습니다. 이 원의 원주가 31.4cm라고 한다면 원주율은 얼마입니까?", "answer": "3.14", "equation": "31.4/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "정사각형 안에 원주가 55.8cm인 원을 꼭 맞게 그렸습니다. 원주율이 3.1일 때, 정사각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "18", "equation": "55.8/3.1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "모양이 다르지만 색깔은 초록색인 단추를 반짇고리에 넣었습니다. 초록색 단추는 네모 모양 단추 5개, 동그라미 모양 단추 6개, 세모 모양 단추 4개로 이루어져 있습니다. 초록색 단추는 모두 몇 개입니까?", "answer": "15", "equation": "5+6+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "철사 8.5cm로 정삼각형 한 개를 만들 수 있습니다. 철사 34cm로 똑같은 크기의 정삼각형을 몇 개 만들 수 있는지 구하시오.", "answer": "4", "equation": "34/8.5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "희진이네 교실 게시판의 활용도를 조사하여 글짓기 작품관, 그림 작품관 24%, 환경 교육판, 과학 교육판 11%, 알림 5%를 띠그래프로 나타내었습니다. 넓이가 2.4m2이고 환경 교육판의 넓이의 2배입니다. 희진이네 교실 게시판의 전체 넓이는 몇 m2인지 구해 보시오.", "answer": "6", "equation": "(2.4/2)*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 회사가 은행에 예금한 돈이 100만 원짜리 수표 500장, 10만 원짜리 수표 360장, 만 원짜리 지폐 400장이라고 할 때, 이 돈을 수표로 바꾸려고 합니다. 수표의 수를 가장 적게 하여 바꿀 때 1억 원짜리 수표와 1000만 원짜리 수표 몇 장으로 바꿀 수 있는지 구하여 합을 쓰세요.", "answer": "9", "equation": "(100*10000*500+10*10000+360+10000*400)@(100000000)+((100*10000*500+10*10000+360+10000*400)#(100000000))@(100*10000)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지혜와 친구들이 주스를 1L A00mL 마셨더니 BL 900mL가 남았습니다. 처음에 있던 주스는 3200mL일 때 A+B를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1*1000+A00+B*1000+900=3200"}
{"class": "수찾기3", "question": "돼지 농장의 돼지를 4무리로 나누어야 할 것을 실수로 6마리씩 5무리로 나누어 2마리가 남았습니다. 바르게 나누면 몇 마리씩 한 무리를 이루게 됩니까?", "answer": "8", "equation": "(6*5+2)@4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "정화의 과목별 점수는 국어 86점, 수학 92점, 사회 88점, 과학 90점 입니다. 사회 점수를 82점으로 잘못하여 점수의 평균을 구하였더니 87.5 점이었습니다. 바르게 계산한 점수의 평균은 몇 점입니까?", "answer": "89", "equation": "(86+92+88+90)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(3/5)과 크기가 같은 분수 중에서 분모와 분자의 합이 10보다 크고 30보다 작은 분수를 모두 구하면 (A/10), (9/B)입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "21", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 5A0m인 길의 양쪽에 70m 간격으로 나무를 심으려고 합니다. 나무는 모두 18그루 필요하다고 한다면 A는 얼마일지 구하시오. (단, 나무의 굵기는 생각하지 않고 길의 처음과 끝에 나무를 심습니다.)", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5A0/70+2=18"}
{"class": "수찾기3", "question": "민하는 과학 문제집의 (1/3)을 풀 예정이었으나 잘못 하여 (2/3)을 풀어 100쪽을 풀었다고 합니다. 민하가 예정대로 문제집을 풀었을 경우의 쪽수를 바르게 구하시오.", "answer": "50", "equation": "100*(3/2)*(1/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 반지름이 2cm이고 높이가 5cm인 원기둥이 있습니다. 원주율이 3.1일 때, 원기둥의 옆면의 넓이는 몇 cm2인지 구하시오.", "answer": "62", "equation": "(2*2*3.1)*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "쇠 구슬은 모두 몇 개 필요한지 구하세요.", "answer": "975", "equation": "15*65", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "재희는 제주도 갈치구이를 먹기 위해 번호표를 받고 대기를 하고 있습니다. 재희 앞 사람의 번호는 22번, 뒷 사람의 번호는 24번이라면, 재희는 몇 번째 순서로 대기를 하고 있을까요?", "answer": "23", "equation": "(22+24)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수지, 지영, 현정이가 동물원에 가서 수지는 사자와 호랑이, 타조가 모두 14마리나 있다고 했고 지영이는 사자와 호랑이의 다리 수는 모두 36개라고 했으며 현정이는 호랑이와 타조의 다리 수는 모두 30개라고 했습니다. 사자는 몇 마리인지 구하시오.", "answer": "4", "equation": "(36/4)-((30-((14-(36/4))*2))/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "지유네 텃밭은 가로 6.2m, 세로 4m인 직사각형 모양입니다. 텃밭을 가로 4등분, 세로 2등분으로 나눈다면 밭 1칸의 넓이는 몇 m2입니까?", "answer": "3.10", "equation": "(6.2*4)/(4*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "현아가 자전거를 타고 일정한 빠르기로 운동장을 3바퀴 도는 데 걸린 시간을 구하려고 했으나 잘못 하여 18바퀴로 계산해버려 57초가 되어 버렸습니다. 현아가 운동장 3바퀴 도는 데 걸린 시간은 몇 초 입니까?", "answer": "9.5", "equation": "57/18*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 수를 6으로 나누어야 할 것을 잘못하여 9로 나누었더니 몫이 8, 나머지가 5였습니다. 바르게 계산한 몫을 A라하고, 나머지를 B라 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "17", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X@9=8, X#9=5, X@6=A, X#6=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "45 초과 A 이하인 자연수는 모두 10개입니다. 또한 B 이상 30 미만인 자연수는 모두 8개입니다. 이때 자연수 A와 B의 차를 구하시오.", "answer": "33", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "8일 동안 48.4분씩 빨리 가는 시계가 있습니다. 이 시계는 하루에 A분 B초씩 빨리 가는 셈입니까? A+B 값을 구해보세요.", "answer": "9", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "도형", "question": "가로 15cm, 세로 8cm인 직육면체 모양인 같은 크기의 벽돌을 10개 쌓아 만든 직육면체의 부피는 6000cm3입니다. 이 직육면체의 겉넓이는 몇 cm2인지 구하시오.", "answer": "2540", "equation": "(6000/15/8)*(15+8+15+8)+(15*8*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "엘리베이터에 50kg인 짐들을 실으려고 합니다. 612.5kg까지 운반할 수 있으나 무게를 500kg로 잘못 보아 50kg인 짐을 10개 실었다고 합니다. 원래대로라면 이 엘리베이터에는 50kg인 짐을 몇 개까지 실을 수 있는지 구하시오.", "answer": "12", "equation": "612.5@50", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "흰색 물감에 검은색 물감 10mL를 섞어 회색을 만들었습니다. 흰색 물감에 대한 검은색 물감의 양의 비율을 구하려고 했으나 잘못 하여 검은색 물감을 20mL로 계산해버려 0.1이 되었습니다. 흰색 물감에 대한 검은색 물감의 양의 비율을 바르게 나타내시오.", "answer": "0.05", "equation": "10/(20/0.1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지우는 수학 숙제를 50.21분 동안, 영어 숙제를 24.49분 동안 하였습니다. 지우가 수학 숙제와 영어 숙제를 한 시간은 모두 AB.C분이라고 할 때, A+B+C를 구하시오.", "answer": "18", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "50.21+24.49=AB.C"}
{"class": "수찾기3", "question": "윤혁이는 3월 한 달 동안 훌라후프 500개, 계단 오르기 1000개를 목표량으로 세웠고, 월, 수, 금에는 하루에 훌라후프 36개씩, 화, 목에는 하루에 계단 오르기 130개씩 하기로 계획을 세웠습니다. 계획대로 훌라후프와 계단 오르기를 해야하는데 다른 일로 인해 훌라후프 30개, 계단 오르기 100개를 하여 계획보다 더 적게 했습니다. 원래 계획대로 했을 경우 윤혁이가 한 훌라후프 개수는 목표량보다 몇 개 더 하게 되는지 구하세요. ( 단, 3월은 31일까지 있습니다.)", "answer": "4", "equation": "(36*14)-500", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "바둑독 21개를 3개씩 나누려고 합니다. 바둑돌은 총 몇 묶음이 되는지 구하세요.", "answer": "7", "equation": "21/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "은진이의 한 걸음은 약 50cm입니다. 은진이가 Akm 가려면 약 몇 2000걸음을 걸어야 한다고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*100000/50=2000"}
{"class": "산술연산", "question": "현정이가 오늘까지 한 달 동안 쓴 용돈은 28000원이고, 그중 24%를 교통비에 썼습니다. 현정이가 교통비에 쓴 용돈은 얼마일까요?", "answer": "6720.00", "equation": "28000*(24/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "현우는 오후 5시 정각에 독서를 시작하여 시계의 긴바늘이 240도만큼 움직인 후 독서를 마쳤습니다. 독서를 마친 시각은 오후 A시 B분이었을 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "45", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "순서정하기1", "question": "하와이에서 서핑 대회가 열렸습니다. 릴로는 10개의 파도를 탔고 스티치는 8개의 파도를 탔습니다. 줌바는 스티치보다 파도를 많이 잡아 탔지만 릴로보다는 파도를 적게 탔습니다. 줌바는 파도를 몇 개 탔을까요?", "answer": "9", "equation": "(10+8)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "비빔국수 맛집 앞에 18명의 손님이 대기를 하고 있습니다. 소연이는 앞에서 7번째 순서로 차례를 기다리고 있습니다. 소연이의 뒤에는 손님이 몇 명 더 있을까요?", "answer": "11", "equation": "18-7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직사각형의 세로 길이는 5cm, 가로 길이는 7cm이고, 정사각형의 한 변의 길이는 4cm라고 한다. 이때 직사각형의 다른 가로 길이와 정사각형의 다른 한 변의 길이의 차는 얼마인가?", "answer": "3", "equation": "7-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "파란색 끈의 길이는 6cm Amm이고 노란색 끈은 파란색 끈보다 Bcm 3mm 더 깁니다. 파란색 끈과 노란색 끈의 길이의 합이 151mm일 때, A+B를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(6*10+A)+(6*10+A+B*10+3)=151"}
{"class": "수찾기2", "question": "모서리의 길이가 모두 같은 삼각기둥이 있습니다. 모든 모서리의 길이의 합이 9.A4m일 때 한 모서리의 길이는 1.06m입니다. A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9.A4/3/3=1.06"}
{"class": "수찾기3", "question": "막대를 연못의 바닥까지 수직으로 넣었더니 막대는 전체의 (8/10) 만큼 잠겼다고 합니다. 그러나 잠긴 길이를 전체의 (7/10)로 계산하여 70cm가 되었다고 합니다. 잠긴 길이를 바르게 구하시오.", "answer": "80", "equation": "70/(7/10)*(8/10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민주는 연필을 한 사람에게 3자루씩 나누어 주려고 했으나 잘못 하여 6자루씩 8명에게 나누어 주었다고 합니다. 바르게 나누어 주었을 경우 몇 명의 사람이 연필을 받게 되나요?", "answer": "16", "equation": "6*8@3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직육면체 가의 겉넓이는 382cm2이고, 직육면체 나는 가로 11cm, 세로 8cm, 높이 6cm입니다. 직육면체 가와 나의 겉넓이의 차는 몇 cm2입니까?", "answer": "22", "equation": "((11*8)+(8*6)+(11*6))*2-382", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민주는 방학 숙제로 국어 문제집 156쪽과 수학 문제집 A쪽을 풀었습니다. 그런데 잘못 세어 국어 문제집을 117쪽으로 더하여 푼 쪽수가 300쪽이 되어 버렸습니다. 민주가 푼 문제집 쪽수의 합은 얼마입니까?", "answer": "339", "equation": "300-117+156", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "트와이스 멤버들의 안무 연습 시간을 재보니 나연이가 11시간 연습을 했고, 지효가 13시간 연습을 했습니다. 사나는 나연이보다 오래, 지효보다 짧게 안무 연습을 했다면, 사나는 몇 시간동안 안무 연습을 했을까요? (단, 안무 연습은 한 시간 단위로 합니다.)", "answer": "12", "equation": "(11+13)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "길이가 66cm인 철사를 겹치지 않게 사용해서 한 변이 10cm인 정사각형 한 개를 만드려고 한다. 정사각형을 만들고 남은 철사의 cm를 구하시오.", "answer": "26", "equation": "66-(10*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "45, 16, 26, 19, 29의 수 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 두 자리 수 중 에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오.", "answer": "29", "equation": "max(X)-min(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=Combi([45, 16, 26, 19, 29],2)"}
{"class": "수찾기2", "question": "승민이의 시계는 12분마다, 성현이의 시계는 20분마다 알람이 울립니다. 오전 7시 30분에 두 시계의 알람이 동시에 울렸다면 다음번에 두 시계의 알람이 동시에 울리는 때가 오전 A시 B분이라 할 때, A+B의 값을 구하세요.", "answer": "38", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "배구공이 895개, 축구공이 A76개 있습니다. 배구공과 축구공은 모두1471개 있다고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "895+A76=1471"}
{"class": "산술연산", "question": "수영이네 가족이 귤 상자에서 귤을 꺼내 먹습니다. 어제는 바구니에 귤 18개를 담아 모두 먹었고, 오늘은 바구니에 귤 11개를 담아 모두 먹었습니다. 수영이네 가족이 귤 상자에서 꺼낸 귤의 개수는 전부 몇 개입니까?", "answer": "29", "equation": "18+11", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 11cm, 세로가 8cm, 부피가 440cm3인 직육면체의 높이는 몇 cm입니까?", "answer": "5", "equation": "440/(11*8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "창의적 재량활동 시간에 모둠 번호 순서대로 완성품을 설명하는 시간을 갖기로 했습니다. 3모둠과 8모둠 사이에는 몇 개의 모둠이 설명을 할까요?", "answer": "4", "equation": "8-3-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "도현이네 가족 A명과 윤재네 가족 3명이 함께 여행을 다녀왔습니다. 여행 경비를 가족 수에 따라 나누어 내려고 합니다. 여행 경비는 숙박비, 입장료, 식사비, 기타로 총 1680000원이 들었을 때, 도현이네 가족은 960000원을 내야 합니다. A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1680000/(A+3)*A=960000"}
{"class": "산술연산", "question": "지구에서 잰 무게는 달에서 잰 무게의 약 6배입니다. 선생님이 54kg, 민서가 36kg, 인성이가 42kg일 때, 세 사람이 모두 달에서 몸무게를 잰다면 민서와 인성이의 몸무게의 합은 선생님의 몸무게보다 몇 kg 더 무거운지 구하시오.", "answer": "4", "equation": "(36+42)/6-54/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "이번 주 급식 순서는 6, 4, 5, 2, 3, 1학년 순서로 정해졌습니다. 뒤에서 3번째로 급식을 먹는 학년을 찾아보세요.", "answer": "2", "equation": "X[len(X)-3]", "option": "6, 4, 5, 2, 3, 1", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지수네 학교 학생들이 컴퓨터를 하루에 얼마나 사용하는지 조사하였더니 1시간 미만 45%, 1시간 이상 2시간 미만 30%, 2시간 이상 3시간 미만 25%로 나타낸 것입니다. 컴퓨터를 1시간 미만으로 사용한 학생 수가 18명이라면 컴퓨터를 2시간 이상 3시간 미만으로 사용한 학생은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "10.00", "equation": "18*(25/45)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "2A7+B43=70C일 때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A7+B43=70C"}
{"class": "수찾기2", "question": "25/5=A이고 14/B=2일 때, A+B의 값은 얼마인지 구해 보시오.", "answer": "12", "equation": "(25/5)+(14/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "동네 카페에서 블루베리파이 사전 예약을 받고 있습니다. 유진이보다 먼저 예약을 한 사람은 15명이 있었고, 유진이보다 늦게 예약을 한 사람은 18명이었습니다. 블루베리파이를 사전 예약 한 사람들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "34", "equation": "15+1+18", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A.8L의 컵에 물을 0.6L씩 담으려면 물을 8번 담아야 한다고 했을 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A.8/0.6=8"}
{"class": "수찾기3", "question": "60송이의 장미를 일정한 간격으로 산책로에 심으려고 합니다. 그러나 잘못 하여 장미 120송이를 0.25m 간격으로 심었습니다. 장미를 바르게 심었을 경우 장미들 간 거리를 구하세요.", "answer": "0.5", "equation": "120*0.25/60", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "경민이네 가족 4명과 지우네 가족 3명이 함께 여행을 다녀왔습니다. 여행 경비는 20A000원이고 가족 수에 따라 여행 경비를 부담하기로 했다면 경민이네 가족은 116000원을 내야 한다고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "20A000*(4/(4+3))=116000"}
{"class": "산술연산", "question": "천재 문구점에서는 연필 할인 행사를 하고 있습니다. 1자루에 500원 하는 연필을 5자루씩 한 묶음으로 묶어서 한 묶음에 1800원에 팔고 있을 때, 10000원으로 연필을 몇 자루까지 살 수 있습니까? 단, 연필을 낱개로는 팔지 않습니다.", "answer": "25", "equation": "5*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "붕어를 3개의 어항에 나누어야 할 것을 잘못 하여 7마리씩 4 어항에 나누어 2마리가 남았습니다. 바르게 나누면 한 어항에 몇 마리가 들어가게 되는지 구하세요.", "answer": "10", "equation": "(7*4+2)@3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "주리네 가족이 설악산을 관광하면서 각 구각별로 걸린 시간은 비선대에서 희운각이 (2A/6)시간, 희운각에서 대청봉이 (16/6)시간입니다. 비선대에서 희운각을 지나 대청봉까지 가는 데 걸린 시간은 모두 (39/6)시간입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2A/6)+(16/6)=(39/6)"}
{"class": "수찾기2", "question": "4.123*A=412.3이고, 27.73*B=277.3이다. A는 B의 C배일 때, C의 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4.123*A=412.3, 27.73*B=227.3"}
{"class": "수찾기2", "question": "다음 조건을 참고하여 A를 구하시오. A는 15+21보다 크고, 24+20보다 작습니다. 그리고 A는 30과 40 사이의 수입니다. A는 무엇인지 구하고, 만약 한 가지가 아니라면 나온 수들이 합을 구하시오.", "answer": "114", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "15+21<A<24+20, 30<A<40"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 지역의 축산 농가 300가구를 조사하였습니다. 소 40%, 닭 15%, 돼지 25%일 때, 이 지역에서 소를 키우는 농가는 몇 가구인지 구하시오.", "answer": "120", "equation": "300*(40/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 6, 12, 9, 15 중에서 2장을 뽑아 두 수의 차를 구하려고 합니다. 차가 가장 큰 뺄셈식의 값은 얼마인지 구하세요.", "answer": "1020", "equation": "max(A)+159", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정훈이는 선물로 받은 공책 20권을 동생과 누나에게 나누어 주려고 합니다. 누나에게 20권의 (3/A)를 나누어 주려고 할 때, 누나에게 준 공책의 수가 12라고 한다면 A는 얼마일까요?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "20*(3/A)=12"}
{"class": "수찾기1", "question": "윗접시저울과 바둑돌을 사용하여 과일의 무게를 재었습니다. 귤은 바둑돌 4개, 바나나는 바둑돌 13개, 사과는 바둑돌 20개, 감은 바둑돌 17라면 가장 무거운 과일의 무게는 가장 가벼운 과일의 무게의 몇 배일까요?", "answer": "5", "equation": "20/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 피자 가게에서 7일 동안 만든 피자의 개수를 구하려고 했으나 5일 동안 만든 양을 구해 200판이 되었습니다. 이 가게에서 일주일 동안 만든 피자는 몇 판인지 바르게 구하시오.", "answer": "280", "equation": "200/5*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "진우는 가족들과 함께 기차 여행을 가기로 했습니다. 진우가 타기로 한 기차는 10개의 객실이 있고, 한 객실마다 6명씩 탈 수 있습니다. 진우가 타기로 한 기차에는 최대 몇 명의 승객이 탈 수 있을까요?", "answer": "60", "equation": "10*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "색연필 9자루의 가격을 구하려고 했으나 실수로 색연필 12자루의 가격을 구해 14400원이 나왔습니다. 바르게 색연필 9자루의 가격을 구했을 때 얼마인지 구하시오.", "answer": "10800", "equation": "14400/12*9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(A/5)에 8을 더한 후 5를 곱하였더니 42가 되었습니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(8+(A/5))*5=42"}
{"class": "수찾기3", "question": "크로와상 200g에 들어있는 탄수화물의 양을 구하려고 했으나 잘못 하여 실제 탄수화물 양의 반을 구해 빵의 무게의 (1/4)이 되었다. 탄수화물 양은 얼마인가?", "answer": "100", "equation": "200*(1/4)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.1이 395인 수는 A이고, 0.01이 712인 수는 B입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "46.62", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.1*395=A, 0.01*712=B"}
{"class": "순서정하기1", "question": "체육시간에 그룹 순서대로 제기차기 시합을 벌였습니다. 주아네 앞 그룹은 3조였고 주아네 뒤 그룹은 5조였습니다. 주아네 그룹은 몇 번째로 제기차기를 했을까요?", "answer": "4", "equation": "(3+5)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "경호는 종이학을 276개 접었고 수영이는 종이학을 483개 접었습니다. 두 사람이 접은 종이학은 모두 몇 개인지 쓰시오.", "answer": "759", "equation": "276+483", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "정선이네 학교 6학년 학생 120명의 등교 방법을 조사하였더니 도보 35%, 자전거 30%, 버스 25%, 기타 10%가 나왔다. 도보로 등교하는 학생과 버스로 등교하는 학생 수의 합을 구하시오.", "answer": "72", "equation": "(120*(35/100))+(120*(25/100))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(A/8)=(6/16)=(18=B)에서 A와 B에 알맞은 수의 합은 얼마인지 구하시오.", "answer": "51", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/8)=(6/16)=(18=B)"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 9, 2, 7, 6을 한 번씩만 사용하여 AB*CD의 곱셈식을 만들려고 합니다. 곱이 가장 큰 식과 가장 작은 식의 계산 결과의 차를 구하세요.", "answer": "4482", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "가 그릇에 물이 1200ml, 나 그릇에 물이 3800ml 담겨 있었는데 나그릇에서 가 그릇으로 물을 600ml 만큼 옮기려다 잘못 쏟아 800ml를 옮겼습니다. 바르게 600ml만큼 옮기면 두 그릇에 담긴 물의 양이 같아지려면 나 그릇에서 가 그릇으로 물을 몇 ml 더 옮겨야 하는지 구하세요", "answer": "700", "equation": "((3800-1200)/2)-600", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "다은이는 친구들과 12시에 놀이공원 분수대 앞에서 만나기로 했습니다. 다은이네 집에서 분수대 앞까지 가려면 1시간 25분이 걸립니다. 현재 시각이 오전 10시 17분 20초이고 다은이가 약속 시간에 정확히 도착하려면 A분 B초 후에 집에서 출발해야 할 지 구하고, A와 B의 곱을 구하세요.", "answer": "680", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "지호의 몸무게는 36kg 700g이고 아버지의 몸무게는 지호보다 42kg 500g 더 무겁습니다. 어머니의 몸무게는 아버지보다 26kg 400g 더 가볍다면 어머니 몸무게는 몇 g인지 구하시오.", "answer": "52800.00", "equation": "(36*1000+700+42*1000+500)-(26*1000+400)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "소수 A.B는 4보다 크고 7보다 작고 A는 B의 2배인 조건을 만족하는 소수 A.B 중 가장 큰 소수를 구하시오", "answer": "6.30", "equation": "min(A.B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4<A.B<7, A=2*B"}
{"class": "도형", "question": "한 변이 124cm인 정사각형이 있습니다. 네 변의 길이의 합은 몇 cm일까요?", "answer": "496", "equation": "124*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "물리치료를 받기 위해 환자들이 대기를 하고 있습니다. 우진이 앞에는 5명의 환자가, 우진이 뒤에는 6명의 환자가 있습니다. 물리치료를 위해 대기 중인 환자들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "12", "equation": "5+1+6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "식이 쓰여져 있는 카드 4장이 있다. 1번째 카드에는 30+20, 2번째 카드에는 70-20, 3번째 카드에는 90-40, 4번째 카드에는 80-50이 적혀져 있다. 이 중 계산 결과가 다른 하는 무엇인가?", "answer": "23", "equation": "max(A)-min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "6개에 5000원인 토마토를 잘못 하여 6000원에 팔아 총 60000원을 벌었다고 합니다. 바르게 계산했을 때 총 이익을 구하시오.", "answer": "50000", "equation": "(60000/6000)*5000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 7cm, 세로 9cm, 높이 Acm인 직육면체의 겉넓이는 478cm2입니다. A에 들어갈 알맞은 수를 구하시오.", "answer": "11", "equation": "(478-(7*9*2))/(7+9+7+9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "세로가 7cm인 직사각형의 둘레가 32m일 때, 가로는 몇 일지 알맞은 수를 구하세요.", "answer": "9", "equation": "(32/2)-7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현주가 바구니에서 스티커 23장을 빼야 할 것을 잘못하여 집어 넣었더니 바구니 안의 스티커가 89장이 되었습니다. 물건을 바르게 집어 넣었을 때, 바구니 안의 스티커는 모두 몇 장이 되겠습니까?", "answer": "43", "equation": "89-23-23", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "정장 자켓을 사이즈가 작은 순서대로 나열하면 80, 85, 90, 95, 100, 105 순으로 진열됩니다. 세 번째로 작은 사이즈는 무엇일까요?", "answer": "90", "equation": "X[3-1]", "option": "80, 85, 90, 95, 100, 105", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 식당에서 우동을 한 그릇에 4000원씩 판매하고 있습니다. 팔린 우동의 수와 판매 금액 사이의 대응 관계를 이용하여 팔린 우동이 60그릇이면 판매 금액은 얼마일까요?", "answer": "240000", "equation": "60*4000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "학용품이 종류별로, 연필이 14자루, 지우개가 A개, 볼펜 24자루, 색종이 B장, 찰흙 36개, 도화지 42장이 있습니다. 학용품은 모두146개일 때 A+B는 얼마입니까?", "answer": "30", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "14+A+24+B+36+42=146"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드가 3, 8, 1, 7, 4, 5가 있습니다. 이 중에서 2장을 뽑아 가장 큰 진분수를 만들었습니다. 만든 분수와 크기가 같은 분수 중에서 분모가 분자보다 3 큰 분수를 구하시오.", "answer": "0.75", "equation": "max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "콩 29.4kg을 한 사람에게 3kg씩 나누어 하는데 잘못하여 4kg씩 나누어 담아 7명에 주고 1.4kg가 남았습니다. 올바르게 3kg를 담았을 때 나누어 줄 수 있는 사람의 수와 남는 콩의 양의 합을 구하시오.", "answer": "11.4", "equation": "(29.4@3)+(29.4#3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "정문에서 놀이동산을 지나 동물원까지 가는 거리는 6km 300m입니다. 정문에서 공연장을 지나 동물원까지 가는 거리는 3km 600m입니다. 이때 두 거리의 차는 몇 m입니까?", "answer": "2800", "equation": "((6*1000)+300) - ((3*1000)+500)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 수영 대회에서 집계의 오류가 생겨 실제 평균의 (1/2)인 값이 나와 평균 기록이 45초가 되었습니다. 실제 평균은 몇 초입니까?", "answer": "90", "equation": "45/(1/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "미술학원에서 같은 주제로 그림을 그린 뒤 완성도가 높은 작품에 스티커를 하나씩 붙일 수 있도록 했습니다. 예준이가 5번째로 스티커를 많이 받았고 현우는 7번째로 스티커를 많이 받았습니다. 선우의 그림은 현우의 그림보다 완성도가 높았지만 예준이의 그림보다는 완성도가 낮았습니다. 선우는 몇 번째로 스티커를 많이 받았을까요?", "answer": "6", "equation": "(5+7)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "같은 색깔 카드에 적힌 숫자를 모두 더해 칠판에 적는 게임을 합니다. 첫 번째 분홍색 카드에 10, 두 번째 분홍색 카드에 60이라는 숫자가 적혀 있었다면, 칠판에 적어야 할 숫자는 몇 입니까?", "answer": "70", "equation": "10+60", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "12로 나누어도 3이 남고, 16으로 나누어도 3이 남는 두 자리 수 중에서 가장 작은 수를 A라고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "51", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "LCM(12,16)+3=A"}
{"class": "산술연산", "question": "먹으면 적혀있는 숫자만큼 키가 커지는 과자가 있습니다. 앨리스가 4cm 라고 적힌 과자와 7cm라고 적힌 과자를 먹었습니다. 앨리스는 몇 cm 만큼 키가 커지게 되겠습니까?", "answer": "11", "equation": "4+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민아는 전을 만들기 위해 밀가루 300g과 부추를 넣어 반죽을 만들었습니다. 반죽을 만드는데 사용된 밀가루와 부추의 양의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 두 재료의 양의 차이를 구해 50g이 되었습니다. 반죽을 만드는데 사용된 밀가루와 부추의 양의 합을 바르게 구하시오. (단, 밀가루 양 > 부추 양)", "answer": "550", "equation": "300-50+300", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "정육각형의 모든 각의 크기의 합은 720도입니다. 정육각형의 한 각의 크기는 몇 도인지 구하세요.", "answer": "120", "equation": "720/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 3, 4, 5, 6 중에서 3장을 사용하여 분자가 5인 대분수를 2개 만들었습니다. 이 대분수를 각각 가분수로 나타내어 큰 수에서 작은 수의 차를 구하세요.", "answer": "1248", "equation": "max(A)*min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "315를 9로 나눈 몫에서 17을 빼고 그 값에 13과 4의 합을 곱한 뒤 7을 더하면 계산 결과가 어떻게 됩니까?", "answer": "313", "equation": "(315/9-17)*(13+4)+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "무게가 같은 동화책 5권의 무게는 3kg입니다. 동화책 한 권과 위인전 한 권의 무게의 합이 1kg 500g이라면 위인전 한 권의 무게는 Ag입니다. A의 값은 얼마입니까?", "answer": "900", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1*1000+500-(3*1000/5)=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "도화지 한 장으로 종이비행기 A개를 접을 수 있습니다. 종이비행기 32개를 접으려면 도화지 8장이 필요할 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8*A=32"}
{"class": "수찾기3", "question": "희준이는 전교 회장 선거에서 140표를 득표했습니다. 희준이의 득표율을 구하려고 했으나 득표수를 200표로 잘못 알고 계산해 50%가 되어 버렸습니다. 희준이의 득표율은 몇 %인가요?", "answer": "35", "equation": "140/(200*(100/50))*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "원주가 25.12cm이고 지름이 8cm일 때 원주율을 구해 보시오.", "answer": "3.14", "equation": "25.12/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "96쪽짜리 문제집을 하루에 5쪽씩 매일 풀려고 하는데 잘못하여 8쪽씩 매일 풀어 12일이 걸렸습니다. 올바르게 하루에 5쪽씩 매일 풀면 전체 문제집을 푸는 데에는 모두 며칠이 걸리는지 구하세요.", "answer": "20", "equation": "(96@5)+(96#5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "욕조에는 일정한 빠르기로 뜨거운 물이 나오는 수도와 찬물이 나오는 수도가 있습니다. 뜨거운 물이 나오는 수도는 20초에 5.51L의 물이 나오고, 찬물이 나오는 수도는 1분에 19.4L의 물이 나옵니다. 두 수도를 동시에 틀어 5분 동안 물을 받았을 때, 받은 물의 양은 모두 ABC.65L입니다. A*B*C의 값을 구하시오.", "answer": "63", "equation": "A*B*C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5.51*3=16.53, (16.53+19.4)*5=ABC.65"}
{"class": "수찾기2", "question": "서윤이는 두 수 A와 B의 최대공약수는 12이고 최소공배수는 240이라고 말했다. 그렇다면 두 수 A와 B 중 한 수 A가 48일때, 나머지 한 수 B는 얼마가 될까요?", "answer": "60", "equation": "B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "GCF(48, B)=12, LCM(48, B)=240"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형의 가로를 (1/5)만큼 줄이고, 세로를 처음 길이의 (1/2)만큼 늘여서 직사각형을 만들었을 때, 만든 직사각형의 넓이는 몇 cm2인지 구하세요.", "answer": "120", "equation": "(10-(10*(1/5)))*(10+(10*(1/2)))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "유진이는 매달 제주도로 여행을 떠납니다. 지난 달에 제주를 7번째로 방문했고 다음 달에 제주를 방문하면 9번째 방문이 됩니다. 그렇다면 유진이는 이번 달에 제주를 몇 번째로 방문하는 것일까요?", "answer": "8", "equation": "(7+9)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지역 A에서 지역 D까지의 쭉 뻗은 길 사이에는 순서대로 편의점 B와 주유소 C가 있습니다. A에서 C까지의 거리는 6.7km이고, B에서 D까지의 거리는 7.15km입니다. 편의점 B와 주유소C 사이의 거리가 4.92km라고 할 때, 지역 A에서 D까지의 거리는 몇 km입니까?", "answer": "8.93", "equation": "(6.7+7.15)-4.92", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "승아의 언니는 경쟁률이 8:1인 대학에 합격했습니다. 합격자 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 경쟁률을 5:1으로 계산하여 352명이 되었습니다. 합격자 수는 몇 명인지 바르게 구하시오.", "answer": "220", "equation": "352*5/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에 300 km를 달리는 자동차가 있습니다. 이 자동차가 A0일 동안 달렸다면 자동차가 달린 거리는 모두 24000km 입니다. A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "300*A0=24000"}
{"class": "수찾기3", "question": "주스를 5명이 똑같이 나누어 마시려고 했으나 실수로 10개로 나누어 한 컵 당 553mL가 되었다고 합니다. 바르게 나누었을 때 한 사람이 몇 L씩 마시면 되는지 구하시오.", "answer": "1.1", "equation": "0.553*10/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민철이가 슈퍼에서 사 온 키위를 친구들에게 8개씩 나누어주려고 합니다. 그러나 잘못 하여 7개씩 줘서 11명이 받고, 3개가 남았습니다. 바르게 나누었을 때 몇 명의 친구가 키위를 받을 수 있습니까?", "answer": "10", "equation": "(7*11+3)@8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "길이가 80cm인 철사를 4개의 도막으로 똑같이 나눈 다음 그중 한 도막을 모두 사용하여 가장 큰 정사각형을 하나 만들었습니다. 만든 정사각형의 한 변은 몇 cm입니까?", "answer": "5", "equation": "80/4/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "A*360=19.44 라는 식에서 A의 값은 얼마입니까?", "answer": "0.05", "equation": "19.44/360", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "학년별로 지각생의 비율을 조사해보니 2, 1, 3, 4, 6, 5학년 순으로 지각생의 비율이 낮았습니다. 지각생의 비율이 두 번째로 낮은 학년은 몇 학년일까요?", "answer": "1", "equation": "X[2-1]", "option": "2, 1, 3, 4, 6, 5", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "30초에 물이 650ml씩 나오는 수도꼭지로 빈 싱크대에 물을 받는 동안 실수로 배수구를 막지 않아 1분에 450ml씩 일정하게 물이 배수구로 빠져나가고 있습니다. 원래대로 배수구를 막고 빈 싱크대에 물이 가득 차는데 9분이 걸렸다면 싱크대의 들이는 몇 ml입니까?", "answer": "11700", "equation": "(650*2)*9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "그레이하운드 달리기 대회가 열렸습니다. 3, 1, 4, 2, 5번 순으로 결승선을 통과했다면, 네 번째로 결승선을 통과한 그레이하운드는 몇 번인가요?", "answer": "2", "equation": "X[4-1]", "option": "3, 1, 4, 2, 5", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "200cm의 끈으로 몇 켤레의 무좀 양말을 포장할 수 있는지 구하려고 합니다. 그런데 끈의 길이를 250cm로 잘못 계산하여 50켤레가 되어 버렸습니다. 200cm의 끈으로 포장할 수 있는 무좀 양말은 몇 컬레 입니까?", "answer": "40", "equation": "200@(250/50)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A는 16+29-84/7, B는 50-52/4+2라고 할 때, 2A+B의 값을 구하시오.", "answer": "105", "equation": "2A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2(16+29-84/7)+(50-52/4+2)"}
{"class": "순서정하기2", "question": "석촌호수에서 거위가 낳은 알의 개수를 세어보니 22, 20, 19, 17, 15, 13, 10개 순으로 알을 낳았습니다. 알을 네 번째로 많이 낳은 거위는 알을 몇 개 낳았나요?", "answer": "17", "equation": "X[4-1]", "option": "22, 20, 19, 17, 15, 13, 10", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "크레파스의 길이는 5cm 3mm이다. 소수로 나타내면 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "5.30", "equation": "(5+0.1*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "짐을 16.5t까지 실을 수 있는 화물차가 있습니다. 이 화물차에 무게가 3t인 컨테이너를 실어야하는데 잘못하여 4t인 컨테이너를 실어 4개를 실었습니다. 올바르게 3t인 컨데이너를 실는다면 몇 개까지 실을 수 있는지 구하세요", "answer": "5", "equation": "16.5@3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "현정이네 가족은 매일 같은 양의 쌀로 밥을 짓습니다. 3일 동안 먹는 쌀의 양을 구하려고 했으나 잘못 하여 이틀 동안 먹을 구해 1.56kg이 되었습니다. 현정이네 가족이 3일 동안 먹는 쌀은 몇 kg인지 바르게 구하시오.", "answer": "2.34", "equation": "1.56/2*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "선우네 학교의 3학년 학생은 한 반에 2A명씩 4반까지 있습니다. 3학년 한 학생당 콩주머니를 3개씩 만들었습니다. 만든 콩주머니가 모두 276개라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A*4*3=276"}
{"class": "산술연산", "question": "1000원짜리 지폐가 10장일 때 돈은 모두 얼마일까요?", "answer": "10000", "equation": "1000*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "소정이네 학교 도서실에 있는 책을 종류별로 조사하였더니 동화책 36%, 위인전 17%, 시집 A%, 참고서 B%, 기타 5%입니다. 시집의 수가 참고서의 수의 2배일 때 시집은 전체의 몇 %인지 구하시오", "answer": "28.00", "equation": "((100-(36+17+5))/3)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "소아과 앞에 예방접종을 맞기 위해 대기 중인 아이들이 줄을 서 있습니다. 지아는 앞에서부터 8번째, 뒤에서부터 12번째 순서로 예방접종을 맞습니다. 예방접종을 위해 대기 중인 아이들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "19", "equation": "8+12-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "승우는 자습실에서 공부를 하고 있습니다. 승우의 왼쪽에는 7자리, 오른쪽에는 2자리, 앞에는 5자리, 뒤에는 6자리가 있습니다. 자습실의 각 줄에는 자리가 똑같은 개수만큼 있을 때, 자습실 안에 있는 자리의 개수는 모두 몇 개일까요?", "answer": "120", "equation": "(7+1+2)*(5+1+6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "넓이가 (32/3)cm2인 정팔각형을 8조각으로 똑같이 나눴을 때, 3조각의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "4", "equation": "(32/3)/8*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "내과 진료를 받기 위해 사람들이 번호표를 받고 대기 중입니다. 지인이 바로 앞에 온 사람은 11번, 지인이 바로 뒤에 온 사람은 13번이라면, 지인이는 몇 번일까요?", "answer": "12", "equation": "(11+13)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "똑같이 10조각으로 나눈 초콜릿을 형이 9조각, 동생이 1조각 먹었습니다. 형과 동생이 먹은 초콜릿을 각각 소수로 나타내어 차를 구하시오.", "answer": "0.80", "equation": "(9/10)-(1/10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "식빵 한 개를 만드는 데 밀가루 (2/9)컵이 필요합니다. 밀가루 (20/3)컵으로 빵을 만들어야하는데 잘못하여 (24/3)컵으로 만들어 빵 36개를 만들었습니다. 올바르게 (20/3)컵으로 빵을 만들면 모두 몇 개인가요?", "answer": "30", "equation": "(20/3)/(2/9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "카드를 네 번 뽑아 적힌 숫자를 모두 더해 칠판에 적는 게임을 합니다. 첫 번째 카드에 20, 두 번째 카드에 50, 세 번째 카드에 30, 네 번째 카드에 70이라는 숫자가 적혀 있었다면 칠판에 적어야 할 숫자는 몇 입니까?", "answer": "170", "equation": "20+50+30+70", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "5장의 수 카드 0, 3, 1, 8, 4를 모두 한 번씩만 사용하여 가장 작은 다섯 자리 수를 1개 만들어 써보시오", "answer": "6.54", "equation": "max(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "곱셈표가 일부 지워져서 보이지 않은 상황입니다. 이때, 4*A=16, B*5=15일 때 A*B의 값은 얼마일까요?", "answer": "12", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4*A=16, B*5=15"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어느 발레학원에서 1세 반부터 8세 반까지 나이 순서대로 사진을 찍기로 했습니다. 다연이네 반은 뒤에서 2번째로 사진을 찍게 되었다면, 다연이는 몇 살일까요?", "answer": "7", "equation": "8-2+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "튤립 8송이를 남김없이 똑같이 나누어 꽂으려고 합니다. 4송이씩 나누어 꽂을 때 몇 개의 꽃병이 필요할까요?", "answer": "2", "equation": "8/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 20cm, 세로 10cm, 높이 5cm인 직육면체와 부피가 같은 정육면체가 있습니다. 정육면체 하 모서리의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "10", "equation": "(20*10*5)^(1/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 6cm인 정사각형의 모든 변의 길이의 합과 정팔각형의 모든 변의 길이의 합은 같습니다. 정팔각형의 한 변의 길이는 몇 cm일까요?", "answer": "3", "equation": "(6*4)/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "학생들을 운동장에 한 줄에 17명씩 세우려고 한다. 그런데 사람을 잘못 세서 15명씩 5줄로 세워 10명이 남았다고 한다. 모든 학생을 바르게 줄 세웠을 때는 총 몇 줄이 생기는가?", "answer": "5", "equation": "(15*5+10)@17", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 중화 요리점은 붙임 딱지 43장을 모으면 서비스로 탕수육을 한 그릇 줍니다. 붙임 딱지를 모아 윤수네는 3그릇, 현아네는 2그릇의 탕수육을 먹었다면 윤수네와 현아네가 탕수육과 바꾼 붙임 딱지의 합이 몇 장인지 쓰시오.", "answer": "215", "equation": "(43*3) + (43*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 공장에서는 인형을 18개씩 상자 4개에 포장하였습니다. 이 인형을 다시 포장하려고 합니다. 이때, 상자 4개에 담겨 있는 인형의 수를 A, 인형을 3개씩 다시 포장하면 필요한 상자의 개수를 B라고 할 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "96", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "18@4=A, 18#4=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "7, 2, 294, 255중 가장 큰 수와 가장 작은 수의 곱은 얼마인지 답을 구하시오.", "answer": "588", "equation": "max(X)*min(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=[7, 2, 294, 255]"}
{"class": "수찾기3", "question": "독도 캠페인은 인터넷 광고를 통해 독도가 우리 땅이라는 사실을 전세계에 알리는 캠페인으로 광고 하나당 500원이다. 전교생이 이날 500원짜리 동전을 964개 모았는데 이중 남학생이 모은 동전은 545개였다. 반장이 남학생이 모은 동전은 여학생이 모은 동전보다 몇 개 더 많은지 계산하는데 전교생이 모은 동전을 1000개로 잘못 계산하여 90개 더 많이 모았다고 했다. 올바르게 계산하면 남학생이 모은 동전은 여학생이 모은 동전보다 몇 개 더 많은지 구하시오.", "answer": "126", "equation": "545-(964-545)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "세영이는 192쪽인 동화책을 읽으려고 합니다. 하루에 20쪽씩 읽으면 며칠 안에 모두 읽을 수 있는지 구하시오.", "answer": "10", "equation": "192@20+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "길이가 0.4m인 리본과 0.8m인 리본을 겹치지 않게 한 줄로 이어 붙였습니다. 이어 붙인 리본의 전체 길이는 몇 m인지 답을 구하세요.", "answer": "1.20", "equation": "0.4+0.8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "성운이가 운동장을 한 바퀴 달리는 데 걸리는 시간을 재었습니다. 초바늘이 시계 2바퀴를 돌고 작은 눈금 7칸을 더 갔다면 성운이의 기록은 몇 초일까요?", "answer": "127", "equation": "(60+60+7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "배를 5개씩 똑같이 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 한 상자에 4개씩 담았더니 모두 23상자가 되고 3개가 남았습니다. 바르게 나누었을 때 필요한 상자의 개수를 구하시오.", "answer": "19", "equation": "(4*23+3)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 3, 8, 5를 한 번씩만 사용하여 만든 가장 큰 대분수를 가분수로 나타내어 보시오.", "answer": "42", "equation": "max(A)@min(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "다슬이네 학교 6학년 학생들이 여행 가고 싶은 나라를 조사하였습니다. 미국은 90명, 일본은 50명, 중국은 A, 기타는 30명, 합계 200명인데 합계를 180으로 잘못 계산하였더니 중국에 가고 싶은 학생의 수는 10명이었다. 바르게 계산한 중국에 가고싶은 학생의 수는 얼마인가요?", "answer": "30", "equation": "200-90-50-30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "수제화 가게에서 워커를 사이즈가 큰 순서대로 쇼윈도우에 전시해두었습니다. 그랬더니 250, 245, 240, 235, 230, 225mm 순으로 진열되었습니다. 두 번째로 사이즈가 큰 워커의 사이즈는 몇 mm인가요?", "answer": "230", "equation": "X[2-1]", "option": "250, 245, 240, 235, 230, 225", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "공장에서 만든 전체 연필의 수는 1600자루이고 그중에 불량품이 아닌 연필의 수는 1568자루입니다. 전체 연필 수에 대한 불량품 수의 비율은 몇 %입니까?", "answer": "2.00", "equation": "((1600-1568)/1600)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "삼각형의 밑변이 7cm, 넓이가 21cm2일 때 높이는 몇 cm인지 구하세요.", "answer": "6", "equation": "21*2/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "편지를 전하는 올빼미들이 각자의 목적지로 출발했습니다. 부산으로 가는 올빼미가 가장 먼저 출발했고 익산으로 가는 올빼미는 3번째로 출발했습니다. 여수로 가는 올빼미는 익산으로 가는 올빼미보다 먼저, 부산으로 가는 올빼미보다 늦게 출발했다면, 여수로 가는 올빼미는 몇 번째로 출발을 했을까요?", "answer": "2", "equation": "(1+3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "길이가 540cm인 노끈을 똑같이 5도막으로 자른 후 그중 한 도막을 남김없이 사용하여 정구각형 한 개를 만들려고 합니다. 정구각형 한 변의 길이는 몇 cm여야 합니까?", "answer": "12", "equation": "(540/5)/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "일정 시간 동안 열차가 이동한 거리를 구하려고 한다. 그런데 잘못 하여 실제 이동 거리의 (1/4)인 500km를 구했다면, 바르게 구한 열차의 이동 거리는 몇 km인가?", "answer": "2000", "equation": "500/(1/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "케이크 한 개 중 민우는 (1/5)을 먹었고, 지윤이는 (2/5)를 먹었습니다. 민우와 지윤이가 먹은 케이크 양을 구하려고 했으나 잘못 하여 먹은 양의 차이를 구해 200g이 되었습니다. 민우와 지윤이가 먹은 케이크의 양을 바르게 구하시오.", "answer": "600", "equation": "200/((2/5)-(1/5))*((1/5)+(2/5))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "윤희의 손에는 숫자 식이 쓰여진 A, B, C 세장의 카드가 있다. A카드에는 7X/13, B카드에는 85/29, C카드에는 80/11가 쓰여 있다. 윤희의 손에 있는 이 A, B, C 카드들의 값들을 모두 더하면 16.2가 된다고 할 때 X를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "X", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7X/13)+(85/29)+(80/11)=16.2"}
{"class": "수찾기3", "question": "윤진이네 반 학생 중 (2/5)인 16명이 안경을 썼다고 잘못 알았지만, 실제로는 (1/4)이 안경을 썼다고 합니다. 윤진이네 반 학생 중 안경을 쓴 학생은 몇 명인가요?", "answer": "10", "equation": "16/(2/5)*(1/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변이 4.5cm인 직사각형 가와 한 변이 6cm인 정사각형 나가 있습니다. 직사각형 가와 정사각형 나의 넓이의 비는 3:2입니다. 직사각형의 다른 한 변의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "12", "equation": "((6*6)*3/2)/4.5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수를 0.9로 나누어야 하는데 잘못하여 9로 나누었더니 몫이 3, 나머지가 2.3이었습니다. 바르게 계산했을 때의 몫을 반올림하여 소수 둘째 자리까지 나타내시오.", "answer": "32.56", "equation": "((3*9)+2.3)/0.9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "바늘 한 쌈을 한 명에게 8개씩 주려고 하는데 잘못하여 6개씩 나누었더니 4명에게 나누어 줄 수 있었습니다. 원래대로 계산하면 몇 명에게 나누어 줄 수 있는지 구하시오. (바늘 한 쌈은 24개입니다.)", "answer": "3", "equation": "24/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "옆면이 가로 8cm, 세로 11cm인 직사각형 4개로 이루어진 입체도형의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm일까요? (높이는 11cm입니다.)", "answer": "108", "equation": "(8*8)+(11*4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4A/6이란 식이 있을 때, 0부터 9까지의 숫자 중에서 나눗셈이 나누어 떨어지도록 하는 A의 값 중 가장 작은 수를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4A#6=0, A=[0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]"}
{"class": "수찾기2", "question": "넓이가 1A1.45m2인 밭이 있습니다. 86.75m2에 고추를 심고 나머지에는 마늘을 심었습니다. 고추를 심은 밭의 넓이는 마늘을 심은 밭의 넓이의 2.5배라고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "86.75/(1A1.4-86.75)=2.5"}
{"class": "수찾기2", "question": "자 1A3개를 상자 한 개에 30개씩 모두 담으려고 합니다. 자를 모두 담으려면 상자는 적어도 6개가 필요하다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A3/30=6"}
{"class": "수찾기2", "question": "무게가 250g인 바구니에 인형 4개를 넣고 무게를 재어 보니 2kg A50g이었습니다. 인형 1개의 무게는 500g이라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2*1000+A50-A50)/4=500"}
{"class": "수찾기2", "question": "A와 B는 각각 짝수이고 7의 배수입니다. 그리고 A와 B는 각각 18보다 크고 64보다 작으며, 분수 (A/B)는 (17/24)보다 크고 1보다 작습니다. 이때, A와 B의 값을 구하여 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "98", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A#2=0, B#2=0, A#7=0, B#7=0, 18<A<64, 18<B<64, (17/24)<(A/B)<1"}
{"class": "수찾기3", "question": "굵기가 일정한 철근 (3/8)m의 무게가 6kg입니다. 이 철근 1m의 무게는 몇 kg인지 계산할때 무게를 9kg로 잘못 계산하였더니 24kg이 나왔습니다. 바르게 계산한 철근 1m의 무게는 몇 kg인지 구하시오.", "answer": "16", "equation": "6/(3/8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "준수네 학교 근처에는 3개의 서점이 있습니다. 준수네 학교에서 200m 거리에 있는 서점이 가장 먼 서점이며, 70m 떨어진 서점이 1번째로 가까운 서점입니다. 그렇다면 학교로부터 100m 거리에 있는 서점은 준수네 학교에서 몇 번째로 가까운 서점일까요?", "answer": "2", "equation": "(1+3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "고속버스 터미널에서 광주행과 대전행 버스가 오전 9시에 동시에 출발했습니다. 광주행 버스는 28분마다 출발하고 대전행 버스는 A2분마다 출발한다면 광주행과 대전행 버스는 84분마다 동시에 출발한다고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "LCM(28,A2)=84"}
{"class": "수찾기3", "question": "예준이네 학교 학생 수를 올림하여 십의 자리까지 나타내면 3280명입니다. 어린이날 선물로 전교생에게 공책을 3권씩 나누어줘야 할 것을 잘못하여 4권씩 나누어줘야 할 것으로 계산했습니다. 바르게 계산하면 최소 몇 권을 준비해야하는지 구하시오.", "answer": "9840", "equation": "3280*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "아이돌 멤버에게 사인을 받기 위해 52명의 팬들이 줄을 서 있습니다. 은정이는 앞에서 24번째 순서로 줄을 서있습니다. 은정이는 뒤에서 몇 번째에 줄을 서 있는 것인지 구하세요.", "answer": "29", "equation": "52-24+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "마술사들이 순서대로 마술 공연을 선보이고 있습니다. 2번째로 공연을 한 마술사와 뒤에서 4번째 순서로 공연을 한 마술사 사이에 6명의 마술사가 더 공연을 했다면, 마술 공연에 참여한 마술사는 모두 몇 명일까요?", "answer": "12", "equation": "2+6+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 모서리의 길이가 3cm인 정육면체 모양의 주사위가 있습니다. 주사위의 각 모서리의 길이를 A배로 늘이면 주사위의 부피는 처음 부피의 8배가 됩니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "((3*A)^3)/(3*3*3)=8"}
{"class": "도형", "question": "지영이네 방은 가로 200cm, 세로 300cm, 높이 300cm인 직육면체 모양입니다. 지영이 방의 부피는 몇 m3입니까?", "answer": "18", "equation": "(200*0.01)*(300*0.01)*(300*0.01)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "곶감을 5봉지에 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 15봉지에 나누어 담아 한 봉지당 3개의 곶감을 넣었다고 합니다. 곶감을 바르게 나누었때 한 봉지에 몇 개의 곶감을 넣게 되나요?", "answer": "9", "equation": "(3*15)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "세 명의 요리사가 요리를 합니다. 빨간 모자를 쓴 요리사는 사과 1개로 주스를 만들었습니다. 파란 모자를 쓴 요리사는 사과 9개로 잼을 만들었습니다. 노란 모자를 쓴 요리사는 사과 3개로 쿠키를 만들었습니다. 주스와 잼과 쿠키를 만드는 데에 들어간 사과의 개수는 전부 몇 개입니까?", "answer": "13", "equation": "1+9+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 10m인 철근을 A도막으로 똑같이 자르려고 합니다. 한 번씩 자를 때마다 10분이 걸립니다. 철근을 모두 자르는 데 70분이 걸린다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "70", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10*(A-1)=70"}
{"class": "수찾기2", "question": "귤 A0개 중에서 남학생 2명과 여학생 3명이 각각 4개씩 먹었다면 남은 귤은 10개가 됩니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0-((2+3)*4)=10"}
{"class": "수찾기2", "question": "8자리 수인 AB004280의 천만의 자리 숫자와 백만의 자리 숫자를 바꾸면 처음 수보다 900만이 작아집니다. A*B의 값을 구하시오. (단, A+B=11)", "answer": "30", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "BA004280=AB004280-9000000, A+B=11"}
{"class": "수찾기2", "question": "(2/3)+(1/8)>(A/24)에서 A의 값이 될 수 있는 자연수 중에서 가장 큰 수를 구하시오.", "answer": "18", "equation": "max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2/3)+(1/8)>(A/24)"}
{"class": "산술연산", "question": "경미의 저금통에 들어 있는 돈은 10000원짜리 지폐 2장, 1000원짜리 지폐 3장, 100원짜리 동전 15개, 10원짜리 동전 7개가 들어 있습니다. 저금통에 들어 있는 돈은 모두 얼마일까요?", "answer": "24570", "equation": "(10000*2)+(1000*3)+(100*15)+(10*7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "공책이 40권 있습니다. 40권의 (3/8)을 성준이가 가지고, 남은 공책의 (2/5)를 인혜가 가졌습니다. 성준이가 가진 공책은 몇 권일까요?", "answer": "15", "equation": "40*(3/8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "연필 한 자루의 무게는 4g입니다. 무게가 100g인 상자 안에 연필 A 자루를 넣고 무게를 재어 보았더니 392g이 되었습니다. A를 구하시오.", "answer": "73", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "100+4*A=392"}
{"class": "도형", "question": "가로 5m, 세로 Am, 높이 200cm인 직육면체의 부피 30m3일 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "3", "equation": "30/5/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "주하네 가족이 어제와 오늘 마신 우유의 양을 구하려고 합니다. 어제는 xL 마셨고, 오늘은 4L 마셨으나 잘못 하여 어제 마신 우유의 양을 2번 더해 10L가 되었습니다. 주하네 가족이 어제와 오늘 마신 우유는 모두 몇 L인지 바르게 입니까?", "answer": "7", "equation": "(10-4)/2+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "색 테이프 2장을 겹쳐지게 이어 붙였습니다. 한 쪽은 148mm, 나머지 한 쪽은 96mm일 때 겹치는 부분은 35mm라고 합니다. 이어 붙인 색 테이프의 전체 길이가 Amm라고 할 때, A를 구하세요.", "answer": "209", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "148+96-35"}
{"class": "수찾기2", "question": "민정이는 일정한 빠르기로 거리가 7.A8km 떨어진 공원까지 걸어서 가는 데 1시간 24분이 걸렸습니다. 민정이가 1 시간 동안 걸은 거리는 5.2km입니다. A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7.A8/((1*60+24)/60)=5.2"}
{"class": "수찾기2", "question": "파프리카를 16개씩 5봉지에 담았더니 4개가 남았습니다. 그래서 A개씩 7봉지에 똑같이 나눠 담았습니다. A를 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(16*5+4)/7=A"}
{"class": "수찾기3", "question": "경희는 방학기간 동안 종이학 1313개를 접었습니다. 개학식 날 짝꿍에게 485개를 선물한 줄 알았는데 450개를 선물하여 863개가 남았습니다. 원래대로 485개를 선물했다면 남은 종이학은 몇 개입니까?", "answer": "828", "equation": "1313-485", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 3, 6, 8, 9 중 3장을 뽑아 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들었습니다. 만든 수 중에서 두 번째로 큰 수와 네 번째로 작은 수의 차를 구하시오.", "answer": "654", "equation": "find_max(sort(A), 2)-find_min(sort(A), 3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "쌀 23.4kg을 한 봉지에 5kg씩 나누어 담으면 4봉지에 나누어 담을 수 있는데 한봉지에 6kg씩 나누어 담았더니 5.4kg이 남았다. 원래대로 5kg씩 담고 남는 쌀의 양은 몇 kg인가요?", "answer": "3.4", "equation": "23.4-5-5-5-5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "6으로 A를 나누면 나머지가 4이고, B를 나누면 나머지가 5입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "105", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6#A=4, 6#B=5"}
{"class": "순서정하기2", "question": "다음 주에는 고학년 친구들부터 급식을 먹기로 했기 때문에 6, 5, 4, 3, 2, 1학년 순으로 급식을 먹을 예정입니다. 다음 주에 두 번째 순서로 급식을 먹는 학년은 몇 학년일까요?", "answer": "5", "equation": "X[2-1]", "option": "6, 5, 4, 3, 2, 1", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 30cm, 15cm인 직사각형의 넓이를 구하시오.", "answer": "450", "equation": "15*30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "숲속의 산새들이 노래대회를 했더니 물까치는 8등, 박새는 6등을 했습니다. 등검은뻐꾸기는 박새보다 순위가 낮았지만 물까치보다 순위가 높았습니다. 등검은뻐꾸기는 노래대회에서 몇 등을 했을까요?", "answer": "7", "equation": "(8+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "학교에서 소방서까지의 거리는 8km 600m이고 학교와 소방서 사이에 버스 정류장을 세우는 데 학교보다 소방서에 1km 800m 더 가깝게 세웠습니다. 학교에서 버스 정류장까지의 거리는 몇 m입니까?", "answer": "5200", "equation": "((8*1000+600)+(1*1000+800))/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "호수 위에 있는 보트가 3시간 동안 움직인 거리를 구하려고 했으나 4시간 동안 움직인 거리를 구해 80km가 되었다. 보트가 일정한 속도로 움직일 때 3시간 동안 몇 km움직이는지 구하여라.", "answer": "60", "equation": "80/4*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "사탕을 한 봉지에 15개씩 넣으려고 합니다. 그러나 실수로 한 봉지에 12개씩 4봉지를 만들어 27개가 남았다고 합니다. 모든 사탕을 바르게 넣었을 때 몇 봉지를 만들 수 있는지 구하시오.", "answer": "5", "equation": "(12*4+27)@15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "환희는 12개의 아이섀도우를 색이 옅은 것부터 차례대로 화장대에 올려두었습니다. 그러자 샤넬 아이섀도우는 6번째로 진열되었고 랑콤 아이섀도우는 8번째로 진열되었습니다. 맥 아이섀도우는 샤넬 아이섀도우보다는 색이 진하고 랑콤 아이섀도우보다는 색이 옅습니다. 그렇다면 맥 아이섀도우는 화장대에서 몇 번째로 진열이 될까요?", "answer": "7", "equation": "(6+8)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 도시의 시의원 후보들의 득표 수를 조사하였더니 가 후보는 5A500명이 투표하였고, 나 후보는 45000명, 다 후보는 15000명이 투표하였습니다. 전체 투표자 수가 150000명일 때 가 후보의 득표율은 35%라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5A500/150000*100=35"}
{"class": "산술연산", "question": "주현이네 학교 학생 200명의 고민을 조사하였을 때 외모 27%, 진로 15%, 이성 12%, 기타 22%의 결과가 나왔다. 고민이 성적인 학생은 전체의 몇 %입니까?", "answer": "24", "equation": "24", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민우는 케이크의 (1/5)을, 지윤이는 (2/5)를 먹었습니다. 둘이 먹은 케이크 양을 구하려고 했지만 잘못 하여 먹은 양의 차이를 구해 200g이 되었습니다. 민우와 지윤이가 먹은 케이크는 몇 g입니까?", "answer": "600", "equation": "200/((2/5)-(1/5))*((1/5)+(2/5))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "서진이가 잰 복도의 길이는 양팔을 벌린 길이로 20번이었습니다. 양팔을 벌린 길이가 120cm일 때, 복도의 길이는 약 몇 cm입니까?", "answer": "2400.00", "equation": "120*20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "물 7.3L를 한 통에 2L씩 담으려고 합니다. 담을 수 있는 통의 수를 A, 남은 물의 양을 B라고 할 때, A+B의 값을 구하세요.", "answer": "4.30", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7.3@2=A, 7.3#2=B"}
{"class": "도형", "question": "선주네 드럼 세탁기의 가로는 80cm, 세로는 70cm, 높이는 100cm입니다. 선주네 드럼 세탁기의 부피는 몇 cm3인지 구하시오.", "answer": "560000", "equation": "80*70*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "희영이에게는 로봇 장난감이 4개 있습니다. 희영이네 부모님이 로봇 장난감을 더 선물하여 10개를 만들어 주려고 합니다. 희영이네 부모님은 희영이에게 몇 개의 장난감을 더 주어야 할까요?", "answer": "6", "equation": "10-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지선이는 우유를 한 컵에 (3/10)L씩 담아 A컵을 마셨습니다. 지선이가 마신 우유는 모두 (3/5)L일 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3/10)*A=(3/5)"}
{"class": "수찾기2", "question": "4의 2.14배는 A.56입니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4*2.14=A.56"}
{"class": "도형", "question": "선영이는 가로가 9cm, 세로가 15cm, 높이가 7cm인 직육면체 모양의 생일 선물 상자를 받았습니다. 선영이가 받은 생일 선물 상자의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "606", "equation": "(9*15+15*7+9*7)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 15cm, 세로가 4cm, 높이가 14cm인 수조 A와 가로가 8cm, 세로가 10cm, 높이가 12cm인 수조 B가 있습니다. 수조 A와 B에 각각 9cm의 높이로 물이 들어 있고, A의 물을 B에 넘치지 않을 때까지 가득 부었습니다. 수조 A에 남아 있는 물의 높이는 몇 cm입니까? (단, 그릇의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "5", "equation": "9-(((8*10*(12-9))/(15*4))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "진우 할머니께서 떡살로 떡을 만들고 있습니다. 할머니의 떡살로 떡을 한 번에 A개씩 만들 수 있고, 그 떡살로 29번 찍어 냈다면 할머니께서 만든 떡은 모두 145개라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "145", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "29+A=145"}
{"class": "산술연산", "question": "수지의 하루 평균 TV 시청 시간은 43분이며, 총 TV 시청 시간은 10시간 45분입니다. 수지는 며칠 동안 TV를 시청한 것인지 구하시오.", "answer": "15", "equation": "(600+45)/43", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.3*1.1의 값은 A이고, A의 100배는 B입니다. B의 값을 구하시오.", "answer": "33", "equation": "B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.3*1.1=A, A*100=B"}
{"class": "산술연산", "question": "떨어진 높이의 (3/4)만큼 튀어 오르는 공이 있습니다. 128m의 높이에서 공을 떨어뜨린다면 첫 번째에 튀어 오르는 공의 높이는 몇 m일까요?", "answer": "96", "equation": "128*(1/4)*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "지연이네 반 친구들은 10분 내에 종이학을 누가 가장 많이 접을 수 있는지 내기를 했습니다. 규리는 10분 안에 종이학은 22마리 접었고, 보람이는 종이학을 24마리 접었습니다. 지연이는 10분 동안 종이학을 규리보다 많이 접었지만 보람이보다는 적게 접었습니다. 지연이가 10분 안에 접은 종이학은 몇 마리인지 알아보시오.", "answer": "23", "equation": "(22+24)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "민우네 학교에서는 매년 반별로 합창 대회를 합니다. 합창 대회의 순서는 반 순서대로 진행되며, 민우네 반 바로 앞 순서는 6반, 바로 뒷 순서는 8반입니다. 민우는 몇 반일까요?", "answer": "7", "equation": "(6+8)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "5L A00mL들이의 빈 항아리에 물을 종우가 2L 300mL 부은 후 현주가 1L 500mL 부었습니다. 이 항아리에 물을 가득 채우려면 물을 2100mL 부어야 한다고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5*1000+A00-(2*1000+300+1*1000+500)=2100"}
{"class": "수찾기2", "question": "1분에 100mL씩 나오는 A수도와 1분에 150mL씩 나오는 B수도를 동시에 틀어 욕조에 물을 5분 동안 받았더니 가득 찼습니다. 욕조의 들이가 AmL 라고 할 때, A와 B의 합은 얼마인지 쓰세요.", "answer": "760", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A+B=(100+150)*5"}
{"class": "도형", "question": "반지름이 각각 28cm, 17cm인 원이 있습니다. 두 원의 원주의 차를 Acm, 두 원의 넓이의 합을 Bcm2이라고 할 때, A+B의 값을 구하시오. (원주율은 3.14입니다.)", "answer": "3438.3", "equation": "(((28*2)*3.14)-((17*2)*3.14))+((28*28*3.14)+(17*17*3.14))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "행복고등학교 매점에서 소세지빵 매출을 살펴보니 이번주에 소세지빵을 가장 많이 사간 학생은 소세지빵을 9개, 3번째로 많이 사간 학생은 소세지빵을 7개 사갔습니다. 그렇다면 이번주에 소세지빵을 2번째로 많이 사 간 학생은 소세지빵을 몇 개 사 갔을까요?", "answer": "8", "equation": "(9+7)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수조에 물이 2L가 들어 있습니다. 이 수조에 주전자의 물 A50mL를 모두 부으면 수조의 물은 모두 2850mL가 되었습니다. A의 값을 구하시오. (단, 수조의 물은 넘치지 않았습니다.)", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2*1000+A50=2850"}
{"class": "순서정하기1", "question": "혜연이는 재즈 공연에 입장하기 위해 줄을 서 있습니다. 공연장 앞에 모두 72명의 관객이 줄을 서 있으며, 혜연이 뒤에는 40명의 관객이 줄을 서 있습니다. 그렇다면 혜연이는 몇 번째 순서로 줄을 서 있는 것일까요?", "answer": "32", "equation": "72-40", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "밑면의 길이가 3cm, 6cm이고 높이가 10cm인 직육면체의 겉넓이를 ABCcm2라고 할 때, A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(6*3+10*6+3*10)*2"}
{"class": "산술연산", "question": "상민이는 빵을 35개 가지고 있고, 송이는 우유를 20개 가지고 있습니다. 상민이와 송이가 각각 가지고 있는 간식을 5명에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 한 명이 받게 되는 빵은 우유보다 몇 개 더 많습니까?", "answer": "3", "equation": "(35/5)-(20/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "똑같은 동전 5개를 쌓았더니 높이가 1cm가 되었습니다. 같은 동전 18개를 쌓으면 높이는 몇 mm가 될까요?", "answer": "36", "equation": "(1*10)/5*18", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "밭에서 캔 감자를 한 상자에 21A씩 모두 담았습니다. 감자를 담은 상자가 6상자라면 캔 감자는 모두 1296개입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "21A*6=1296"}
{"class": "수찾기2", "question": "투호 놀이는 병 속에 화살을 던져 넣는 민속놀이입니다. 화살 2A개를 가지고 투호 놀이를 하려고 합니다. 한 명이 화살을 3개씩 던진다면 8명이 투호 놀이를 할 수 있을 때 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A/3=8"}
{"class": "도형", "question": "가로가 28m. 세로가 15m인 직사각형 모양의 농구장의 둘레는 몇m입니까?", "answer": "86", "equation": "(28+15)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "선주네 삼촌은 경쟁률이 12:1인 공무원 시험에 합격했습니다. 시험에 응시한 사람을 구하려는데 경쟁률을 7:1로 잘못 알고 계산하여 2450명이 되어 버렸습니다. 시험에 지원한 사람은 모두 몇 명입니까?", "answer": "4200", "equation": "2450/7*12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가영이는 155°-40°만큼 펼쳐서 책을 읽었고 민재는 책을 75°+30°만큼 펼쳐서 읽었습니다. 이때 가영이와 민재의 책 펼친 각도의 차를 구하세요.", "answer": "10", "equation": "(155-40)-(75+30)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "물을 가득 채운 1L 물통으로 4번, 300mL 컵으로 A번 부었더니 주전자에 물이 거의 가득 찼습니다. 주전자의 들이는 6L라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1*1000*4+300*A)@1000+1=6"}
{"class": "산술연산", "question": "보석 상인이 마을 세개를 지나며 기차에 보석을 싣습니다. 첫 번째 마을에서 보석 6개를 실었고, 두 번째 마을에서 보석 4개를 실었습니다. 마지막 마을에서 보석 7개를 실었습니다. 고향으로 돌아온 보석 상인이 기차에 싣고 온 보석을 모두 판매한다고 할때, 보석 상인이 팔게 될 보석의 개수를 적으세요.", "answer": "17", "equation": "6+4+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "5장의 수 카드 6, 3, 0, 9, 4 를 모두 한 번씩만 사용하여 백의 자리 숫자가 9인 가장 작은 다섯 자리 수를 만들어 보세요.", "answer": "70", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "인호는 파란 구슬 50개와 노란 구슬 8개를 가지고 있고, 진우는 구슬을 55개 가지고 있습니다. 인호와 진우의 구슬을 합친 개수는 150개 입니다. 이때, 진우가 가지고 있는 노란 구슬의 개수는 얼마인지 구하시오.", "answer": "37", "equation": "150-(50+8+55)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "면세점 바이레도 진열대에 향수가 진열되어 있습니다. 환희가 고른 향수 좌측에는 2개, 우측에는 3개의 향수가 더 진열되어 있고, 향수 진열대는 모두 5줄입니다. 향수 진열대의 각 줄마다 진열된 향수의 개수가 동일하다면, 바이레도 진열대에 진열된 향수는 모두 몇 개일까요?", "answer": "30", "equation": "(2+3+1)*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "미술관에 5일 동안 다녀간 방문자 수를 조사하였습니다. 월요일엔 91명, 화요일엔 129명, 수요일엔 127명, 목요일엔 141명, 금요일에 162명 방문했을 때 미술관의 평균 방문자 수를 구하시오.", "answer": "130.00", "equation": "(91+129+127+141+162)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민정이의 학교 학생들 중 A형은 30%, B형은 35%, O형은 X%, AB형은 15%입니다. 혈핵형이 0형인 학생은 전체의 몇 %입니까?", "answer": "20", "equation": "100-(30+35+15)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "진경이는 100원짜리 동전 A개, 10원짜리 동전 25개를 가지고 있습니다. 1000원이 되려면 50원이 더 필요할 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1000-(100*A+10*25)=50"}
{"class": "수찾기2", "question": "서윤이의 한 걸음은 약 50cm이고 서윤이네 집에서 도서관까지의 거리는 약 1km A00m입니다. 서윤이가 집에서 도서관까지 가려면 2400걸음을 걸어야 할 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1*1000+A00)/(50/100)=2400"}
{"class": "수찾기3", "question": "들기름을 한 병에 3L씩 담으려고 했으나 잘못 계량하여 1.5L씩 넣어 20개의 병을 사용했다고 합니다. 제대로 담았다면 몇 개의 병을 사용하게 되는지 구하시오.", "answer": "10", "equation": "1.5*20/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민준이가 호수 2바퀴를 도는 데 걸린 시간을 측정하려고 합니다. 그러나 잘못 하여 10바퀴를 도는데 걸린 시간을 측정했다고 합니다. 측정된 시간이 7.6분일 때, 2바퀴를 도는 데 걸린 시간은 몇 분인지 구하시오.", "answer": "1.52", "equation": "7.6/10*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "가야금은 12줄, 거문고는 6줄을 사용하여 만든 현악기입니다. 강당에 있는 가야금과 거문고의 줄 수를 세어 보니 모두 108줄이었습니다. 가야금이 3대일 때 거문고는 몇 대입니까?", "answer": "12", "equation": "(108-(12*3))/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "친구들이 똑같이 300mL의 우유를 마셨다고 한다. 이때 한 사람 당 마신 우유를 400mL로 계산해 친구들이 마신 우유의 총합이 4800mL가 되었다. 실제 친구들이 마신 우유는 모두 몇 mL인가?", "answer": "3600", "equation": "4800/400*300", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "미경이와 훈구가 책을 읽습니다. 미경이는 동화책 8권과 만화책 8권을 읽었고, 훈구는 동화책 4권과 만화책 9권을 읽었습니다. 두 사람이 읽은 책을 모두 합하면 몇 권입니까?", "answer": "29", "equation": "8+8+4+9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "미경이는 출근을 하기 위해 지하철에 올라탔습니다. 미경이가 탄 지하철은 왼쪽에서 5번째, 오른쪽에서 7번째 량이었습니다. 미경이가 탄 지하철은 총 몇 량입니까?", "answer": "11", "equation": "5+7-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4:13=20:A5라는 비례식에서 전항의 합과 후항의 합을 구한 후 그 차를 구하자 54가 되었습니다. 이때 A의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A5+13-(20+4)=54"}
{"class": "산술연산", "question": "울릉도에서 독도까지 가는 거리는 87.4km이고, 독도에서 죽변까지의 거리는 216.8km, 죽변에서 울릉도까지의 거리는 130.3km라고 할 때, 울릉도에서 독도를 갔다가 죽변으로 가는 거리는 울릉도에서 죽변으로 갈 때의 거리보다 몇 km더 먼지 구하시오.", "answer": "173.9", "equation": "(87.4+216.8)-130.3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "유진이네 목장에서는 송아지에게 우유 먹이기 프로그램이 1번째로 인기가 많았고, 양들 빗질하기 프로그램이 3번째로 인기가 많습니다. 망아지에게 간식주기 프로그램은 송아지에게 우유 먹이기 프로그램보다 인기가 덜 하지만, 양들 빗질하기 프로그램보다는 인기가 좋습니다. 그렇다면 망아지에게 간식주기 프로그램은 몇 번째로 인기가 있는 프로그램일까요?", "answer": "2", "equation": "(1+3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A는 (42/5)/(21/8)을 계산한 값이고 B는 (14/3)/(5/7)을 계산한 값일 때, A보다 크고 B보다 작은 자연수는 몇 개인지 구하시오.", "answer": "3", "equation": "len(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=[A=(42/5)/(21/8), B=(14/3)/(5/7), A<X<B]"}
{"class": "수찾기2", "question": "호영이는 1시간 A2분 동안 3.4km를 걸었습니다. 호영이가 한 시간 동안 걸은 평균 거리는 2 km라고 할 때 A에 알맞은 값은 무엇일까요?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3.4/(1+A2/60)=2"}
{"class": "수찾기2", "question": "달걀 A0개로 만든 대형 달걀말이를 두 명이서 만들었습니다. 이 아이들이 친구 4명을 더 불러 모두 똑같이 나누어 먹자고 했습니다. 달걀말이를 친구들과 똑같이 모두 나누어 먹는다면 한 명이 달걀을 5개씩 먹는 것과 같다고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0/(2+4)=5"}
{"class": "도형", "question": "넓이가 33.6cm2이고 밑변이 4.2cm인 삼각형의 높이는 몇 cm 인가요?", "answer": "16", "equation": "33.6*2/4.2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "지원이는 아쿠아리움 관객석에 앉아서 고래상어가 밥먹는 모습을 구경하고 있습니다. 지원이의 좌석은 앞에서 5번째, 뒤에서 6번째 왼쪽에서 4번째 자리입니다. 관객석 각 줄의 좌석 수는 모두 동일하고 관객석에는 총 90개의 좌석이 있습니다. 지원이의 오른쪽에 있으면서 뒤쪽에 있는 좌석은 모두 몇 개일까요?", "answer": "25", "equation": "(90/(5+6-1)-4)*(6-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "빵을 5개씩 똑같이 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 바구니 8개에 7개씩 나누어 담아 4개의 빵이 남아버렸다고 합니다. 빵을 바르게 나누었을 때 필요한 바구니 개수를 입니까?", "answer": "12", "equation": "(8*7+4)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "은지는 화분에 봉숭아 씨앗을 10개 심었습니다. 싹이 튼 씨앗이 1개이고 화분에 심은 모든 씨앗에서 싹이 틀 예정이라고 가정할 때, 싹이 터야 할 씨앗의 개수는 몇 개입니까?", "answer": "9", "equation": "10-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "클립이 한 상자에 1A0개씩 들어 있습니다. 30상자에 들어 있는 클립은 모두 4500개라고 한다면 A는 얼마일까요?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A0*30=4500"}
{"class": "수찾기2", "question": "명수의 나이는 A살입니다. 동훈이의 나이는 명수의 나이의 (3/5)이고, 형돈의 나이는 명수의 나이의 1(1/5)배입니다. 형돈이의 나이가 36살이고, 동훈이의 나이를 B라고 할때, A-B의 값을 구하시오.", "answer": "18", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*(3/5)=18, A*(1/5)=36"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 마을의 넓이는 200km2이고 인구는 1A00명입니다. 이 마을의 넓이에 대한 인구의 비율을 구하였더니 자연수로 9가 되었습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A00/200=9"}
{"class": "수찾기2", "question": "나현이가 집에서부터 500m거리에 있는 옷가게에 가고 있습니다. 집에서 옷가게에 가는 길에 있는 마트가 집에서부터 120m거리에 있을 때, 집에서부터 마트까지 거리와 마트에서부터 옷가게까지 거리의 비를 A:B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "500", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "120:380=A:B"}
{"class": "도형", "question": "직사각형의 둘레가 26cm이고 가로가 8cm일 때, 세로는 몇 cm입니까?", "answer": "5", "equation": "(26/2)-8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "6장의 수 카드 1, 2, 9, 5, 7, 6을 각각 두 번씩 모두 사용하여 12자리 수를 만들려고 합니다. 만든 수 중에서 십만의 자리 수가 2인 가장 작은 수를 구하세요.", "answer": "112556267799", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "성호는 도화지 한 장을 똑같이 16조각으로 나누어 어제는 7조각을 사용하고 오늘은 A조각을 사용하였습니다. 사용한 도화지 개수의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 사용한 도화지 조각의 차를 구해 1조각이 되었습니다.사용한 도화지 개수의 합을 바르게 입니까?(단, 어제 사용한 양 > 오늘 사용한 양)", "answer": "13", "equation": "7-1+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지수는 전체 쪽수가 196쪽인 동화책을 한 권 사서 일주일 동안 매일 같은 쪽수씩 읽었더니 2A쪽이 남았습니다. 계속해서 매일 같은 쪽수씩 읽는다고 할 때 동화책을 다 읽으려면 이틀을 더 읽어야 합니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A@((196-2A)/7)+1=2"}
{"class": "수찾기2", "question": "방울토마토를 6명의 어린이에게 1A개씩 똑같이 나누어 주었더니 B개가 남았습니다. 방울토마토는 모두 87개라고 할 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6*1A+B=87"}
{"class": "순서정하기1", "question": "환희는 자신이 가진 립스틱을 정리함에 수납해두었습니다. 맥 립스틱 왼쪽에는 2개, 오른쪽에는 7개, 위에는 3개, 아래에는 1개의 립스틱이 더 있습니다. 정리함의 각 줄에 있는 립스틱의 개수는 모두 동일할 때, 립스틱 정리함에 수납된 립스틱의 개수는 모두 몇 개일까요?", "answer": "50", "equation": "(2+1+7)*(3+1+1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "영준이네 반 학생들 중 피자를 좋아하는 학생은 16명, 햄버거를 좋아하는 학생은 12명, 떡볶이를 좋아하는 학생은 8명, 라면을 좋아하는 학생은 4명으로 총 40명이 있다. 전체 학생 수에 대한 햄버거를 좋아하는 학생의 백분율을 구하시오.", "answer": "30", "equation": "(12/40)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "다은가 2주일 동안 외운 프랑스어 단어 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 3주 동안 외운 프랑스어 단어 수를 구해버려 255개가 되어 버렸습니다. 다은이가 2주일 동안 외운 프랑스어 단어 수는 모두 몇 개인가요?", "answer": "170", "equation": "255/3*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "원주율이 3.1이고 원주가 15.5cm인 원의 지름을 A, 원주율이 3.14이고 지름이 9cm인 원의 원주를 B라고 할 때, A+B의 값을 구하세요.", "answer": "33.26", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=15.5/3.1, B=9*3.14"}
{"class": "수찾기2", "question": "8A.B7의 수는 88.3보다 크고 89보다 작습니다. 이때 B에 들어갈 수 있는 가장 작은 수와 A의 합을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "89>8A.B7>88.4"}
{"class": "도형", "question": "원주가 18.6cm인 원의 넓이는 Acm2입니다. A에 알맞은 수를 구하시오.", "answer": "27.90", "equation": "(18.6/3.1/2)*(18.6/3.1/2)*3.1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "고속도로 휴게소에서 사람들이 화장실을 이용하기 위해 일렬로 줄을 서 있습니다. 은희는 14번째 차례로 줄을 서 있고 지수는 27번째 차례로 줄으 서 있습니다. 은희보다 화장실에 늦게 들어가고 지수보다 먼저 들어가는 사람은 모두 몇 명일까요?", "answer": "12", "equation": "27-14-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "승민이는 수학 캠프 참가비로 10000원짜리 지폐 4장과 1000원짜리 지폐 10장을 냈습니다. 선생님께서 잔돈으로 3000원을 주셨다면 수학 캠프 참가비는 얼마인지 구하시오.", "answer": "47000", "equation": "(10000*4)+(1000*10)-3000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "72/(2+4)-3>27/9+A가 주어졌을 때, 1부터 9까지의 자연수 중 A의 값이 될 수 있는 수의 합을 구하세요.", "answer": "15", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "72/(2+4)-3>27/9+A"}
{"class": "순서정하기1", "question": "한국에서 가장 긴 강은 낙동강이고 3번째로 긴 강은 금강입니다. 북한강은 금강보다 길고 낙동강보다 짧습니다. 북한강은 한국에서 몇 번째로 긴 강일까요?", "answer": "2", "equation": "(1+3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(31/6)-(23/8)=(A/B), (33/10)-(38/15)=(C/D)의 두 식이 있습니다. A+B+C+D의 값을 구하시오.", "answer": "132", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(31/6)-(23/8)=(A/B), (33/10)-(38/15)=(C/D)"}
{"class": "수찾기2", "question": "넓이가 324m^2인 정사각형 모양의 땅이 있습니다. 이 땅의 가로를 처음 길이보다 (1/3)만큼 늘리고, 세로는 처음 길이의 (5/9)로 줄여서 직사각형 모양을 만드려고 합니다. 늘린 가로의 길이를 A, 줄인 세로의 길이를 B, 새로 만든 직사각형의 둘레의 길이를 C라고 할 때, A*B-C의 값을 구하시오.", "answer": "172", "equation": "A*B-C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "18^2=324, 18*(1+(1/3))=A, 18*(5/9)=B, (A+B)*2=C"}
{"class": "수찾기3", "question": "근우네 학교 3학년 학생은 157명입니다. 3학년 전체 학생에게 응원 도구를 한 학생당 3개씩 나누어 주면 90개가 남습니다. 같은 양의 응원 도구를 한 학생당 4개씩 나누어 주어야 하는데 5개씩 나누어 주었습니다. 원래대로 한 학생당 4개씩 나누어 준다면 몇 개가 부족한지 구하세요.", "answer": "67", "equation": "(157*4)-((157*3)+90)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "다원이는 물을 0.37L 마시고, 승훈이는 물을 250mL 마셨습니다. 누가 물을 몇 L더 많이 마셨는지 구하여 더 많이 마신 물의 양을 소수로 쓰시오.", "answer": "0.12", "equation": "0.37-(250/1000)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 모서리의 길이가 8cm인 정육면체의 겉넓이는 3A4cm2 입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(8*8)*6=3A4"}
{"class": "수찾기3", "question": "경인이는 색연필 한 자루의 가격을 500원으로 잘못보고 9자루를 사고 5000원을 냈습니다. 거스름돈으로 1400원을 받았을 때 색연필 한 자루의 가격은 얼마입니까?", "answer": "400", "equation": "(5000-1400)/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "양파를 한 상자에 6개로 똑같이 나누어 담는다고 합니다. 그런데 잘못 하여 7개씩 10상자에 담아 2개의 양파가 남았습니다. 바르게 나누었을 경우 몇 개의 상자가 필요합니까?", "answer": "12", "equation": "(7*10+2)@6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정훈이는 설탕 60g을 녹여 설탕물 300g을 만들었고, 현수는 설탕 75g을 녹여 설탕물 500g을 만들었습니다. 이때, 정훈이가 만든 설탕물에서 설탕물의 진하기를 A%, 현수가 만든 설탕물에서 설탕물의 진하기를 B%라고 할 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "300", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(60/300)*100=A, (75/500)*100=B"}
{"class": "산술연산", "question": "책상에 검은색 바둑돌 27개와 흰색 바둑돌 9개가 있습니다. 검은색 바둑돌 수는 흰색 바둑돌 수의 몇배 입니까?", "answer": "3", "equation": "27/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "만두가 8개 있습니다. 지성이가 1개를 먹 고, 민영이가 2개를 먹었습니다. 남은 만 두는 몇 개인지 답을 구 하시오.", "answer": "5", "equation": "8-1-2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "튀김소보로를 사기 위해 사람들이 베이커리 앞에 줄을 서 있습니다. 진욱이 앞에는 7명이 사람들이, 진욱이 뒤에는 6명의 사람들이 줄을 서있다면 튀김소보로를 사기 위해 줄을 선 사람은 모두 몇 명입니까?", "answer": "14", "equation": "7+1+6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "18개의 머리끈을 똑같이 2묶음으로 나누면 한 묶음에 몇 개가 될까요?", "answer": "9", "equation": "18/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지난주에 지수가 A시간, 미나가 1B시간을 공부하였습니다. 우유 640mL를 지수와 미나가 공부한 시간의 비로 나누어 마시려고 합니다. 지수는 240mL를 마시게 된다고 한다면 A와 B의 합은 얼마일까요?", "answer": "14", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(9/(A+1B))*640=240"}
{"class": "수찾기2", "question": "경선이는 (13/6)*A/26의 식을, 지현이는 (A/10)/3*(10/7)의 식을 세웠습니다. 두 식의 계산 결과가 각각 가장 작은 자연수가 되도록 만들려고 할 때, A와 B에 알맞은 수의 차는 얼마일까요? (단, A와 B는 자연수입니다.)", "answer": "9", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(13/6)*A/26=자연수, (A/10)/3*(10/7)=자연수"}
{"class": "도형", "question": "세 변의 길이의 합이 51cm인 정삼각형이 있습니다. 한 변의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "17", "equation": "51/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "수도꼭지에서 1분 동안 (4/5)L의 물이 나온다고 착각하여 5분 동안 틀어두어 8L의 물을 받았습니다. 수도꼭지에서는 1분 동안 나오는 물의 양은 몇 L 입니까?", "answer": "1.6", "equation": "8/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "동석이는 동화책, 위인전, 만화책을 모두 182권을 가지고 있습니다. 동화책과 위인전 수의 합은 전체 책의 수의 (11/37)이고, 만화책 수의 합은 전체 책의 수의 (7/13)입니다. 위인전의 수가 A0권이고, 동화책과 위인전의 차는 BC일 때, A-B+C의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A-B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "182=(182*(11/13))+(182*(7/13))-A0, (182*(11/13))-(182*(7/13))=BC"}
{"class": "산술연산", "question": "철수는 2000원을 가지고 있고 영희는 3000원을 가지고 있습니다. 두 친구가 가지고 있는 돈에 얼마를 더하면 10000원이 될까요?", "answer": "5000", "equation": "10000-(3000+2000)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "은혜네 학교 2학년은 총 150명으로 5반까지 있습니다. 각 반의 학생 수를 29명으로 하려고 했으나 실수로 한 반에 28명씩 배정하여 총 10명의 학생이 남았습니다. 바르게 계산을 때 남게 되는 학생은 몇 명입니까?", "answer": "5", "equation": "150-29*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "28을 7묶음으로 똑같이 나누면 한 묶음에 몇인지 구하시오.", "answer": "4", "equation": "28/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "753-248=A이고 518-127=B일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "896", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "753-248=A, 518-127=B"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 5cm인 정사각형이 있습니다. 정사각형의 네 변의 길이의 합은 몇 cm일까요?", "answer": "20", "equation": "5*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "규연이가 우수상을 받으려면 적어도 몇 점을 더 받았어야 하나요?", "answer": "11", "equation": "none", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "조미료 가게에 들어온 설탕 포대를 무게가 가벼운 순서대로 왼쪽에서부터 진열해두었습니다. 설탕 포대의 무게가 각각 10, 14, 12, 8, 15, 20kg이었다면, 왼쪽에서 3번째에 놓인 설탕 포대는 몇 kg인지 구하세요.", "answer": "12", "equation": "find_min(sort(X),3)", "option": "10, 14, 12, 8, 15, 20", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "강남역 시외버스 정류장에서 승민이를 포함한 13명의 회사원이 버스를 기다리고 있습니다. 승민이 앞에 5명의 회사원이 줄을 서있다면 승민이 뒤에는 회사원이 몇 명 더 있습니까?", "answer": "7", "equation": "2013-05-01 00:00:00", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직육면체의 부피가 168cm3이고 가로 7cm, 세로 6cm일 때 직육면체의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "188", "equation": "(((168/7/6)*6)+((168/7/6)*7)+(7*6))*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "은성이네 반 학생들에게 사탕을 13개씩 나누어 준다면 사탕은 적어도 390개가 필요합니다. 은성이네 반의 남학생은 1A명이고 여학생은 B4명일 때 A에 B를 더한 값을 구하시오.", "answer": "390", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1A+B4)*13=390"}
{"class": "수찾기2", "question": "꿀물 A00g에 꿀이 76g 녹아 있습니다. 이 꿀물의 진하기는 38% 입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "76/A00*100=38"}
{"class": "도형", "question": "가로 30cm, 세로 10cm인 직사각형 모양의 종이를 잘라 한 변이 5cm인 정사각형을 만들려고 합니다. 정사각형을 몇 개까지 만들 수 있습니까?", "answer": "12", "equation": "(30/5)*(10/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "재호는 친구들과 구슬치기를 했습니다. 게임을 모두 마친 뒤 우성이는 총 14개의 구슬을 따냈고, 승호는 16개의 구슬을 땄습니다. 재호는 우성이보다 구슬을 많이 얻었고, 승호보다는 적게 얻었다면, 재호가 구슬치기로 따낸 구슬은 몇 개입니까?", "answer": "15", "equation": "(14+16)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "5마리의 왜가리가 논에서 미꾸라지를 잡아먹었습니다. 각각의 왜가리가 먹은 미꾸라지는 7, 6, 5, 4, 3마리였다면, 미꾸라지는 두 번째로 많이 먹은 왜가리는 미꾸라지를 몇 마리 잡아먹었을까요?", "answer": "6", "equation": "find_max(sort(X),2)", "option": "7, 6, 5, 4, 3", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "우진이는 계산기로 어떤 수에 0.01을 곱해야 할 것을 잘못하여 10을 곱했더니 계산 값이 29가 되었습니다. 계산기에 다시 바르게 계산하면 값은 얼마인지 구하세요.", "answer": "0.029", "equation": "(29/10)*0.01", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(1/5)*(1/7)의 값이 (1/AB)일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/5)*(1/7)=(1/AB)"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 5cm인 정사각형과 한 변의 길이가 6cm이고, 높이가 4cm인 삼각형이 있다. 정사각형의 넓이에 대한 삼각형의 넓이의 비를 A:B로 나타낼 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "37", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5*5:6*4/2=A:B"}
{"class": "산술연산", "question": "밀가루 121.5kg을 한 자루에 14kg씩 담으려고 합니다. 남은 밀가루를 제외하고 밀가루를 몇 자루에 담을 수 있는지를 구하시오.", "answer": "8.00", "equation": "121.5@14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "길이가 17.5m인 도로의 한 쪽에 8개의 깃발을 같은 간격으로 꽂으려고 합니다. 깃발 사이의 간격은 몇 m로 해야 하는지 알맞은 답을 구하시오. (도로의 처음과 끝에도 모두 깃발을 꽂습니다.)", "answer": "2.5", "equation": "17.5/(8-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "버스에 32명이 타고 있었습니다. 다음 정거장에서 14명이 내리고, 9명이 탔습니다. 지금 버스 안에 있는 사람은 몇 명인지 구하세요.", "answer": "27", "equation": "32-14+9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "40-(6+17)/AB*8의 값이 8이라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "40-(6+17)/AB*8=8"}
{"class": "수찾기3", "question": "물탱크가 가득 차기 위해 몇 병의 물이 필요한 지 구하려고 했으나 잘못 하여 물탱크의 (1/2)를 채울 수 있는 양을 구해 7병이 되었습니다. 물탱크가 가득 차기 위해 몇 병의 물이 필요한지 바르게 구하시오.", "answer": "14", "equation": "7/(1/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "인형을 한 시간에 A개씩 만드는 기계가 있습니다. 이 기계를 사용하여 35시간동안 1645개를 만들 수 있다고 했을 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "47", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*35=1645"}
{"class": "산술연산", "question": "철사 151.2cm를 한 사람에게 18cm씩 나누어 주려고 합니다. 최대한 많은 사람에게 철사를 나누어 준 뒤 남는 철사의 길이를 구하시오.", "answer": "7.20", "equation": "151.2#18", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "한 묶음이 14장씩인 초록색 도화지를 7묶음 사고, 한 묶음이 15장씩인 분홍색 도화지를 8묶음 샀습니다. 분홍색 도화지를 초록색 도화지보다 몇 장 더 많이 샀는지 쓰세요.", "answer": "22", "equation": "(15*8)-(14*7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "전교 어린이 회장 선거에서 500명이 투표에 참여했습니다. 가 후보는 225표를 얻었고, 나 후보는 270표를 얻었으며, 무효표는 5장이었습니다. 무효표는 전체의 몇 %입니까?", "answer": "1", "equation": "5/500*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "일정한 빠르기로 (12/5)분 동안 (9/10)cm 타는 양초가 있습니다.길이가 15cm 양초를 태워야는데 잘못하여 18cm 양초를 태워 48분이 걸렸습니다. 올바르게 길이가 15cm 양초를 태우면 모두 타는 데 걸리는 시간이 몇분인지 구하세요.", "answer": "40", "equation": "15/((9/10)/(12/5))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 30 cm인 리본을 한 도막의 길이가 Acm가 되도록 자르려고 하자 모두 4번 잘라야 했습니다. A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "30/A=4"}
{"class": "수찾기3", "question": "체리를 6명에게 나누어 줄 것을 7명에게 8알씩 나누어주고 4알이 남았습니다. 바르게 계산 한 경우 한사람 당 몇 알의 체리를 가지게 되는지 구하세요.", "answer": "10", "equation": "(7*8+4)@6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 마트의 달걀 판매량은 4월에 330판, 5월에 640판, 6월에 A 판 일 때, 총 1400판을 판매하였습니다. 6월에는 달걀을 몇 판 팔았습니까?", "answer": "430", "equation": "1400-330-640", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "자동차는 1시간에 80km를 가는 빠르기이고, 기차는 1시간에 135km를 가는 빠르기입니다. 승수는 가족 여행을 다녀오는 데 자동차를 16시간 탔고 지호는 할머니 댁에 다녀오는 데 기차를 8시간 탔을 때, 승수는 지호보다 몇 km를 더 움직였는지 구하시오.", "answer": "200", "equation": "(80*16)-(135*8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "(3/4)kg인 쌀통에서 (1/4)kg씩 쌀을 덜어내야 하는것을 잘못하여 (1/2)씩 덜어냈더니 1번 밖에 덜어내지 못했습니다. 바르게 계산하면 몇 번 덜어 낼 수 있는지 구하시오.", "answer": "3", "equation": "(3/4)/(1/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "항공권 예약 웹사이트에 접속해보니 크로아티아행 티켓은 12개, 포르투갈행 티켓은 14개가 남아있었습니다. 프랑스행 티켓은 크로아티아행 티켓보다는 많이 남아있었고 포르투갈행 티켓보다는 적게 남아있었습니다. 프랑스행 항공권은 몇 개 남아있었을까요?", "answer": "13", "equation": "(12+14)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루는 24시간입니다. 정훈이는 하루의 (1/A)을 운동하고, 하루의 (3/8)을 공부합니다. 정훈이가 운동을 3시간 했다고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "24*(1/A)=3"}
{"class": "산술연산", "question": "정현이네 모둠의 50m 달리기 기록을 보니, 정현이는 9.2초, 지나는 9.9초, 도윤이는 9.7초, 선주는 10.4초를 기록했습니다. 정현이네 모둠의 50m달리기 기록의 평균은 몇 초일까요?", "answer": "9.8", "equation": "(9.2+9.9+9.7+10.4)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "일정하게 물이 나오는 수도로 물통에 물을 (1/3)만큼 채웠습니다. 빈 통에 물을 가득 채우는 데 12시간이 걸리므로 A시간 후에 물통이 꽉 차게 됩니다. 이때 A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12*(1-(2/3))=A"}
{"class": "도형", "question": "가로 6cm, 세로 10cm, 높이 9cm인 직육면체 모양의 카스텔라를 잘라서 정육면체 모양을 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 정육면체 모양의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "216", "equation": "6*6*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 42m인 리본을 주혁이와 수지가 나누어 사용했습니다. 이 리본을 주혁이가 42m의 (1/6)만큼, 수지가 42m의 (3/7)만큼을 사용 해야하는데, 잘못 사용하여 주혁이가 (2/6)만큼, 수지가 (4/7)만큼 사용했습니다. 올바르게 사용 했을 때 두 사람이 사용하고 남은 리본은 몇 m인지 구하세요.", "answer": "17", "equation": "42-(42*(1/6))-(42*(3/7))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현겸이가 할머니 댁에 갔다가 벽에 걸린 사진을 발견했습니다. 어머니께 사진에 대해 물어 보았더니 1년 전 할머니 고희연때 찍은 사진이라고 합니다. 고희연은 70살 생일 잔치를 뜻하는 말입니다. 현겸이네 할머니의 현재 나이를 구하세요.", "answer": "71", "equation": "70+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "채소 가게에 오이 11개, 당근 10개, 무 3개가 진열되어 있습니다. 오후가 되자 당근과 무가 모두 팔려 0개가 되었고, 오이는 그대로 11개가 남았습니다. 채소 가게에서 판 채소의 개수는 전부 몇 개입니까?", "answer": "13", "equation": "10+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지은이는 이모 댁에 가는 데 2시간 50분 동안 기차를 탔고 기차를 탄 시간보다 1시간 25분 30초 적게 버스를 탔습니다. 지은이가 기차와 버스를 탄 시간이 A시간 B분 C초라고 할 때, A+B+C를 구하세요.", "answer": "48", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 뮤지컬 관객의 75%인 여자 관객의 수를 구하는 과정에서 70%로 잘못 계산하여 140명이 되었습니다. 여자 관객은 모두 몇 명인지 바르게 구하시오.", "answer": "150", "equation": "140/(70/100)*(75/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 60cm, 세로 45cm인 직사각형에서 가로는 24%만큼 늘이고 세로는 8%만큼 줄여서 새로운 직사각형을 만들었습니다. 새로 만든 직사각형의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "3080.16", "equation": "(60*(1+(24/100)))*(45*(1-(8/100)))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "윗변의 길이가 8cm, 밑변의 길이가 15cm, 높이의 길이가 8cm인 사다리꼴 A와 윗변의 길이가 5cm, 밑변의 길이가 11cm, 높이의 길이가 10cm인 사다리꼴 B가 있습니다. A사다리꼴과 B사다리꼴의 넓이의 합을 구하시오.", "answer": "172", "equation": "((8+15)*8/2)+((5+11)*10/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "서울에서 대전까지의 거리는 151km입니다. 한시간에 70km를 가는 자동차로 서울에서 출발하여 대전에 가려고 합니다. 쉬지 않고 A시간을 갔다면 남은 거리는 11km일 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "151-(70*A)=11"}
{"class": "수찾기3", "question": "준우가 걸어간 거리를 구하려고 합니다. 준우는 1분에 80m를 가는 빠르기로 일정하게 걸었으나 중간에 10분 쉬었다고 합니다. 그러나 잘못 하여 중간에 쉰 시간을 제외한 거리를 구하여 4800m가 되었습니다. 준우가 걸어간 거리는 몇 m인지 바르게 구하시오.", "answer": "4000", "equation": "4800-80*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 9cm인 정육면체의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "729", "equation": "9*9*9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "서우네 집에서 보건소까지의 거리는 3km, 보건소에서 경찰서까지의 거리는 200m입니다. 서우네 집에서 보건소를 지나 경찰서까지 거리는 몇 m일까요?", "answer": "3200", "equation": "3*1000+200", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "현아가 자전거를 타고 일정한 빠르기로 운동장을 3바퀴 도는 데 걸린 시간을 구하려고 했으나 잘못 하여 18바퀴로 계산하여 57초가 되었습니다. 현아가 운동장 3바퀴 도는 데 몇 초 걸렸는지 바르게 구하시오.", "answer": "9.5", "equation": "57/18*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "높이가 16cm으로 같은 삼각형 A와 B의 넓이의 비는 3:4 입니다. 삼각형 A의 밑변의 길이는 9cm 라고 한다면 삼각형 B의 넓이는 몇 cm2인지 구하세요.", "answer": "168", "equation": "(9+(4*9/3))*16/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "지희는 13000원짜리 동화책 1권, 병헌이는 48000원짜리 가방 1개를 샀습니다. 그런데 지희가 동화책의 금액을 잘못 보아 62000원을 지불하고 2000원의 거스름돈을 받았다고 합니다. 동화책의 가격은 얼마입니까?", "answer": "12000", "equation": "62000-2000-48000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "맞물려 돌아가는 두 톱니바퀴가 있습니다. A의 톱니는 12개이고 B의 톱니는 16개인데 24개로 계산하여 A가 32바퀴 돌 때 B는 16바퀴 돈다고 하였다. 바르게 계산하면 B바퀴는 몇 바퀴 돌게 됩니까?", "answer": "24", "equation": "12*32/16", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(27/8), (17/6), (9/2)의 수 중 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는 (A/3)입니다. A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(9/2)-(17/6)=(A/3)"}
{"class": "수찾기2", "question": "곶감 2A개를 한 명에게 3개씩 주려고 합니다. 곶감을 9명에게 나누어줄 수 있다고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A/3=9"}
{"class": "수찾기3", "question": "쌀과 보리를 8:3의 비로 섞어서 밥을 지으려고 합니다. 하지만 실수로 쌀과 보리를 8:5의 비로 섞어서 쌀 400g, 보리 250g을 넣었다고 합니다. 원래 비율로 밥을 지은다면 보리는 몇 g을 넣어야 하는지 구하시오.", "answer": "150", "equation": "400/8*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 2, 4, 8을 한 번씩만 사용하여 몫이 가장 작은 AB/C의 나눗셈을 만들려고 합니다. 이때의 몫은 얼마인지 구해보세요.", "answer": "5129", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "밤 1개의 열량은 16킬로칼로리, 감자 1개의 열량은 80킬로칼로리, 호두 1개의 열량은 65킬로칼로리입니다. 오늘 승희네 가족이 밤 23개와 호두 20개를 먹었다면 오늘 먹은 간식의 열량은 모두 몇 킬로칼로리인지 구해 보세요.", "answer": "1668", "equation": "65*20+16*23", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "서윤이는 정확한 시계와 이상한 시계를 가지고 있습니다. 이상한 시계는 한 시간에 45초 씩 빨라진다고 합니다. 서윤이는 어느 날 오전 10시에 정확한 시계와 이상한 시계를 정확히 10시로 각각 맞추어 놓았습니다. 다음날 이상한 시계가 오후 1시를 가리킬 때, 정확한 시계는 오후 A시 B분을 가리킵니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "52", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "25/5>A에서 A에 들어갈 수 있는 가장 큰 한자리 수를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "25/5>A, A=[0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]"}
{"class": "수찾기2", "question": "(6/5)은 (1/5)이 A개, (13/5)은 (1/5)이 B개이므로 (6/5)+(13/5)은 (1/5)이 C개입니다. 이때 A+B+C의 값을 구해 보시오.", "answer": "38", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(6/5)=(1/5)*A, (13/5)=(1/5)*B, (6/5)+(13/5)=(1/5)*C"}
{"class": "산술연산", "question": "철사 2m로 작품 한 개를 만들 수 있습니다. 길이가 75.5m인 철사로 똑같은 모양의 작품을 만들 때 만들 수 있는 작품의 수를 A라고 하고, 남는 철사의 길이를 B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "38.50", "equation": "(75.5@2)+(75.5#2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "욕조에 8L A00mL가 들어 있습니다. 물을 2L 900mL 들이 그릇에 가득 담아서 덜어 냈습니다. 욕조에 남아 있는 물의 양이 5500mL일 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(8*1000+A00)-(2*1000+900)=5500"}
{"class": "수찾기3", "question": "윤호는 도화지 한 장을 똑같이 15조각으로 나누어 어제는 A조각을 사용하고 오늘은 5조각을 사용하였습니다. 남은 도화지 개수를 구하려고 했으나 잘못 하여 사용한 도화지 조각의 개수를 더해 9조각이 되었습니다. 남은 도화지 조각의 개수를 바르게 입니까?", "answer": "6", "equation": "15-9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "쌀과 현미를 7:3으로 섞어서 밥을 하려고 합니다. 쌀을 455g 넣었다면 현미는 몇 g을 넣었는지 구하려는데 비율 잘못보아 8:2로 구해 현미 113.75g을 섞었습니다. 올바르게 7:3으로 섞는다면 현미는 몇 g을 넣어야하나요?", "answer": "195", "equation": "(3*455)/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "색종이 취미반에서 필요한 색종이는 한 명당 8장씩 필요하다고 합니다. 색종이가 총 250장 있다고 한다면 색종이를 몇 명에게 나누어 줄 수 있는 값을 A, 남는 색종이를 B라고 한다면 A+B 값을 구하세요.", "answer": "33", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "250@8=A, 250#8=B"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 공장에서 생산한 곰인형 중 12%는 불량품입니다. 불량인 곰인형의 개수를 구하려다 잘못 하여 정상 곰인형의 개수를 구해 704개가 되었다고 합니다. 불량 곰인형은 몇 개인가요?", "answer": "96", "equation": "704/(1-12/100)-704", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "다코야끼를 8알씩 판매해야 할 것을 잘못 넣어 7알씩 10명에게 팔고 2알이 남았습니다. 바르게 넣었을 경우 최대 몇 명에게 판매 할 수 있게 되는지 구하세요.", "answer": "9", "equation": "(7*10+2)@8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 공장에서 생산한 탁구공의 개수를 구하려고 합니다. 생산한 모든 탁구공은 판매하였고, 탁구공을 40개씩 20봉지에 담아 봉지당 일정한 개수의 서비스를 추가 제공하였습니다. 그러나 서비스로 제공한 탁구공의 개수를 2배로 잘못 대입하여 880개의 탁구공을 생산한 것으로 계산되었습니다. 서비스로 제공된 탁구공은 총 몇 개입니까?", "answer": "40", "equation": "(880-40*20)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "들이가 2AL인 통에 물을 가득 채우려면 그릇에 물을 가득 채워 A그릇은 8번, B그릇은 2번, C그릇은 4번 부어야 합니다. 세 그릇의 들이의 합이 21L라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2A/8)+(2A/2)+(2A/4)=21"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 상자에 8개씩 들어있는 만두 6개의 상자를 한 명에게 A개씩 나누어 준다면 12명에게 나누어 줄 수 있다고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8*6/A=12"}
{"class": "산술연산", "question": "시장에서 돼지고기 600g은 13800원에 팔고 양파 5kg은 9500원에 팔고 있습니다. 지수네 어머니께서 돼지고기를 20700원어치, 양파를 13300원어치 샀다면 지수네 어머니가 산 돼지고기와 양파의 무게의 합은 모두 몇 g입니까?", "answer": "7900", "equation": "(20700/(13800/6)*100)+(13300/(9500/5)*100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 지역의 강낭콩 생산량은 다음과 같습니다. 가 지역은 7230kg, 나 지역은 5450kg, 다 지역은 Akg, 라 지역은 6940kg의 강낭콩을 생산했습니다. 전체 지역의 평균 강낭콩 생산량이 6475kg일 때, 다 지역에서 생산한 강낭콩은 몇 kg입니까?", "answer": "6280", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7230+5450+A+6940)/4=6475"}
{"class": "산술연산", "question": "어린이 야구단 선수인 민호와 승호의 타율을 조사했더니 민호는 0.225, 승호는 0.365였습니다. 지난해 두 선수의 전체 타수가 각각 400타라면 승호는 민호보다 안타를 몇 개 더 쳤습니까?", "answer": "56", "equation": "(400*0.365)-(400*0.225)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "우주는 한 시간에 2(2/3)km을 걷는다고 합니다. 같은 빠르기로 하루에 2시간 15분씩 A일 동안 걸어서 총 60km를 걸었습니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2(2/3)*2(1/4)*A=60"}
{"class": "순서정하기1", "question": "면세점에서 주류를 구입하기 위해 22명의 여행객들이 줄을 서 있습니다. 재영이 앞에는 14명의 여행객이 줄을 서 있다면, 재영이는 뒤에서부터 몇 번째로 줄을 서 있을까요?", "answer": "9", "equation": "22-14+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "아름이가 2주일 동안 외운 영어 단어 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 일주일 동안 외운 영어 단어 수를 구해버려 245개가 되었습니다. 아름이가 2주일 동안 외운 영어 단어 수는 모두 몇 개인지 바르게 구하시오.", "answer": "490", "equation": "245*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "나무 막대를 자르려고 합니다. 나무 막대를 한 번 자르는데 5분이 걸리고, 한 번 자를 때마다 1분씩 쉰다면 나무 막대를 21도막으로 자르는 데 걸리는 시간은 A시간 B분이라고 할 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "60", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "도형", "question": "소희가 키우는 방울토마토 재배 상자 바닥은 가로가 0.7m, 세로가 0.3m인 직사각형 모양입니다. 방울토마토 재배 상자 바닥의 넓이를 구하시오.", "answer": "0.21", "equation": "0.7*0.3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "인형 공장에서 인형 1개를 생산하는 데 A0분이 걸립니다. 하루에 8시간씩 5일 동안 일하면 인형을 48개 생산할 수 있습니다. A는 얼마일까요?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8*60*5/A0=48"}
{"class": "도형", "question": "가로가 4m, 세로가 5m, 높이가 3m인 직육면체를 잘라서 가장 큰 정육면체를 1개 만들려고 합니다. 만든 정육면체의 부피는 몇 m3입니까?", "answer": "27", "equation": "3*3*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "밑면의 넓이가 30cm2이고 높이가 Acm인 직육면체입니다. 이 직육면체의 부피는 150cm3라고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "30*A=150"}
{"class": "산술연산", "question": "뷔페에서 주스를 가져오려고 합니다. 길다란 테이블 위에 오렌지 주스가 10 잔 있습니다. 3명의 손님이 각자 1잔씩을 가져갔을때 남은 주스의 수는 몇 잔입니까?", "answer": "7", "equation": "10-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "원의 지름이 18cm일 때, 원의 반지름은 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "9", "equation": "18/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "직선 도로 양쪽에 처음과 끝을 포함하여 1.4m 간격으로 나무를 심으려고 합니다. 그러나 잘못 하여 1.5m 간격으로 30그루의 나무를 심었다고 합니다. 바르게 계산한 경우 몇 그루의 나무 필요한지 구하시오. (단, 나무의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "32", "equation": "1.5*(30/2-1)/1.4*2+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "세 달 전에 강낭콩의 길이를 재었더니 0.6m였습니다. 오늘 재어 보니 세 달 전보다 0.Am가 더 자랐습니다. 오늘 잰 강낭콩의 길이는 1.50m 입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.6+0.A=1.50"}
{"class": "산술연산", "question": "승용차는 340km를 가는 데 4시간이 걸렸고, 버스는 276km를 가는 데 3시간이 걸렸습니다. 두 자동차의 걸린 시간에 대한 간 거리 비율의 합을 구하시오.", "answer": "177.00", "equation": "(340/4)+(276/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 날 낮과 밤의 길이의 비가 A:4라고 합니다. 밤의 길이는 (32/3)이라고 할 때 A는 무엇입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "24*(4/(A+4))=(32/3)"}
{"class": "수찾기2", "question": "집에서 병원까지의 거리는 2.2Akm이고 집에서 학교까지의 거리는 0.5km입니다. 집에서 병원까지의 거리는 집에서 학교까지의 거리의 4.5배라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.2A/0.5=4.5"}
{"class": "산술연산", "question": "농구와 배구 경기에 참가한 인원은 각각 한 팀에 5명, 한 팀에 6명이고 우승 상품은 각각 공책 40권, 공책 42권입니다. 우승한 팀에서는 팀원들이 공책을 똑같이 나누어 가집니다. 수혁이가 두 경기에 참가해서 모두 우승하였다면 공책을 모두 몇 권 받겠습니까?", "answer": "15.00", "equation": "(40/5)+(42/6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(24/36)=(A/18)=(8/B)=(C/9)=(2/D)에서 A, B, C, D에 알맞은 수를 찾고 B를 쓰시오.", "answer": "12", "equation": "B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(24/36)=(A/18)=(8/B)=(C/9)=(2/D)"}
{"class": "조합하기", "question": "3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 수 카드를 한 번씩만 사용하여 3개의 진분수를 만들어 곱하였을 때 가장 작은 곱은 얼마입니까? (단, 분모와 분자에 각각 한 장의 카드만 사용합니다.)", "answer": "87000", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지은이는 사과 36개를 노란색 바구니와 파란색 바구니에 5:4로 나누어 담으려고 합니다. 노란색 바구니와 파란색 바구니에 사과를 각각 A개, B개 담아야할 때, A-B를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A-B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "36*(5/(4+5))=A, 36*(4/(4+5))=B"}
{"class": "수찾기3", "question": "누름 못을 두 사람이 4일 동안 똑같이 나누어 사용하려고 했으나 잘못 하여 하루에 32개씩 사용하여 3일 만에 전부 사용했다고 합니다. 바르게 나누어 사용했을 경우 하루에 몇 개씩 사용하게 되는지 구하시오.", "answer": "24", "equation": "(32*3)@4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "세 변의 길이의 합이 20cm인 이등변삼각형이 있습니다. 길이가 같은 두 변의 길이가 각각 8cm 일 때 나머지 한 변의 길이는 몇 cm인지 구하세요.", "answer": "4", "equation": "20-8-8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한별이는 1분에 컴퓨터 자판을 A0타 칩니다. 같은 속도로 1시간동안 4800타를 쳤다면, A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "60*A0=4800"}
{"class": "수찾기2", "question": "문구점에서 공책을 10권씩 묶어서 팝니다. 공책 10권의 원래 가격은 5000원인데 할인하여 판 가격은 4A00원입니다. 할인율이 8%라고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5000-4A00)/5000*100=8"}
{"class": "도형", "question": "가로 180cm, 세로 140cm인 직사각형 모양의 종이의 네 귀퉁이에서 한 변의 길이가 20cm인 정사각형 모양을 오려 내어 상자를 만들었습니다. 상자의 부피는 몇 cm3입니까? (단, 종이의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "280000", "equation": "(180-20-20)*(140-20-20)*20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민아네 집 마당에 귤 나무와 사과 나무가 있습니다. 귤 나무에는 귤이 14개, 사과 나무에는 사과가 13개 열려있습니다. 할아버지와 민아가 함께 과일을 모두 따 상자에 넣었다면, 상자에 담긴 과일의 수는 모두 몇 개입니까?", "answer": "27", "equation": "14+13", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(A/B+27)=(1/8),(A/B+12)=(1/5)에서 A와 B의 합을 구하시오.", "answer": "18", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/B+27)=(1/8),(A/B+12)=(1/5)"}
{"class": "산술연산", "question": "18분 36초와 17분 44초의 차는 몇 초입니까?", "answer": "52", "equation": "((18*60)+36)-((60*17)+44)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "은우네 학교 3학년 학생 132명이 민속촌으로 견학을 가려고 합니다. 고속버스 2대에 45명씩 타고 남은 학생들은 승합차에 6명씩 타려고 하는데 고속버스 2대에 40명이 탑승하여 승합차 10대가 필요해졌습니다. 원래대로 계산하면 필요한 승합차는 몇 대입니까?", "answer": "7", "equation": "(132-(45+45))/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "문구점에서 지우개의 가격을 400원으로 잘못 보아 지우개 2개를 사고 1000원을 냈습니다. 거스름돈이 100원이었을 때 지우개 한 개의 가격은 얼마입니까?", "answer": "450", "equation": "(1000-100)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "유현이가 꽃을 사기 위해 꽃집에 갔습니다. 꽃집에는 수선화 10송이, 국화 50송이, 튤립 70송이, 장미 10송이가 있습니다. 유현이가 꽃집에 있는 튤립과 장미를 모두 산다면 구입한 꽃은 전부 몇 송이가 되겠습니까?", "answer": "80", "equation": "70+10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "직육면체 모양의 상자의 부피가 2A0cm3이고, 높이가 5cm입니다. 한 밑면의 넓이는 56cm2 입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A0/5=56"}
{"class": "수찾기2", "question": "피자 한 조각의 열량은 A12 킬로칼로리입니다. 피자 14조각의 열량은 모두 2968킬로칼로리일 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A12*14=2968"}
{"class": "산술연산", "question": "유정이는 9초에 7장의 종이비행기를 접을 수 있습니다. 유정이가 42장의 종이비행기를 접으려면 몇 초가 걸리는지 구하시오.", "answer": "54", "equation": "(9/7)*42", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A의 무게는 2100g이고 B의 무게는 600g입니다. C의 무게는 2kg 300g라고 할 때, 가장 무거운 물건과 가장 가벼운 물건의 무게를 구하시오.", "answer": "701", "equation": "min(A, B, C)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=2100, B=600, C=2300"}
{"class": "조합하기", "question": "5장의 수 카드 6, 8, 9, 3, 2 중에서 4장을 골라 비례식을 만들 수 있을 때, 사용하지 않는 카드 한 장의 수를 쓰시오.", "answer": "8", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "2, 3, 4, 5, 6, 7, 8의 수 카드 7장 중에서 4장을 골라 한 번씩만 사용하여 AB/C=D와 같은 나눗셈 식을 만들려고 합니다. 만들 수 있는 식은 모두 몇 가지인지 구하시오.", "answer": "198", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수호는 오전 10시 30분부터 오후 3시 7분까지 미술관에 있었습니다. 수호가 미술관에 있던 시간은 몇 분인지 구해 보시오.", "answer": "277", "equation": "((12+3)*60+7)-(10*60+30)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 30cm, 세로가 20cm인 직육면체 모양의 그릇에 부피가 같은 돌 4개를 완전히 잠기도록 넣었더니 물의 높이가 5cm 더 높아졌습니다. 돌 1개의 부피는 몇 cm3입니까? (단, 그릇의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "750", "equation": "(30*20*5)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "인영이는 스쿠터로 1분에 80m를 갈 수 있습니다. 같은 빠르기로 A분 동안 몇 m를 갈 수 있는지 구하려고 했으나 잘못 하여 1분에 70m로 계산하여 4200m가 되어 버렸습니다. 인영이가 스쿠터를 타고 같은 빠르기로 A분 동안 몇 m 갈 수 있습니까?", "answer": "4800", "equation": "4200/70*80", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "케이크 1개를 똑같이 8조각으로 나누어 성신이가 2조각, 혜진이가 1조각을 먹고, 나머지를 수아가 모두 먹었습니다. 성신이와 혜진이가 먹은 케이크 조각의 수를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "2+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "연극 공연에서 유진이는 15% 할인을 받았습니다. 유진이가 할인 받은 금액을 구하려고 했으나 할인율을 10%로 계산하여 2000원이 되었습니다. 유진이가 할인 받은 금액을 바르게 구하시오.", "answer": "3000", "equation": "2000/(10/100)*(15/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "물을 끓이면 수증기로 되어 공기 중으로 날아가 물의 양이 줄어듭니다. 비커에 0.A5L의 물을 담아 끓였더니 0.56L의 물이 남았습니다. 수증기가 되어 공기 중으로 날아간 물의 양은 0.19L라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.A5-0.56=0.19"}
{"class": "수찾기2", "question": "P박물관의 학생 한 명의 단체 입장료가 900원이라고 합니다. 민호네 반 학생 2A명이 P박물관에 방문하려고 한다면 입장료는 모두 22500원이 필요하다고 합니다. 이때 A에 알맞은 값은 무엇입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "900*2A=22500"}
{"class": "순서정하기1", "question": "친척들과 함께 한 고스톱에서 현우는 6등, 예준이는 4등을 했습니다. 건우는 예준이보다 순위가 낮았지만 현우보다는 높았습니다. 건우는 고스톱에서 몇 등을 했을까요?", "answer": "5", "equation": "(4+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "상수는 (5/6)시간 동안 수학 공부를, (4/5)시간 동안 국어 공부를 했습니다. 상수가 수학과 국어 공부를 한 시간이 A시간 B분이라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "39", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기1", "question": "(15/4)/A*(12/5)의 계산 결과가 자연수가 되도록 만들려고 합니다. A안에 알맞은 모든 수의 합을 구하세요. (단, A는 자연수입니다.)", "answer": "13", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.8:(2/9)를 가장 간단한 자연수의 비 A:B로 나타내었을 때, A와 B의 합을 구하시오.", "answer": "23", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.8:(2/9)=A:B"}
{"class": "수찾기2", "question": "수미 어머니는 쌀 (75/8)kg중에서 (5A/10)kg을 이웃집에 나누어 주었습니다. 이웃집에 나누어 주고 남은 쌀은 (139/40)kg 일 때 A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(75/8)-(5A/10)=(139/40)"}
{"class": "산술연산", "question": "천재 초등학교 3학년 학생의 반별 학생 수가 2반은 24명, 3반은 22명, 4반 25명이라고 합니다. 총 학생 수는 91명으로, 1반의 학생 수는 몇 명일까요?", "answer": "20", "equation": "91-(24+22+25)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "농구는 5명씩 두 팀으로 나뉘어 진행하는 경기이고, 배구는 6명씩 두 팀으로 나뉘어 진행하는 경기입니다. 성진이네 학교의 4학년 남학생은 14A명, 여학생은 18B명입니다. 체육대회 때 팀을 만들어 남학생은 농구 경기를, 여학생은 배구 경기를 하려고 합니다. 각각 최대한 많은 팀을 만드려고 할 때 팀을 이루지 못하는 남학생과 여학생 수의 차가 1일 때 A-B를 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "14A#5-18B#6=1"}
{"class": "수찾기2", "question": "공책이 60권 있고, 한 모둠에 7권씩 주려고 합니다. 공책을 줄 수 있는 모둠의 수를 A, 남는 공책의 수를 B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "60@7=A, 60#7=B"}
{"class": "수찾기3", "question": "멜론을 한 상자에 4개씩 넣어서 포장하려고 했으나 잘못 하여 5개씩 넣어 26개의 상자를 사용하고 2개의 멜론이 남았다고 합니다. 바르게 나누었을 때 상자는 적어도 몇 개 필요합니까?", "answer": "33", "equation": "(5*26+2)@4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지우네 과수원에서는 귤을 10000개 수확하여 한 상자에 1000개씩 담았다고 한다. 귤을 담은 상자들을 A라고 한다면 A는 몇 상자인지 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10000/1000=A"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 5, 2, 8을 한 번씩 모두 사용하여 세 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하세요.", "answer": "73", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "수영이는 수학 문제에서 어떤 수에 1.9를 더해야 했는데 실수해서 0.19를 더했더니 계산 값이 5.62가 되어버렸습니다. 다시 바르게 계산한다면 수학 문제의 답은 얼마인가요?", "answer": "7.33", "equation": "(5.62-0.19)+1.9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "올해 현지와 삼촌의 나이의 비는 2:5이고, 합은 49살입니다. 현지가 6살이었을 때의 현지와 삼촌의 나이를 A로 나타낼 때, A를 구하시오.", "answer": "15", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2:5=6:A"}
{"class": "산술연산", "question": "진호가 서울의 문화재를 찾아 집에서 숭례문까지 58km를 가고 경복궁과 흥인지문을 차례로 간 뒤, 갔던 길을 되돌아 집으로 왔습니다. 진호가 이동한 거리는 모두 몇 km입니까? 숭례문에서 경복궁 사이의 거리는 2km이며, 경복궁에서 흥인지문까지의 거리는 4km입니다.", "answer": "128", "equation": "(58+2+4)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "역사책을 읽던 4명의 학생이 예전부터 깃발을 이용한 깃발 신호가 사용되었다는 것을 알고는 각각 깃발을 1개씩 가지고 깃발 신호를 만들어 보기로 하였다. 깃발을 들어 올리거나 내려서 신호를 만들 때, 만들 수 있는 신호의 개수를 구하시오.(다, 깃발을 모두 내린 경우는 신호로 생각하지 않는다.)", "answer": "8", "equation": "(2C1)^2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "공장에서 만든 전체 연필의 수는 1600자루이고 그중에 불량품이 아닌 연필의 수는 156A자루입니다. 전체 연필 수에 대한 불량품 수의 비율은 2%입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1600-156A)/1600*100=2"}
{"class": "도형", "question": "정육면체를 앞에서 보았더니 한 변이 12cm인 정사각형이 나왔습니다. 이 정육면체의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "1728", "equation": "12*12*12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "14*273=3822일 때, A*2.73=3.822의 식에서 A의 값을 구하시오,", "answer": "1.4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "14*273=3822, A*2.73=3.822"}
{"class": "산술연산", "question": "재호와 동생은 과수원에서 배를 땄습니다. 재호의 동생이 재호에게 배를 8개나 땄다고 자랑합니다. 재호는 동생보다 배를 한 개 더 많이 땄습니다. 두 사람이 딴 배는 모두 몇 개입니까?", "answer": "17", "equation": "8+8+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "3.8, 3.87, 3.823, 3.4의 수를 큰 수부터 차례로 늘어놓을 때, 두번째에 오는 수는 A, 마지막에 오는 수는B일 때, A-B의 값을 구하시오.", "answer": "0.323", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3.87>3.823>3.8>3.4"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 트럭은 100.8km를 달리는 데 1시간 24분이 걸립니다. 같은 빠르기로 트럭이 1시간 동안 달리는 거리를 구하려고 합니다. 시간을 잘못보아 2시간 동안 달리는 거리를 구해 144km 나왔습니다. 올바르게 1시간 동안 달리는 거리는 몇 km일까요?", "answer": "72", "equation": "100.8/1.4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "보라색 리본이 4cm 6mm이고 파란 리본이 3cm 2mm일 때, 두 리본 길이의 차는 몇 mm인지 구하시오.", "answer": "14", "equation": "((10*4)+6)-((10*3)+2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A는 3.59+2.78 B는 8.24-1.37라고 합니다. A+B값을 구하세요.", "answer": "13.24", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=3.59+2.78, B=8.24-1.37"}
{"class": "수찾기2", "question": "선생님께서 연필 518자루를 한 명에게 A0자루씩 나누어 주려고 합니다. 8명까지 나누어 줄 수 있다고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "518/A0=8"}
{"class": "수찾기3", "question": "옷 가게에서 정가가 16000원 바지는 12000원에 할인 판매 중이며, 정가가 25000원인 치마도 할인하여 판매 중입니다. 두 제품의 할인된 가격의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 할인된 가격의 차이를 구해 1000원이 되었습니다. 치마를 바지보다 더 많이 할인하였을 때, 바르게 할인된 가격의 합을 구하시오.", "answer": "9000", "equation": "(16000-12000+1000)+(16000-12000)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "어떤 평행사변형의 가로가 14cm, 넓이가 98cm2일 때, 높이는 몇 cm입니까?", "answer": "7.00", "equation": "98/14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "길이가 64m인 길의 한쪽에 5그루의 나무를 심으려고 합니다. 길의 처음부터 끝까지 일정한 간격으로 나무를 심는다면 나무와 나무 사이의 간격은 몇 군데일까요?", "answer": "4", "equation": "5-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "사과 72개와 귤 45개를 최대한 많은 사람들에게 남김없이 똑같이 나누어 주려고 합니다. 한 사람이 사과 A개, 귤 B개를 받을 수 있을 때, A+B를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "GCF(72, 45)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "밭에서 캔 고구마 275kg을 한 상자에 10kg씩 담아서 포장했습니다. 이때 포장한 상자는 몇 상자가 나오는지 구하시오. (단, 남은 고구마의 무게는 생각하지 않습니다.)", "answer": "27", "equation": "275@27", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "쿠키 한 개를 만들려면 (3/2A)컵의 밀가루가 필요하다. (3/4)컵의 밀가루로 만들 수 있는 쿠키의 양이 6개라면 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3/2A)*(3/4)=6"}
{"class": "수찾기2", "question": "떨어진 높이의 0.A배만큼 튀어 오르는 공이 있습니다. 이 공을 1.7m 높이에서 떨어뜨려 2번 튀어 올랐을 때까지 공이 움직인 거리의 합은 소숫점 둘째 자리까지 표기하였을 때 4.35m가 됩니다. A는 얼마입니까? (단, 공은 땅과 수직인 방향으로만 움직입니다.)", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.7*0.A*0.A=4.35"}
{"class": "도형", "question": "가로 12cm, 세로 3cm, 높이 7cm인 상자에 부피가 1cm3인 쌓기나무를 몇 개까지 담을 수 있는지 구하시오.", "answer": "252", "equation": "12*3*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "윗변의 길이가 9.2cm이고 높이가 8cm인 사다리꼴의 넓이는 103.8cm2입니다. 이 사다리꼴의 아랫변의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "16.75", "equation": "((103.8*2)/8)-9.2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "84.5/6의 몫을 A라고 할때 A의 값을 구하시오.", "answer": "14", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "84.5@6=A"}
{"class": "수찾기3", "question": "희영이와 민주는 각각 본인만의 소금물을 만들었습니다. 민주의 소금물이 400g일 때, 소금물의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 소금물 양의 차를 구해 50g이 되었습니다. 희영이의 소금물이 민주보다는 적을 때, 소금물 양의 합을 바르게 구하시오.", "answer": "750", "equation": "(400-50)+400", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 5cm, 세로가 9cm, 높이가 Acm인 직육면체 모양을 잘라서 정육면체 모양을 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 정육면체의 부피가 27cm3일 때, A에 들어갈 알맞은 수를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "27^(1/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "7장의 수 카드 6, 7, 1, 0, 2, 5, 8 중에서 6장을 골라 한 번씩 사용하여 A, B, C, D, E, F 안에 넣으려고합니다. A.BC/D.EF 의 몫이 가장 클 때의 그 값을 구하시오.", "answer": "32.9", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 판에 30개씩 들어 있는 달걀이 A0판 있습니다. 달걀은 모두 2700개일 때 A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "30*A0=2700"}
{"class": "도형", "question": "모니터 화면의 세로는 32cm입니다. 모니터 화면의 세로에 대한 가로의 비율이 (15/8)일 때 가로는 몇 cm입니까?", "answer": "60", "equation": "32*(15/8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "대구에 있는 어떤 지하철은 기점 역과 종점에서 2번째 역 사이에 32개의 역이 있습니다. 이 지하철이 운행하며 정차하는 역은 모두 몇 개일까요?", "answer": "35", "equation": "1+32+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "영준이네 반 학생들 중 피자를 좋아하는 학생은 16명, 햄버거를 좋아하는 학생은 12명, 떡볶이를 좋아하는 학생은 8명, 라면을 좋아하는 학생은 4명으로 총 40명이 있다. 전체 학생 수에 대한 햄버거를 좋아하는 학생의 백분율을 구하시오.", "answer": "30", "equation": "(12/40)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "하나는 수 카드 5, 8, 4를 한 번씩 사용하여 가장 큰 세 자리 수를 만들었고, 두리는 수 카드 3, 7, 6을 한 번씩 사용하여 가장 작은 세자리 수를 만들었습니다. 하나와 두리가 만든 두 수를 각각 반올림하여 백의 자리까지 나타내었을 때 어림한 두 수의 합은 얼마인가요?", "answer": "4", "equation": "len(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A*47>300의 식이 있다. 자연수 3, 5, 6, 7, 9값 중에 A안에 들어갈 수 있는 자연수의 값을 모두 더하시오.", "answer": "16", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*47>300, A=[3, 5, 6, 7, 9]"}
{"class": "도형", "question": "가로가 4cm이고 세로가 10cm, 높이가 10cm인 직육면체의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "400", "equation": "4*10*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "둘레가 168cm인 직사각형 모양 도화지의 가로 와 세로의 비가 4 : 3입니다. 가로와 세로의 차는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "12", "equation": "(168/2*(4/(4+3)))-(168/2*(3/(4+3)))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어제 형균이는 하루 24시간의 (A/12)만큼 운동을 했습니다. 형균이가 운동을 한 시간은 4시간이라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "24*(A/12)=4"}
{"class": "산술연산", "question": "미영이네 가족은 일 년 동안 쌀 두말을 먹었습니다. 미영이네 가족이 일 년 동안 먹은 쌀은 약 몇 L입니까? (쌀 한 말은 약 18L입니다.)", "answer": "36", "equation": "18*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "현성이가 오전과 오후에 마신 우유의 양은 비가 (2/3):(3/5)입니다. 현성이가 오늘 마신 우유의 양이 380mL일 때 오전에 마신 우유의 양을 A, 오후에 마신 우유의 양을 B라고 한다면 A*B의 값을 구하시오.", "answer": "36000", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=380*(2/3)/((2/3)+(3/5)), B=380*(3/5)/((2/3)+(3/5))"}
{"class": "수찾기2", "question": "혜리 어머니는 튀김 요리를 하는 데 식용유 (13/14)L 중에서 (1A/21)L를 사용하셨습니다. 남은 식용유는 (17/42)L일 때 A를 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(13/14)-(1A/21)=(17/42)"}
{"class": "산술연산", "question": "실 위에 구슬을 뀁니다. 파란 구슬 7개를 꿴 뒤에 빨간 구슬 5개를 더 꿰어 목걸이를 완성했습니다. 완성된 목걸이에 들어간 구슬은 전부 몇 개입니까?", "answer": "12", "equation": "7+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "딸기주스가 1L 500mL있고, 오렌지주스가 2L 400mL있습니다. 그중에서 미혜와 친구들이 1L 600mL를 마셨습니다. 남은 주스가 AL BmL라고 할 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "600", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1*1000+500)+(2*1000+400)-(1*1000+600)=A*1000+B"}
{"class": "순서정하기2", "question": "범수는 사격 게임을 해서 5, 3, 10, 7, 6점을 차례대로 맞췄습니다. 범수가 2번째로 맞춘 점수는 몇 점인가요?", "answer": "3", "equation": "X[2-1]", "option": "5, 3, 10, 7, 6", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "꽃가게에서 오늘 판매한 장미의 개수는 한 묶음에 21송이씩 4묶음이고, 국화는 한 묶음에 43송이씩 2묶음이다. 오늘 판매한 장미와 국화는 모두 몇 송이인지 답을 구하시오.", "answer": "170", "equation": "(21*4)+(43*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "A에서 286을 빼야 하는데 잘못하여 더했더니 661이 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오", "answer": "89", "equation": "(661-286)-286", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "마을별 사과 총 생산량은 340상자입니다. 가 마을 84상자, 나 마을 76상자, 라 마을 91상자일 때 다 마을의 사과 상자는 몇 상자입니까?", "answer": "89", "equation": "340-84-76-91", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "욕조에 물이 8L가 들어 있었습니다. 이 물을 하루에 800mL씩 4일 동안 사용하였다면 남아 있는 물은 AL BmL입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "804", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(8*1000)-(800*4)=A*1000+B"}
{"class": "수찾기1", "question": "유진이네 반에는 두 개의 화분이 있는데, 한 화분에는 6일에 한 번, 다른 화분에는 8일에 한 번 물을 주려고 합니다. 오늘 두 화분에 모두 물을 주었다면 오늘부터 며칠 후에 다시 두 화분에 모두 물을 주어야 하는지 구하시오.", "answer": "24", "equation": "LCM(6, 8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "번호가 하나씩 커지는 소설책을 번호순으로 정렬해 서랍장에 넣어두려고 합니다. 어떤 소설책의 바로 앞 순서는 42번, 바로 뒤 순서는 44번이라면, 이 소설책은 몇 번 소설책일까요?", "answer": "43", "equation": "(42+44)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "송화는 색종이를 책상에 놓았는데 12장 밖에 안 남았습니다. 오빠가 아침에 색종이를 (1/4) 만큼 썼고, 동생이 오후에 남은 색종이의 (1/2) 만큼 썼을 때, 송화가 처음에 책상에 놓은 색종이는 몇 장인지 구하시오.", "answer": "32", "equation": "(12*2)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 숫자 카드 4, 6, 3을 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 가장 작은 세 자리 수보다 283 큰 수를 구하시오.", "answer": "629", "equation": "min(A)+283", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "사과 B0개 중 A개를 이웃에게 주었습니다. 이웃에게 주고 남은 사과의 수가 15개일 때 A-B는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "B0-A=15"}
{"class": "수찾기3", "question": "하루 동안 은호네 아파트에 동별 배달된 택배 수를 조사하였더니 1동에는 25개, 2동에는 32개, 3동에는 23개, 4동에는 14개가 왔습니다. 1동에 배달 실수로 25개가 아닌 30개가 배달되었다고 합니다. 바르게 25개를 배달 했을 때, 하루동안 은호네 아파트에 배달된 택배는 모두 몇 개일까요?", "answer": "97", "equation": "25+32+23+17", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 2, 5, 6 중 2장을 뽑아 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 소수 한 자리 수를 남은 수 카드의 수로 나누어 몫이 1.24인 나눗셈 식을 만들었습니다. 소수 한 자리 수를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "round(max(A)/min(B))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "자전거 보관소에 있는 두발자전거는 147대, 세발자전거는 121대입니다. 자전거 보관소에 있는 자전거 바퀴 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 세발자전거의 바퀴 수를 2개로 계산하여 총 536개가 되었습니다. 자전거 보관소에 있는 자전거 바퀴 수를 바르게 구하시오.", "answer": "657", "equation": "536+(3-2)*121", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "은수가 은행에 예금한 돈 A100000원을 10만 원권 수표로 찾으려고 합니다. 이때 21장까지 찾을 수 있다면 A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A100000/100000=21"}
{"class": "산술연산", "question": "누에는 누에나방의 유충으로 뽕잎을 먹으면서 자라며 다 자라면 고치를 만들어 그 안에서 나방이 될 때까지 있습니다. 누에는 처음 알에서 깨어나면 1령이 됩니다. 누에는 보통 4번의 잠을 자는데 첫 번쨰 잠에서 깬 후가 2령, 두 번째 잠에서 깬 후가 3령 이런식으로 됩니다. 5령일 때의 몸길이가 7.95cm이고 4령일 때의 몸길이는 5령일 때보다 4.95cm 작았습니다. 누에가 5령일 때의 몸길이는 4령일 때의 몸길이의 몇 배입니까?", "answer": "2.65", "equation": "7.95/(7.95-4.95)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "참새가 방앗간에 들어가기 위해 전선 위에 한 줄로 앉아 기다리고 있습니다. 대장 참새가 18번째 순서로 방앗간에 들어가게 되었다면, 대장 참새는 뒤에서 몇 번째로 방앗간에 들어가게 되는 것일까요?", "answer": "38", "equation": "55-18+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어머니가 준희에게 100원짜리 동전 6개를 주었습니다. 준희가 가진 돈은 몇 원입니까?", "answer": "600", "equation": "100*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 21cm인 양초에 불을 붙였을 때 3분15초 동안 탄 길이는 (39/20)cm 입니다. 21cm 양초를 다 태워야하는데 잘못하여 태우다 말아 18cm를 태워 30분이 걸렸습니다. 바르게 21cm 끝까지 태우면 걸리는 시간은 몇분인지 구하세요.", "answer": "35", "equation": "21/((39/20)/(13/4))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "친구들이 좋아하는 꽃을 인터뷰하였더니 장미 A명, 튤립 B명, 목련 8명, 백합 6명이라고 한다. 총 학생 수는 28명이고 튤립을 좋아하는 학생들보다 장미를 좋아하는 학생들이 4명 더 많다고 한다. 장미를 좋아하는 학생 A와 튤립을 좋아하는 학생 B의 차이를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A+B+8+6=28, B=A+4"}
{"class": "수찾기2", "question": "6AB/35의 몫이 19이고 나누어지는 수가 가장 클 때, A+B의 값을 구하세요.", "answer": "18", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "max(6AB)@35=19"}
{"class": "순서정하기1", "question": "예준이네 반이 체육대회에서 우승해 햄버거를 인당 하나씩 받게 되었습니다. 한 사람씩 차례대로 햄버거를 받았더니 햄버거를 12번째로 받은 사람은 지우였고 14번째로 받은 사람은 도윤이였습니다. 예준이는 지우보다 늦게 햄버거를 받았고 도윤이보다 먼저 햄버거를 받았습니다. 예준이는 몇 번째로 햄버거를 받았을까요?", "answer": "13", "equation": "(12+14)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑변의 길이가 700m이고 윗변의 길이는 300m이며 높이가 500m인 사다리꼴의 넓이는 몇 ha입니까? (이때, 1ha=10,000m2이다.)", "answer": "25", "equation": "((700+300)*500*(1/2))/10000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "한 뼘의 길이가 짧은 사람부터 순서대로 21명을 줄세워 보았더니 지우가 3번째 순서였습니다. 한 뼘의 길이가 긴 사람부터 일렬로 다시 줄을 세운다면 지우는 몇 번째 순서로 줄을 서게 될까요?", "answer": "19", "equation": "21-3+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "케밥을 포장하기 위해 기다리는 사람들이 줄을 서 있습니다. 뒤에서 3번째 순서인 사람과 앞에서 7번째 순서인 사람 사이에 5명의 대기 손님이 더 있다면, 케밥을 포장하기 위해 기다리는 사람들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "15", "equation": "7+5+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "빈 상자의 무게가 1kg인 통조림 상자 안에 통조림 여러 개가 담겨 있습니다. 통조림 한 개의 무게를 2kg라고 잘못 생각하여 상자의 무게를 21kg라고 구하였지만, 실제 상자의 무게는 6kg이었습니다. 통조림 한 개의 무게는 몇 kg입니까?", "answer": "0.5", "equation": "(6-1)/((21-1)/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "스크린 골프장에 회원들이 일렬로 서서 연습을 하고 있습니다. 어떤 회원 한 명을 기준으로 왼쪽에는 10명, 오른쪽에는 14명의 회원이 골프 연습을 하고 있었다면, 연습을 하고 있는 회원들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "25", "equation": "10+1+14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "내항이 3과 14인 비례식 A:3=B:21을 완성했을 때, A와 B의 합을 구하시오.", "answer": "16", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A:3=B:21, B=14"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어떤 비건 레스토랑의 점심 특선 메뉴는 하루에 딱 32세트만 판매됩니다. 도겸이는 18번째로 점심 특선 메뉴를 먹었고, 채희는 20번째로 먹었습니다. 유이는 도겸이보다 늦게, 채희보다는 먼저 특선 메뉴를 먹었습니다. 유이는 몇 번째로 점심 특선 메뉴를 먹었을까요?", "answer": "19", "equation": "(18+20)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "혜주는 줄넘기를 475회 했고, 준수는 혜주보다 163회 더 많이 했습니다. 준수는 줄넘기를 전부 몇 번이나 했는지 구하시오.", "answer": "638.00", "equation": "475+163", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "색종이가 A0개 있습니다. 이 색종이를 3명에게 똑같이 20개씩 나누어 가졌습니다. A에 들어갈 수를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0/2=30"}
{"class": "산술연산", "question": "모자의 무게가 180g일 때, 가방은 모자보다 860g 더 무겁고, 컵은 가방보다 230g 더 가볍습니다. 컵의 무게는 몇 g인지 답을 구하시오.", "answer": "810", "equation": "180+860-230", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "정육각형과 정팔각형의 둘레가 각각 48cm라고 할 때, 정육각형의 한 변의 길이는 Acm, 정팔각형의 한 변의 길이는 Bcm입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "14", "equation": "(48/8)+(48/6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "들기름을 한 병에 1.3L씩 담으려고 했으나 잘못 하여 1.56L씩 넣어 20개의 병을 사용했다고 합니다. 바르게 계량한 경우 몇 개의 병이 필요한지 구하시오.", "answer": "24", "equation": "1.56*20/1.3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1:5=3:15 에서 외항의 합을 A, 내항의 합을 B라고할때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "24", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5+3=B, 1+15=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "컴퍼스를 이용하여 그린 원의 원주가 75.36cm였습니다. 컴퍼스를 벌린 너비를 Acm, 그린 원의 넓이를 Bcm2라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "464.16", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "75.36/3.14/2=A, B=A*A*3.14"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 0, 8, 1, 9 중 3장을 골라 가장 작은 소수 두 자리 수를 만들고, 남은 수 카드의 수를 만든 소수 두 자리 수로 나누어 몫을 구하시오.", "answer": "0.25", "equation": "min(A)@max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "버스가 6시간 동안 이동한 거리를 측정하려고 했는데 잘못 측정하여 실제 이동 거리의 (1/3)인 80km라고 측정하였다고 합니다. 버스가 시간 당 이동한 거리는 몇 km입니까?", "answer": "40", "equation": "80/(1/3)/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 0, 9, 4를 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 작은 수와 205의 차를 구해 보시오.", "answer": "1192", "equation": "find_min(sort(A), 2)+934", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "5장의 수 카드 2, X, 4, 1, Y 중 두 장을 뽑아 두 수의 곱을 구하려고 합니다. 민서가 만든 곱은 3이고, 현우가 만든 곱은 0입니다. 만들 수 있는 두 수의 곱 중 가장 큰 곱을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "min(A)*find_min(sort(A), 2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "준수는 돈까스 덮밥을 먹기 위해 유명 맛집에 줄을 섰습니다. 돈까스 덮밥을 먹기 위해 줄을 선 손님은 총 30명이었으며, 준수 뒤에 다른 손님이 13명 줄을 서있었다면, 준수는 몇 번째 순서로 돈까스 덮밥을 먹게 되는 것입니까?", "answer": "17", "equation": "30-13", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 7, 3, 6 중에서 2장을 뽑아 만들 수 있는 두 번째로 작은 두 자리 수와 나머지 수 카드의 수의 곱은 얼마인지 답을 구해 보세요.", "answer": "222", "equation": "find_min(sort(A), 2)*max(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "승호네 학교의 3학년 학생은 22A명입니다. 한 명에게 노트를 2권씩 나누어 주려면 필요한 노트는 모두 450권입니다. A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "22A*2=450"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 3, 4, 8을 사용하여 (진분수)/(진분수)의 나눗셈식을 만들려고 합니다. 몫이 가장 큰 나눗셈식의 몫을 구하시오.", "answer": "2", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 변의 길이가 1.4cm인 정사각형의 둘레의 길이를 A.B라고 할 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "11", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.4*4=A.B"}
{"class": "수찾기2", "question": "A도시에서 B도시까지의 거리는 85.7km이고 B도시에서 C도시까지의 거리는 95.74km입니다. 1시간에 75.6km를 가는 자동차로 A도시에서 출발하여 B도시를 거쳐 C도시까지 가는 데 D시간 E분이 걸린다면, D+E의 값을 구하시오.", "answer": "26", "equation": "D+E", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "부등식 7A3-169>584에서 1부터 9까지의 수 중 A에 들어갈 수 있는 수는 모두 몇 개입니까?", "answer": "4", "equation": "len(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=[7A3-169>584], A=[1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]"}
{"class": "수찾기2", "question": "지나와 혜나가 7800원짜리 생일 선물을 사려고 합니다. 지나와 혜나가 (1/A):(2/5)로 돈을 낸다면 혜나는 4800원을 내야 합니다. 이때 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7800*((2/5)/((1/A)+(2/5)))=4800"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수를 5로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 85가 되었습니다. 바르게 계산한 몫을 구해보세요.", "answer": "3", "equation": "(85/5)@5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "세라는 12살이고 동생은 세라보다 2살이 어립니다. 아버지의 나이는 동생의 나이의 4배보다 3살이 더 많습니다. 이때, 세라 아버지의 나이는 몇 살인지 구하시오.", "answer": "43", "equation": "(12-2)*4+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "막대 한 개의 길이가 (17/2)cm인 막대 4개를 나란히 이어 붙여 놓았습니다. 이어 붙인 전체 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "34", "equation": "(17/2)*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "초밥집에 입장하기 위해 사람들이 차례대로 순서를 기다리고 있습니다. 20번째로 줄을 서 있는 사람과 뒤에서 12번째로 줄을 선 사람 사이에 13명의 대기 손님이 더 있으면, 초밥집 앞에 줄을 선 사람은 모두 몇 명일까요?", "answer": "45", "equation": "20+13+12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "은미의 방에는 책장이 하나 있습니다. 책장이 가로 500cm, 세로 2.5m, 높이 4m라면 이 책장의 부피는 몇 m3입니까?", "answer": "50", "equation": "(500*0.01)*2.50*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드가 1, 4, 5, 8이 있습니다. 이 중에서 2장을 뽑아 진분수를 만들려고 하는데, 만들 수 있는 진분수 중 가장 작은 수를 소수로 나타내면 얼마입니까?", "answer": "12", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "한솔이는 하루에 수학 문제집을 A장씩 풉니다. 한솔이가 수학 문제집 40장을 푸는 데 5일이 걸린다면 A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "40/A=5"}
{"class": "산술연산", "question": "10자루씩 묶은 연필이 8개 있습니다. 연필의 개수는 총 몇 개입니까?", "answer": "80", "equation": "10*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "올림픽 피겨스케이팅 종목에서 미국이 2번째, 중국이 4번째 순서로 경기를 합니다. 한국은 중국보다 먼저, 미국보다 늦게 경기를 하기로 했다면, 한국이 몇 번 째로 경기를 하는 것인지 알아보세요.", "answer": "3", "equation": "(2+4)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "각 각기둥의 모서리의 수를 계산하는 방법은 각기둥의 각의 개수에 3을 곱하는 것입니다. 지아의 어머니께서 가지고 계신 보석함은 각이 6개인 육각기둥 모양입니다. 보석함의 모서리는 모두 A개라고 했을 때 A는 얼마입니까?", "answer": "18", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6*3=18"}
{"class": "수찾기3", "question": "영철이는 공책 2권의 무게를 구하려고 합니다. 그런데 잘못 하여 공책 4권의 무게를 계산해 112.5g이 되어 버렸습니다. 공책 2권의 무게는 몇 g인가요?", "answer": "56.25", "equation": "112.5/4*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정아는 수학 문제를 매일 풀었습니다. 1A일 동안은 하루에 24개씩 풀었고, 23일 동안은 하루에 B0개씩 풀었습니다. 정아가 38일 동안 푼 수학 문제는 모두 820개일 때 A+B를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A*24+23*B0=820"}
{"class": "도형", "question": "지름이 4cm인 원의 넓이와 지름이 12cm인 원의 넓이의 합은 몇 cm2입니까? (원주율: 3)", "answer": "120", "equation": "(2*2*3)+(6*6*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "현승이네 집에서 5260m를 간 거리에 박물관이 있습니다. 현승이네 집에서 박물관까지의 거리가 Akm Bm일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "265", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5260=5*1000+B"}
{"class": "순서정하기1", "question": "하은이네 반 친구들은 이어달리기 주자의 순서를 정하고 있습니다. 4번째 순서로 달릴 사람은 주영이, 6번째로 달릴 사람은 현민이로 정해졌습니다. 하은이는 주영이보다 나중에, 현민이보다는 먼저 달리게 되었다면 하은이는 이어달리기에서 몇 번째 주자로 출전하게 되는 것인지 구하세요.", "answer": "5", "equation": "(4+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 장거리 달리기 선수가 42.2km를 2시간 24분 만에 완주했습니다. 이 선수가 일정한 빠르기로 달렸다면 1시간 동안 달린 거리를 구하려고 합니다. 잘못하여 2시간 동안 달린 거리를 구해 35.16km이 나왔습니다. 원래대로 1시간 동안 달린 거리를 구한다면 몇 km인지 반올림하여 소수 둘째 자리 까지 나타내어 보세요.", "answer": "17.58", "equation": "42.2/2.4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "화단 흙과 운동장 흙의 물 빠짐을 비교했습니다. 1분 후 빠져나온 물의 양은 화단 흙 0.07L, 운동장 흙 0.12L입니다. 이때 1분 후 빠져나온 물의 양은 모두 몇 L입니까?", "answer": "0.19", "equation": "0.07+0.12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "모자 가게에서 원가의 40%의 이익을 붙여 정가를 정합니다. 어떤 모자의 가격을 구할 때 잘못 하여 이익율을 50%로 계산해 15000원이 되었습니다. 이 모자의 가격은 얼마입니까?", "answer": "14000", "equation": "15000/(1+50/100)*(1+40/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 서점에서 책을 30% 할인하여 판매할 예정이었으나 잘못 하여 20% 할인해 12000원에 판매했다고 합니다. 바르게 계산한 경우 할인된 책의 가격을 구하시오.", "answer": "10500", "equation": "12000/(1-20/100)*(1-30/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(6/7)은 (1/7)이 A개, (1/9)이 5개이면 (5/B)일 때 A+B의 합을 구해 보시오.", "answer": "15", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(6/7)=(1/7)*A, (1/9)*5=(5/B)"}
{"class": "수찾기2", "question": "과자 3A개를 한 봉지에 4개씩 담으려고 합니다. 과자는 모두 7봉지가 나왔다고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "0", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A@4=7"}
{"class": "산술연산", "question": "승기네 반 학생들이 좋아하는 민속놀이를 조사하였더니, 윷놀이는 10명, 제기차기는 7명, 연날리기는 8명이 좋아합니다. 조사한 학생은 모두 몇 명일까요?", "answer": "25", "equation": "10+7+8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수정이가 밭에서 방울 토마토를 땁니다. 방울 토마토 나무는 총 5그루가 있고, 그 중 4 그루의 나무에서 방울 토마토를 55개 땄습니다. 마지막 나무에는 방울 토마토 14개가 열려있습니다. 마지막 나무에 있는 방울 토마토도 모두 수확한다면 수정이가 밭에서 수확한 방울 토마토는 모두 몇 개입니까?", "answer": "69", "equation": "55+14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "정육면체의 한 면의 넓이가 64cm2일 때, 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "384", "equation": "64*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "델리만쥬가 2번째로 많이 들어있는 봉투에는 16개의 델리만쥬가 들어있고, 4번째로 많이 들어있는 봉투에는 14개의 델리만쥬가 들어있습니다. 델리만쥬가 3번째로 많이 들어있는 봉투에는 몇 개가 들어있을까요?", "answer": "15", "equation": "(16+14)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "다영이는 물이 (5/A)L 있었고 은채는 그중에서 (1/4)L를 마셨다고 합니다. 남은 물은 (3/8)L일 때 A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(5/A)-(1/4)=(3/8)"}
{"class": "순서정하기1", "question": "솔부엉이 삼형제가 사냥을 마치고 소나무 위에서 휴식을 취하고 있습니다. 첫째 솔부엉이는 쥐를 8마리 사냥했고 둘째 솔부엉이는 쥐를 10마리 사냥했습니다. 막내 솔부엉이는 쥐를 첫째보다 많이, 둘째보다 적게 사냥했습니다. 막내 솔부엉이가 사냥한 쥐는 몇 마리일까요?", "answer": "9", "equation": "(8+10)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 도시의 시의원 후보들의 득표 수를 조사하였더니 가 후보는 52500명이 투표하였고, 나 후보는 45000명, 다 후보는 15000명이 투표하였습니다. 전체 투표자 수가 150000명일 때 가 후보의 득표율은 몇 %입니까?", "answer": "35.00", "equation": "(52500/150000)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "가로가 Am이고, 세로는 가로의 3(3/6)배인 42m인 직사각형 모양의 밭이 있습니다. 이 밭의 넓이를 B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "504", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*3(3/6)=42, A*42=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "A(1/3)*(1/2)의 값이 3(2/3)일 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A(1/3)*(1/2)=3(2/3)"}
{"class": "산술연산", "question": "50L의 물통에 물이 47L 900mL 채워져 있습니다. 들이가 각각 1L, 500mL, 300mL인 3개의 물통만을 이용하여 50L의 물통에 물을 가득 채우려고 합니다. 물통에 물을 가득 채우려면 1L 물통으로 1번, 500mL 물통으로 1번, 300mL 물통으로 몇 번 채워야 하는지 구하세요.", "answer": "2", "equation": "(50-(47+900*0.001)-1-500*0.001)/(300*0.001)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "준영이는 친구들과 어몽어스를 하고 있습니다. 현우는 8번 승리했고 민성이는 6번 승리했으며 준영이는 민성이보다는 승리 횟수가 많고 현우보다는 승리 횟수가 적습니다. 준영이는 어몽어스에서 몇 번 승리했을까요?", "answer": "7", "equation": "(8+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "들이가 각각 5L인 빨간색 페인트와 파란색 페인트를 각각 사용하고 남은 양은 빨간색 페인트 2L 800mL, 파란색 페인트 3L 400mL입니다. 빨간색 페인트가 몇 mL 더 많이 사용했는지 답을 구하시오.", "answer": "600", "equation": "(5000-2800)-(5000-3400)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "새싹유치원 아이들은 반별로 발표회를 하기로 했습니다. 은찬이네 반보다 먼저 공연을 한 반은 3개, 은찬이네 반보다 나중에 공연을 한 반은 4개였습니다. 새싹유치원에는 몇 개의 반이 있습니까?", "answer": "8", "equation": "3+1+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "진호가 서울의 문화재를 찾아 집에서 숭례문까지 58km를 가고 경복궁과 흥인지문을 차례로 간 뒤, 갔던 길을 되돌아 집으로 왔습니다. 진호가 이동한 거리는 모두 몇 km입니까? 숭례문에서 경복궁 사이의 거리는 2km이며, 경복궁에서 흥인지문까지의 거리는 4km입니다.", "answer": "128", "equation": "(58+2+4)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "경수는 저수지 둘레이120cm간격으로 나무를 심었습니다. 저수지의 둘레의 길이가 600m이고, 나무의 값이 A그루에 5000원입니다. 가지고 있는 돈 835,000을 다 썼을 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(60000/120)*(5000/A)=835, 000"}
{"class": "수찾기2", "question": "예슬이는 할머니 댁에 가는 데 오전 10시에 출발하여 기차로 (8/3)시간, 버스로 (2/5)시간, 걸어서 10분을 갔습니다. 예슬이가 할머니 댁에 도착한 시각이 오후 A시 B분이라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "15", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "준영이가 마트에서 원래 가격이 2000원인 과자를 사는 데 5000원을 냈더니 3A00원을 거스름돈으로 받았습니다. 준영이는15%를 할인받았다고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "15", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2000-(5000-3A00))/2000*100=15"}
{"class": "산술연산", "question": "예솔이가 딸기로 케이크를 장식하려고 합니다. 11개의 딸기 중 케이크를 장식하는 데에 사용한 딸기가 4개라면 남은 딸기는 몇 개가 되겠습니까?", "answer": "7", "equation": "11-7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "밤 1개의 열량은 16킬로칼로리, 감자 1개의 열량은 80킬로칼로리, 호두 1개의 열량은 65킬로칼로리입니다. 오늘 승희네 가족이 밤 23개와 호두 20개를 먹었다면 밤 23개의 열량은 몇 킬로칼로리일까요?", "answer": "368", "equation": "16*23", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1,3,5,7의 4가지 숫자가 적혀있는 카드가 있습니다. 이 카드 중에서 두 장을 뽑아 한 번씩만 사용하여 몫이 가장 작은 수를 A라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=Combi([1, 3, 5, 7],2)"}
{"class": "도형", "question": "지름이 21cm인 원과 반지름이 14cm인 원이 있습니다. 원주율이 3일 때, 두 원의 원주의 차는 몇 cm입니까?", "answer": "21", "equation": "(14*2*3)-(21*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "소금 100g을 녹여 소금물 500g을 만들었습니다. 이 소금물의 진하기를 백분율로 구하면 몇 %입니까?", "answer": "20.00", "equation": "(100/500)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "떨어뜨린 높이의 (3/4)만큼 튀어오르는 공이 있습니다. 이 공을 떨어뜨린 후 두 번째로 튀어오른 높이를 (135/2)cm라고 계산하여야 하는데 잘못하여 (126/2)cm로 계산하여 공을 떨어뜨린 높이를 112cm라고 하였습니다. 바르게 계산한 높이는 몇 cm입니까?", "answer": "120", "equation": "(135/2)/(3/4)/(3/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민재는 철사를 똑같이 7도막으로 나누려다 잘못 하여 14도막으로 나누어 한 도막당 12cm가 되었습니다. 바르게 나누었을 때 철사 도막은 몇 cm인지 바르게 구하시오.", "answer": "24", "equation": "12*14/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "석연이가 가진 직사각형의 종이는 가로와 세로의 비가 5:2입니다. 가로가 25cm일 때 세로는 몇 cm입니까?", "answer": "10", "equation": "25*2/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "소금을 과학실험 재료로 30명의 학생들에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 그런데 잘못 하여 0.5kg씩 나누어 주고 12kg이 남아버렸다고 합니다. 남는 소금이 없도록 똑같이 나누어 줄 경우 한 사람에게 소금을 몇 kg 씩 나누어 주어야 합니까?", "answer": "0.9", "equation": "(0.5*30+12)/30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "승찬이와 라희는 10시 10분에 식물원 매표소 앞에서 만나기로 했습니다. 승찬이네 집에서 식물원 매표소 앞까지 가려면 35분이 걸립니다. 현재 시각이 8시 40분 25초일 때, 승찬이가 약속 시간에 정확히 도착하려면 A분 B초 후에 집에서 출발해야 할 지 구하고, A+B는 무엇인지 쓰세요.", "answer": "89", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "순서정하기1", "question": "까치들이 홍시를 먹기 위해 일렬로 줄을 서 있습니다. 막내 까치 앞에 6마리의 까치가 줄을 서있고, 까치는 모두 12마리라면, 막내 까치는 뒤에서 몇 번째 순서로 서 있습니까?", "answer": "6", "equation": "2021-12-06 00:00:00", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "편의점에서 잘 팔리는 라면을 순위 매겨보니 4번째로 많이 팔리는 라면은 열라면, 6번째로 많이 팔리는 라면은 진라면이었습니다. 참깨라면은 진라면보다 많이 팔렸고 열라면보다 적게 팔렸습니다. 이 편의점에서 참깨라면의 판매 순위는 몇 위일까요?", "answer": "5", "equation": "(4+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "3개의 숫자로 된 소수 두 자리의 수이며, 일의 자리 수가 2이고, 소수 둘째자리 수를A라고하고, 셋째자리 수를 B라고 할 때, 소수 둘째자리수와 셋째자리 수의 합은 10이고, 일의 자리 숫자와 소수 둘째자리 수의 합이 7이다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.AB, A+B=10, 2+B=7"}
{"class": "순서정하기1", "question": "노을이와 친구들은 줄넘기 대결을 했습니다. 새벽이는 줄넘기를 25개, 여명이는 줄넘기를 23개 해냈고, 노을이는 줄넘기를 여명이보다는 많이, 새벽이보다는 적게 했습니다. 그렇다면 노을이는 줄넘기를 몇 개 넘은 것일까요?", "answer": "24", "equation": "(25+23)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "0.3*9의 값은 A.B입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.3*9+A.B"}
{"class": "도형", "question": "은비는 가로가 4.1cm, 세로가 2.3cm인 직사각형을 그렸습니다. 이 직사각형의 넓이는 얼마입니까?", "answer": "9.43", "equation": "4.1*2.3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "2,5,7,8의 수 카드 4장으로 (두 자리 수)*(두 자리 수)의 식을 만드려고 합니다. 각 카드를 한 번씩만 쓸 때, 곱이 가장 큰 곱셈식을 만들고 그 곱을 구하시오.", "answer": "15.34", "equation": "max(A)+min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지안이는 어제부터 위인전을 읽고 있습니다. 어제는 전체의 (A/5) 읽었고, 오늘은 어제 읽고 남은 부분의 (1/3)을 읽었습니다. 오늘까지 읽고 남은 쪽수가 50쪽이라면 이 위인전의 전체 쪽수는 125쪽 입니다. A는 얼마일까요?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "50/(1-(1/3))/(1-(A/5))=125"}
{"class": "수찾기2", "question": "어머니께서 자두 (4/5)kg, 복숭아 (3/4)kg을 사 오셨습니다. 어머니께서 사 오신 자두와 복숭아는 모두 (A1/20)kg 이라고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4/5)+(3/4)=(A1/20)"}
{"class": "수찾기3", "question": "보아는 이번 달에 사용할 수 있는 무료 문자 100건 중에서 22건을 사용했습니다. 이번달 남은 날 동안 무료문자를 매일 똑같이 나누어 써야하는데 4일이 남을 줄 알고 19.5건을 사용했습니다. 알고보니 6일이 남았다면 하루에 몇 건씩 써야 하나요?", "answer": "13", "equation": "(100-22)/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "영어 경시대회에 참가한 학생 200명 중에서 전체의 10%에게 상을 줄 예정이었으나 잘못 하여 10명의 학생이 수상받게 되었습니다. 예정대로 진행되었을 경우 수상 받을 학생은 몇 명인가요?", "answer": "20", "equation": "200/100*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "돼지고기 한 근은 600g입니다. 어머니께서 3근을 사오셔야 하는데 잘못하여 5근을 사왔습니다. 원래대로 3근을 사오신다면 어머니께서 사 오신 돼지고기는 몇 g인지 구해보세요.", "answer": "1800", "equation": "600*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지연이네 아버지께서 다녀오신 청계산의 등산 코스입니다. 이수봉의 높이는 545m이고, 옥녀봉의 높이는 375m입니다. 이때, 이수봉과 옥녀봉의 높이의 차는 몇 m일까요?", "answer": "170", "equation": "545-375", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "진주는 2, 3, 7, 6의 수 카드를, 현우는 1, 6, 5, 2의 수 카드를 가지고 4장의 수 카드 중 3장을 골라 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들었습니다. 진주는 가장 작은 수를, 현우는 가장 큰 수를 만들었을 때 두 사람이 만든 수의 차는 얼마입니까?", "answer": "416", "equation": "max(B)-min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "한의원에서 침을 맞기 위해 환자들이 대기표를 받고 대기 중입니다. 은우의 바로 앞 번호는 9번, 바로 뒷 번호는 11번이라면, 은우는 몇 번째로 침을 맞게 될까요?", "answer": "10", "equation": "(9+11)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "민수는 목욕탕 탈의실 옷장을 배정받았습니다. 목욕탕 탈의실에는 모두 40개의 옷장이 있으며, 민수가 배정받은 옷장은 위에서부터 2번째, 아래에서부터 3번째, 왼쪽에서부터 5번째인 옷장입니다. 그렇다면 민수가 사용하게 될 옷장은 오른쪽으로부터 몇 번째에 있을까요?", "answer": "6", "equation": "40/(2+3-1)+1-5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "헌 옷을 민지는 3kg400g을 모았고, 민수는 1kg900g을 모았습니다. 두 사람이 모은 헌 옷의 무게의 차를 Akg Bg이라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "501", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3*1000+400)+(1*1000+900)=A*1000+B"}
{"class": "산술연산", "question": "쌈은 바늘을 묶어 세는 단위로 한 쌈은 바늘 스물네 개입니다. 바늘 172개를 쌈으로 묶으면 몇 쌈까지 묶을 수 있습니까?", "answer": "7.00", "equation": "172@24", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "97을 어떤 수로 나누었더니 몫이 13이고 나머지가 6이었습니다. 234를 어떤 수로 나누었을 때 몫은 A이고, 나머지는 B입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "36", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "97@X=13, 97#X=6, 234@X=A, 234#X=B"}
{"class": "산술연산", "question": "선생님께서 달리기 대회 상품으로 연필 6타를 사 오셨습니다. 선생님께서 사 오신 연필은 모두 몇 자루일까요? (단, 연필 1타는 12자루입니다.)", "answer": "72.00", "equation": "12*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "반지름은 6cm이고 원주율이 3.1일 때 이 원의 넓이는 몇 cm2인지 구하세요.", "answer": "111.60", "equation": "(6*2*3.1*(1/2))*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "석우네 목장에 있는 아기 고라니를 태어난 순서대로 줄을 세워보았더니, 한글날에 태어난 아기 고라니 앞에 12마리의 아기 고라니가 줄을 서게 되었습니다. 또한 한글날에 태어난 아기 고라니 뒤로는 15마리의 아기 고라니가 줄을 서게 되었습니다. 그렇다면 석우네 목장에는 아기 고라니가 모두 몇 마리 있는 것인지 구하세요.", "answer": "28", "equation": "12+1+15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "원 가는 반지름이 10cm인 원이고, 원 나는 지름이 15cm인 원입니다. 원주율을 3.14라고 할 때, 두 원의 원주의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "109.90", "equation": "(10*2*3.14)+(15*3.14)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "정사각형은 두개의 대각선을 가지고 있고, 각 대각선의 길이가 같다는 특징을 가지고 있습니다. 한 대각선의 길이가 5cm인 정사각형이 있습니다. 이 정사각형이 가진 대각선의 길이를 모두 더하면 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "10", "equation": "5*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "꽃 1송이를 심는 데 사용되는 흙은 9.4g입니다. A05g의 흙으로 꽃을 75송이 심을 수 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A05/9.4=75"}
{"class": "수찾기2", "question": "책상 위에 연필이 25자루 있습니다. 아현이는 연필의 (2/A)만큼 연필꽃이에 꽂았습니다. 연필꽂이에 꽂은 연필은 10자루라고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "25*(2/A)=10"}
{"class": "순서정하기1", "question": "윤정이는 매달 식물을 하나씩 구입하고 있습니다. 2월에 6번째 화분을 들였고 4월에 8번째 화분을 들였다면 3월에 들인 화분은 몇 번째 화분일까요?", "answer": "7", "equation": "(6+8)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "무게가 같은 빵A개를 접시에 담아 무게를 재어보니1kg710g이었습니다. 빵 10개를 더 담아서 재었더니 3kg610g이었습니다. 접시의 무게가 190g이라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3610-1710)/10=190, 1710-190*A=190"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 2, 4, 6을 한 번씩만 사용하여 곱이 가장 작은 (몇십몇)*(몇)의 값을 구하시오.", "answer": "92", "equation": "min(C)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "6, 1, 9, 3, 8인 숫자 카드를 왼쪽에서부터 큰 수부터 차례로 다시 모두 늘어놓았을 때, 오른 쪽에서 넷째 숫자 카드에 쓰인 수를 쓰시오.", "answer": "11.2", "equation": "max(AB)+min(AB)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "성수네 반은 남학생이 15명, 여학생이 13명입니다. 여동생이 있는 학생이 A명이라면 여동생이 없는 학생은 19명이라고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "15+13-A=19"}
{"class": "수찾기3", "question": "달걀 한 꾸러미는 10개입니다. 달걀 세 꾸러미를 사서 6개를 먹었습니다. 남은 달걀을 한 명에게 8개씩 나누어 주려고 하는데 잘못 계산하여 10개씩 나누었더니 2명에게 나누어 줄 수 있었습니다. 원래대로 계산하면 몇 명에게 나누어 줄 수 있습니까?", "answer": "3", "equation": "(10+10+10-6)/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "효민이는 1000원을 가지고 있습니다. 문구점에서 550원짜리 풀을 산 후 슈퍼에서 250원짜리 사탕을 샀는데 아주머니가 300원으로 계산하여 150원을 거슬러 주셨습니다. 원래 효민이가 받아야 할 거스름 돈은 얼마입니까??", "answer": "200", "equation": "1000-(550+250)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "튤립을 4송이씩 주려고 잘못 하여 했으나 5송이씩 6명에게 주고 2송이가 남았다고 합니다. 바르게 계산하면 몇 명에게 나누어 줄 수 있나요?", "answer": "8", "equation": "(5*6+2)@4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "정아와 지수가 산에 가서 밤을 줍습니다. 정아와 지수는 밤을 똑같은 개수만큼 주웠지만, 내려오는 길에 지수의 가방에서 밤을 1개 꺼내어 반 쪽씩 나누어 먹었습니다. 정아의 가방에 남아있는 밤이 73개라고 할때, 지수의 가방에는 밤이 몇 개 들어있겠습니까?", "answer": "72", "equation": "73-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "쿠키가 한 봉지에 50개씩 들어 있습니다. 30봉지에 들어 있는 쿠키의 개수를 AB00이라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "50*30=AB00"}
{"class": "수찾기2", "question": "호박과 수박을 함께 저울에 올려놓았더니 무게가 7kg 750g이었습니다. 호박의 무게가 2900g일 때 수박의 무게를 Akg Bg이라고 할 때, A*B의 값을 얼마입니까?", "answer": "3400", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7*1000+750=2900+A*1000+B"}
{"class": "수찾기2", "question": "A:5, 15:B 모두 전항과 후항의 합이 16일 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "12", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A+15=5+B=16"}
{"class": "산술연산", "question": "지난주 성진이 방의 온도가 월요일은 20도, 화요일은 19도, 수요일은 22도, 목요일은 21도, 금요일은 23도일 때 요일별 방 온도의 평균은 몇 도입니까?", "answer": "21.00", "equation": "(20+19+22+21+23)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "명수는 집에서 도서관까지 자전거로 1Akm씩 가는데 (4/5)시간이 걸렸다고 합니다. 같은 속도로 한 시간에 20km를 갈 수 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A/(4/5)=20"}
{"class": "순서정하기1", "question": "하영이네 집 근처에는 3개의 햄버거 가게가 있습니다. 하영이네 집에서 10m 떨어진 햄버거 가게가 가장 가까운 햄버거 가게이며, 30m 떨어진 곳에 있는 햄버거 가게는 3번째로 가까운 가게 입니다. 그렇다면 하영이네 집에서 20m 거리에 있는 햄버거 가게는 하영이네 집에서 몇 번째로 가까운 가게일까요?", "answer": "2", "equation": "(1+3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "한 시간에 72.3km를 달리는 자동차가 있습니다. 같은 빠르기로 이 자동차가 1시간 30분 동안 달리는 거리는 몇 km인지 구하려고 합니다. 계산할 때 한 시간에 70km를 달리는 것으로 잘못 계산했더니 1시간 30분동안 달리는 거리는 105km였습니다. 올바른 값을 사용하여 구한 값은 얼마입니까?", "answer": "108.45", "equation": "(1+30/60)*72.3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "51+(10*4)-AB/8의 값이 89라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "51+(10*4)-AB/8=89"}
{"class": "수찾기2", "question": "(1/2)*(10/3)의 값을 A, (1/4)*(2/3)의 값을 B라고 할 때, A*B는 (C/D)이다. C+D의 값을 구하시오.", "answer": "23", "equation": "C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/2)*(1/3)=A, (1/4)*(2/3)=B, A*B=(C/D)"}
{"class": "수찾기3", "question": "길에 은행나무를 1.2m의 같은 간격으로 심으려고 합니다. 그런데 잘못 하여 1.5m 간격으로 은행나무를 심어 길의 길이가 105m가 되어 버렸습니다. 바르게 은행나무를 심었을 때 길의 길이는 몇 m인가요?(단, 나무의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "84", "equation": "105/1.5*1.2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "10000원짜리 지폐 7장, 1000원짜리 지폐 14장, 100원짜리 동전 5개, 10원짜리 동전 8개일 때 모두 얼마일까요?", "answer": "84580", "equation": "(10000*7)+(1000*14)+(100*5)+(10*8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "할아버지 댁에 가기 위해 버스를 2시간 15분 동안 타고 기차를 1시간 40분 동안 탔습니다. 버스와 기차를 탄 시간은 모두 몇 시간 몇 분인지 구하여 분으로 나타내세요.", "answer": "235.00", "equation": "(2*60+15)+(1*60+40)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 마라톤 선수가 일정한 빠르기로 42.1A5km를 2시간 18분 동안 달렸습니다. 이 선수가 1시간 동안 달린 거리는 18.35km입니다. A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "42.1A5/((2*60+18)/60)=18.35"}
{"class": "수찾기2", "question": "선미네 반 학생들이 좋아하는 민속놀이를 알아보았더니, 윷놀이를 좋아하는 학생은 A명, 연날리기를 좋아하는 학생은 7명, 고무줄 놀이를 좋아하는 학생은 6명, 팽이치기를 좋아하는 학생은 12명입니다. 윷놀이와 고무줄 놀이를 좋아하는 학생 수의 합은 15명입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "15", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A+6=15"}
{"class": "수찾기2", "question": "준호는 떡을 1A개 가지고 있고 송이는 준호가 가지고 있는 떡에 3개를 더한 수의 3배를 가지고 있습니다. 준호와 송이가 가지고 있는 떡의 개수를 더하면 57개입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1A+3)*3+1A=57"}
{"class": "수찾기2", "question": "소금물 300g에 소금이 60g 녹아 있습니다. 소금물의 양에 대한 소금의 양의 비율은 A%라고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "20", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(60/300)*100=A"}
{"class": "산술연산", "question": "같은 색깔 카드에 적힌 숫자를 모두 더해 칠판에 적는 게임을 합니다. 첫 번째 분홍색 카드에 10, 두 번째 분홍색 카드에 60이라는 숫자가 적혀 있었다면, 칠판에 적어야 할 숫자는 몇 입니까?", "answer": "70", "equation": "10+60", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 숫자 카드 4, 7, 5를 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구하시오.", "answer": "1211", "equation": "max(A)+min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "주스 3.43L를 10명이 똑같이 나누어 마시려고 하는데 잘못하여 9명이 나누어 마셨더니 한 사람당 0.38L씩 마셨다. 원래대로 계산하면 한 사람이 몇 L씩 마시게 되는지 구하시오.", "answer": "0.343", "equation": "3.43/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A.BCD+AB.CD=86.504의 식이 있습니다. A, B, C, D는 서로 다른 숫자이고, 같은 기호는 같은 숫자를 나타낸다면 A+B+C+D의 값을 구하시오.", "answer": "25", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A.BCD+AB.CD=86.504"}
{"class": "수찾기3", "question": "공장에서 장난감을 400개 만들 때 불량품이 12개 나온다고 합니다. 직원이 불량품의 갯수를 10개로 잘못 계산하여 전체 장난감 수에 대한 불량품 수의 비율을 2.5%이라고 적었습니다. 바르게 계산한 전체 장난감 수에 대한 불량품 수의 비율을 백분율로 나타내어 보시오.", "answer": "3", "equation": "(12/400)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민아네 집 마당에 귤 나무와 사과 나무가 있습니다. 귤 나무에는 귤이 14개, 사과 나무에는 사과가 13개 열려있습니다. 할아버지와 민아가 함께 과일을 모두 따 상자에 넣었다면, 상자에 담긴 과일의 수는 모두 몇 개입니까?", "answer": "27", "equation": "14+13", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(7/12)=(A/60), (16/72)=(2/B)의 두 식이 있습니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "44", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7/12)=(A/60), (16/72)=(2/B)"}
{"class": "수찾기2", "question": "7A.3km를 달리는 데 휘발유가 6L가 필요한 자동차가 있습니다. 이 자동차가 휘발유 1L로 갈 수 있는 거리는 13.05km일 때 A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7A.3/6=13.05"}
{"class": "수찾기3", "question": "문구점에서 정가가 각각 2000원, 1500원, 4000원인 색연필, 공책, 크레파스를 할인하여 판매합니다. 제품들의 할인 가격의 합을 구하려고 했으나 색연필의 정가를 3000원으로 잘못 계산하여 총 할인하는 가격의 합이 2850원이 되었습니다. 실제 할인한 가격의 합은 얼마인지 바르게 구하시오.", "answer": "1850", "equation": "2850+(2000-3000)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "10000에 대한 설명입니다. 9900보다 A큰 수이고 1000의 B배라고 할때, A+B 값을 구하세요.", "answer": "110", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10000=9900+A= 1000*B"}
{"class": "수찾기2", "question": "봄에 태어난 남학생 수는 29명, 여름에 태어난 남학생 수는 A명, 가을에 태어난 남학생 수는 34명, 겨울에 태어난 남학생 수는 16명으로 합계가 126명이 나왔습니다. 여학생의 수는 봄에는 36명, 여름에는 31명, 가을에는 25명, 겨울에는 B명으로 합계가 118명이 나왔습니다. 이때, A+B의 값은 얼마인가요?", "answer": "65", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "29+A+34+16=126, 36+31+26+B=118"}
{"class": "수찾기2", "question": "가와 나 주머니에 구슬이 모두 35개 들어 있습니다. A 주머니에서 B 주머니로 구슬을 X개 옮겼더니 A 주머니와 B 주머니에 들어 있는 구슬 수의 비가 4:3이 되었습니다. 처음에 A 주머니에는 구슬이 26개 들어있었다고 할 때 X에 맞는 숫자값을 구하세요.", "answer": "6", "equation": "X", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "35*(4/(4+3))+X=26"}
{"class": "산술연산", "question": "빨간 색연필 3자루, 파란 볼펜 2자루, 초록 볼펜 5자루가 있습니다. 볼펜이 색연필보다 몇 자루 더 많은지 구하세요.", "answer": "4", "equation": "(2+5)-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "주영이네 반 학생 10명이 시험을 보았습니다. 시험 성적으로 20점을 맞은 학생 수는 1명, 30점을 맞은 학생 수는 2명, 50점을 맞은 학생 수는 4명, 70점을 맞은 학생 수는 1명, 100점을 맞은 학생 수는 2명이라고 합니다. 그러나 30점은 맞은 학생 수와 50점을 맞은 학생 수를 착각하여 평균 51점이 되었다고 합니다. 바르게 계산한 평균은 몇 점인지 구하시오.", "answer": "55", "equation": "(20+30*2+50*4+70+100*2)/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민서의 나이와 동생의 나이를 예상한 표를 만들어 보았더니, 민서가 올해 13살일 때 동생은 9살이고, 1년 후에는 민서가 14살, 동생이 10살, 2년 후에는 민서가 15살, 동생이 11살, 3년 후에는 민서가 16살, 동생이 12살, 4년 후에는 민서가 17살, 동생이 13살이었습니다. 민서는 동생보다 몇 살 더 많을까요?", "answer": "4", "equation": "(13-9)=(14-10)=(15-11)=(16-12)=(17-13)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "은수가 한 변이 6cm인 평행사변형을 확대하였더니 한 변이 9cm로 늘어났습니다. 은수는 평행사변형을 몇 배 확대하였는지 소수로 나타내시오.", "answer": "1.5", "equation": "9/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "쌀이 1kg200g이 있습니다. 그중 700g을 먹고 10kg을 더 사 왔습니다. 쌀의 양을 Akg Bg이라고 할 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "5000", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1*1000+200)-700+(10*1000)=A*1000+B"}
{"class": "산술연산", "question": "70보다 1 큰 수를 6배한 수를 구하시오.", "answer": "426", "equation": "(70+1)*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 숫자 카드 1, 8, 5를 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 수와 291의 차를 구하시오.", "answer": "560", "equation": "max(A)-291", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4.234*5의 값을 AB.17이라고 할 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4.234*5=AB.17"}
{"class": "수찾기2", "question": "서주는 자동차를 타고 집에서 할머니 댁에 가는 데 1시간 29분 50초가 걸렸습니다. 집으로 돌아올 때에는 차가 밀려 할머니 댁에 갈 때보다 30분 55초가 더 걸렸습니다. 서주가 할머니 댁에 다녀오는 동안 자동차를 탄 시간이 A시간 B분 C초라고 할 때, A+B+C를 구하여 답을 쓰세요.", "answer": "68", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "어항에 물을 윤아는 2A00mL 부었고 민준이는 3300mL 부었습니다. 민준이는 물을 800mL 더 부었다고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3300-2A00=800"}
{"class": "순서정하기1", "question": "유진이와 친구들은 레몬파운드케이크를 예약했습니다. 유진이는 7번째로 예약을 했고 시원이는 9번째로 예약을 했습니다. 환희는 유진이보다는 늦게, 시원이보다는 먼저 레몬파운드케이크를 예약했다면 환희는 몇 번째 순서로 예약을 했을까요?", "answer": "8", "equation": "(7+9)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "정후는 초콜릿 30개 중에서 (2/5)만큼 먹었고 예서는 초콜릿 24개 중에서 (5/12)만큼 먹었을 때 정후와 예서의 초콜릿 먹은 개수의 차를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "30*(2/5)-24*(5/12)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 50cm, 세로 2.4m, 높이 1.1m인 직육면체의 부피는 몇 m3입니까?", "answer": "1.32", "equation": "0.5*2.4*1.1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(8/3)/4의 값을 (A/B)라고 하고, (4/7)/3의 값을 (C/D)라고 할 때, A+B+C+D의 값을 구하시오.", "answer": "18", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(8/3)/4=(A/B), (4/7)/3=(C/D)"}
{"class": "수찾기2", "question": "태호는 빵을 전체의 (2/A)만큼 먹었습니다. 태호가 먹은 빵은 전체의 40%일 때 A를 구하시오.", "answer": "40", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "100*(2/A)=40"}
{"class": "순서정하기1", "question": "미끄럼틀을 타기 위해 정민이와 친구들이 일렬로 줄을 섰습니다. 정민이는 앞에서 4번째, 뒤에서 3번째 순서로 줄을 섰을 때, 줄을 선 사람은 모두 몇 명일까요?", "answer": "6", "equation": "3+4-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직육면체 가는 가로 2m, 세로 1.25m, 높이 1.5m이고 직육면체 나는 가로 0.3m, 세로 0.25m, 높이 0.2m입니다. 직육면체 가 상자에 직육면체 나를 빈틈없이 가득 넣으려고 합니다. 직육면체 나를 최대 몇 개까지 넣을 수 있습니까? (단, 상자의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "250", "equation": "(2*1.25*1.5)/(0.3*0.25*0.2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "27*2를 계산하여 나온 수가 A이고 A*3을 계산하여 나온 수가 B일 때, B에 들어갈 수를 구하시오.", "answer": "162", "equation": "B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "27*2=A, A*3=B"}
{"class": "수찾기3", "question": "150kg인 트럭에 경유 50L를 주유하려고 하였으나 잘못된 양을 주유하여 주유 후 트럭의 무게가 221kg이 되었다고 합니다. 실제로 주유한 양을 바르게 구하시오. (단, 1L=1kg)", "answer": "71", "equation": "221-150", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "이는 5kg의 딸기를 사서 일 주일 동안 3.6kg를 먹었더니 Akg이 남았습니다. 4일동안 같은 양의 딸기를 Bkg먹었다고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "3.3", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5-A=3.6, 4*B=3.6"}
{"class": "수찾기2", "question": "1.23*9의 값A와 0.13*5의 값 B가 있다. (A-B)*100의 값을 구하시오.", "answer": "1042", "equation": "(A-B)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.23*9=A, 0.13*5=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "치킨 너겟 14조각의 열량은 6A8 킬로칼로리라고 합니다. 치킨 너겟 1조각의 열량이 47킬로칼로리일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6A8/14=47"}
{"class": "도형", "question": "밑변의 길이가 11cm, 높이가 3cm인 평행사변형을 넓이의 비가 5:6이 되도록 나누었습니다. 나누어진 두 부분의 넓이 중 더 큰 쪽의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "18", "equation": "(11*3)*(6/11)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 넓이가 36cm2인 정육면체 입니다. 이 정육면체의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "216.00", "equation": "(36^(1/2))*(36^(1/2))*(36^(1/2))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직육면체 밑면의 넓이가 45cm2, 높이가 4cm 일 때 직육면체의 부피는 몇 cm3인지 구하시오.", "answer": "180", "equation": "45*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "상자에 체리가 들어 있었습니다. 이 체리의 (5/9)를 먹은 뒤 남은 체리의 개수를 구하려고 했으나 잘못 하여 먹은 개수를 더해버려 84개가 되어 버렸습니다. 먹은 뒤 남은 체리의 개수는 몇 개인가요?", "answer": "24", "equation": "84-(84/(1+5/9))*(5/9)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 1600cm, 세로 800cm, 높이 400cm인 직육면체와 부피가 같은 정육면체가 있습니다. 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 m입니까?", "answer": "8", "equation": "(1600*800*400)/1000000^(1/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "길이가 585m인 도로의 양쪽에 15m 간격으로 가로등을 세우려고 합니다. 도로의 처음과 끝에 모두 가로등을 세운다면 가로등은 모두 몇 개가 필요한지 구하세요. (단, 가로등의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "80", "equation": "((585/15)+1)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수영장을 우영이는 4일마다, 서윤이는 10일마다 갑니다. 오늘 두 사람이 수영장에서 만났다면 다음에 수영장에서 만나는 때는 A일 뒤입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "20", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "LCM(4,10)=A"}
{"class": "도형", "question": "길이가 30cm인 끈을 사용하여 가로가 세로보다 1.4cm 더 긴 직사각형을 만들었더니 7.2cm가 남았습니다. 만든 직사각형의 가로와 세로의 길이의 합을 구하시오.", "answer": "11.4", "equation": "(30-7.2)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "음식점에서 식용유를 10일 동안 1.5L 씩 똑같이 나누어 사용하려고 했으나 잘못 나누어서 5일만에 전부 사용했다고 합니다. 하루동안 사용한 식용유는 몇 L인지 바르게 구하시오.", "answer": "3", "equation": "10*1.5/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "기영이가 피자를 똑같이 A조각으로 나누어 전체의 (1/4)만큼 먹었습니다. 기영이는 피자를 몇2조각 먹었다고 한다면 A는 얼마일까요?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*(1/4)=2"}
{"class": "순서정하기1", "question": "인턴 최종면접장 앞에 지원자 10명이 대기 중입니다. 우주는 3번째 순서이며 태희는 가장 마지막 순서일때, 우주와 태희 사이에는 몇 명의 지원자가 있습니까?", "answer": "6", "equation": "10-3-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(72/96)를 약분하여 나타낼 때 분자가 10보다 크고 30보다 작은 분수는 (A/16), (B/24), (C/32)입니다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "54", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(72/96)=(A/16), (72/96)=(B/24), (72/96)=(C/32)"}
{"class": "수찾기2", "question": "빨간색 구슬 189개와 파란색 구슬 384개가 있습니다. 이 구슬을 A상자에 똑같이 나누어 담으려면 상자에 72개씩 담아야 한다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "189+384/A=72"}
{"class": "수찾기2", "question": "상진이와 혜지가 캔 고구마의 무게는 모두 15kg입니다. 상진이가 캔 고구마의 무게가 혜지가 캔 고구마의 무게보다 2kg 400g이 더 무겁습니다. 상진이가 캔 고구마의 무게를 Akg Bg이라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "708", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*1000+B=((15*1000)-(2*1000+400))/2+(2*1000+400)"}
{"class": "수찾기3", "question": "모든 자동차의 바퀴 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 자동차 한 대의 바퀴 수를 3개로 계산해 21개가 되었습니다. 모든 자동차의 바퀴 수는 몇 개인지 바르게 구하시오.", "answer": "28", "equation": "21/3*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "A.4B+2.C3=10.01의 식이 있습니다. A+B+C의 값을 구하시오.", "answer": "20", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A.4B+2.C3=10.01"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 지름이 6cm, 높이가 4cm, 모선의 길이가 5cm인 원뿔을 위에서 본 모양의 둘레는 몇 cm인지 구하시오. 단, 원주율은 3.1입니다.", "answer": "18.60", "equation": "6*3.1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "토마토 15개를 한 봉지에 5개씩 담아야 하는데 3개씩 담았더니 5봉지가 나왔다. 바르게 계산했다면 필요한 봉지는 몇 장인지 구하시오.", "answer": "3", "equation": "15/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "모래 2A1kg을 한 상자에 35kg씩 담으려고 합니다. 8상자까지 담을 수 있다고 한다면 A는 무엇입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A1/35=8"}
{"class": "수찾기3", "question": "양파를 6개의 상자에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 그러나 잘못 하여 8개씩 10상자에 담아 4개의 양파가 남았습니다. 바르게 나누었을 경우 한 상자에 들어있는 양파의 개수를 구하시오.", "answer": "14", "equation": "(8*10+4)@6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "물통과 양동이에 가득 담긴 물을 모양과 크기가 같은 컵에 부었더니 물통의 물은 9컵이 되었고, 양동이의 물은 36컵이 되었습니다. 물통과 양동이를 가득 채우는데 필요한 양의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 필요한 양의 차를 구해 27컵이 되었습니다. 물통과 양동이를 가득 채우는데 총 몇 컵이 필요한지 바르게 구하시오.", "answer": "45", "equation": "9+36", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민수의 턱걸이 기록은 1회차 때 10번, 2회차 때 12번, 3회차 때 14번, 4회차 때 24번 이었습니다. 민수의 턱걸이 기록의 평균을 구하시오.", "answer": "15.00", "equation": "(10+12+14+24)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "민선이네 과수원에는 여러 종류의 과일나무가 있습니다. 한라봉 나무에는 한라봉이 28개 열렸고, 천혜향 나무에는 천혜향이 26개 열렸습니다. 레드향 나무에는 과일이 한라봉보다 적게, 천혜향보다는 많이 열렸습니다. 레드향 나무에 열린 레드향은 몇 개일까요?", "answer": "27", "equation": "(28+26)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "우유 1.44L를 컵 6개에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 컵 1개에 담아야 하는 우유는 몇 L인지 구하세요.", "answer": "0.24", "equation": "1.44/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "관광버스 의자에 번호가 22, 27, 25, 23, 21, 26, 24번이라고 쓰여있습니다. 번호가 작은 좌석부터 한 명씩 차례로 착석을 하게 된다면 6번째로 사람이 착석한 의자는 몇 번 의자일까요?", "answer": "26", "equation": "find_min(sort(X),6)", "option": "22, 27, 25, 23, 21, 26, 24", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "8, 3, 5의 수카드 중 2장을 골라 한 번씩만 사용하여 진분수를 만들려고 합니다. 만든 두 진분수의 합이 가장 작을 때 그 합을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "5장의 수 카드 0, 6, 2, 9, 7을 식 AB/C.DE 안에 한 번씩 넣어 몫이 가장 큰 나눗셈을 만들었을 때, 나눗셈의 몫을 소수 둘째 자리까지 구하시오.", "answer": "0.26", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "조건문의"}
{"class": "산술연산", "question": "희재와 희노가 팔찌를 샀습니다. 희재의 팔찌에는 빨간 구슬이 5개 들었고, 희노의 팔찌에는 파란 구슬이 5개 들어있습니다. 희노와 희재의 팔찌에 들어있는 구슬의 개수는 모두 몇 개입니까?", "answer": "10", "equation": "5+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "홈런볼을 세 봉지 뜯어보니 첫 번째 홈런볼에는 과자가 12개 들어있었고 두 번째 홈런볼에는 과자가 10개 들어있었습니다. 세 번째 홈런볼에는 첫 번째 홈런볼보다 과자가 적게 들어 있었고, 두 번째 홈런볼보다는 과자가 많이 들어 있었습니다. 세 번째 홈런볼에는 과자가 몇 개 들어있었을까요?", "answer": "11", "equation": "(12+10)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "정육면체 가는 세로 4cm, 가로 4cm, 높이 4cm이고 정육면체 나는 세로 2cm, 세로 2cm, 높이 2cm입니다. 정육면체 가의 부피는 정육면체 나의 부피의 몇 배입니까?", "answer": "8", "equation": "(4*4*4)/(2*2*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "무게가 같은 추 8개가 있습니다. 그런데 저울이 고장나서 추 8개의 실제 무게보다 3kg이 더 나와 27kg이 되었습니다. 실제 추 한 개의 무게는 몇 kg인지 바르게 계산하시오.", "answer": "3", "equation": "(27-3)/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "25/(5/6)을 30/(5/6)으로 잘못계산하여 값이 36이 나왔습니다. 올바르게 식을 보고 계산하면 값은 얼마 입니까?", "answer": "30", "equation": "25/(5/6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "퍼즐 블록의 모든 조각은 정육면체 모양입니다. 가로, 세로, 높이가 4cm인 퍼즐 블록 한 조각의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "96", "equation": "4*4*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "효진이네 집에서 놀이터까지의 거리는 429m이고 놀이터에서 문구점까지의 거리는 214m입니다. 효진이가 집에서 놀이터를 거쳐 문구점까지 갔다가 집으로 돌아온 거리는 모두 몇 m인지 구해 보세요.", "answer": "1286", "equation": "(429+214)*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "정호네 학교 3학년 남학생 수는 267명, 3학년 여학생 수는 238명, 4학년 남학생 수는 276명, 4학년 여학생 수는 245명이다. 3학년 전체 학생은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "505", "equation": "267+238", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "참외 A1개를 봉지에 똑같은 개수씩 담았더니 3봉지가 되고, 4개가 남았습니다. 한 봉지에 9개씩 담았다고 할 때 A에 들어갈 숫자는 무엇입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A1-4)/3=9"}
{"class": "산술연산", "question": "각각의 숫자 쌍 0.7과 0.8, 0.52와 0.5를 곱한 값의 차를 구하시오.", "answer": "0.30", "equation": "(0.7*0.8)-(0.52*0.5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "상자가 2A개 있었는데 인형을 상자 한 개에 7개씩 포장했더니 상자가 4개 남았습니다. 포장한 인형은 모두 168개라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2A-4)*7=168"}
{"class": "수찾기2", "question": "8/11 은 1/11 이 A개이고, 4/11 는 1/11 이 B개이고, (8/11)/(4/11)의 값은 C일 때 A+B+C를 구하시오.", "answer": "14", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8/11=(1/11)*A, (4/11)=(1/11)*B, (8/11)/(4/11)=C"}
{"class": "수찾기2", "question": "25*(A*10)=1750이라고 했을 때, A의 수를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "25*(A*10)=1750"}
{"class": "도형", "question": "각 모서리의 길이가 10cm인 정육면체가 있습니다. 정육면체의 각 모서리의 길이를 (1/2) 배씩 줄인 정육면체의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "150", "equation": "(10*(1/2))*(10*(1/2))*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "영주네 마을 학생 720명 중 50 %는 초등학생이고, 초등학생 중 (2/9)가 6학년 학생인데 (1/9)라고 잘못 세어 계산하였더니 영주네 마을 초등학생 중 6학년 학생은 40명이었습니다.바르게 구한 영주네 마을 6학년은 몇 명입니까?", "answer": "80", "equation": "720*(50/100)*(2/9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "사과를 말리기 위해 바닥에 늘어놓았다. 이때 가로가 11줄, 세로가 5줄이라고 한다면 바닥에 늘어놓은 사과의 개수는 모두 몇 개인가?", "answer": "55", "equation": "(10*5)+5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정은이네 가족과 준희네 가족은 사과를 땄습니다. 정은이네 가족이 딴 사과는 36개씩 20상자고, 준희네 가족이 딴 사과는 25개씩 A0상자입니다. 준희네 가족이 딴 사과가 모두 750개라면 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "25*A0=750"}
{"class": "수찾기3", "question": "두 수 (5/7), 10를 가지고 자연수를 분수로 나눠야 하는데 숫자를 잘못 보아 (5/7),20을 나누었더니 28이 나왔습니다. 올바르게 (5/7), 10을 나눴을 때 그 몫을 구하세요.", "answer": "14", "equation": "10@(5/7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 주민센터에서 호수의 둘레에 가로등을 설치하려고 합니다. 호수의 둘레는 227.8m이고 3.4m 간격으로 가로등을 설치해야 하는데 3.35m간격으로 설치해더니 가로등이 68개가 필요했다. 바르게 계산하면 가로등은 몇 개 필요합니까? (단, 가로등의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "67", "equation": "227.8/3.4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "겨울왕국에서 눈썰매 대회가 열렸습니다. 올라프는 1위, 안나와 엘사는 공동 3위를 했습니다. 크리스토프는 올라프보다 순위가 낮았지만 안나와 엘사보다는 순위가 높았습니다. 크리스토프는 몇 등일까요?", "answer": "2", "equation": "(1+3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "나은이는 어제 0.7L, 오늘 A.BL의 주스를 마셨습니다. 이틀 동안 마신 주스가 1.5L라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.7+A.B=1.5"}
{"class": "순서정하기1", "question": "RC카 경주대회에 준호와 친구들이 참여했습니다. 우빈이는 경주대회에서 15등, 주원이는 13등의 성적을 거두었습니다. 준호의 RC카는 주원이의 RC카보다는 늦게, 우빈이의 RC카보다는 먼저 결승선을 통과했습니다. 그렇다면 준호는 RC카 경주대회에서 몇 등을 했을까요?", "answer": "14", "equation": "(13+15)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑변이 2.5m이고 윗변이 1.8m인 사다리꼴의 넓이가 6.88m2일 때, 사다리꼴의 높이를 구하시오.", "answer": "3.20", "equation": "6.88*2/(1.8+2.5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지윤에게는 사탕 8봉지가 있습니다. 사탕 한 봉지 안에는 낱개 사탕 10개가 들어갑니다. 지윤은 방과 후에 하윤를 만나 낱개 사탕 몇 개를 선물로 더 받았습니다. 지윤이 가진 사탕의 갯수가 모두 84개가 되었다면, 지윤이 하윤에게 받은 낱개 사탕의 수는 몇 개 일까요?", "answer": "4", "equation": "84-8*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "하루에 9초씩 느려지는 시계가 있습니다. 어느 날 이 시계를 오전 8시에 정확하게 맞추어 놓았다면 1주일 동안 시간은 몇 초가 느려져 있습니까?", "answer": "63", "equation": "9*7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "경아는 31km 떨어져있는 할머니 댁에 갔습니다. 30km A00m는 버스를 타고 나머지는 걸어서 갔을 때, 경아는 800m를 걷게 됩니다. A는 무엇입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "31*1000-(30*1000+A00)=800"}
{"class": "산술연산", "question": "정아가 산 사과와 배의 개수의 비는 (3/4):(2/5)입니다. 사과를 60개 샀다면 사과와 배를 모두 몇 개 샀는지 구하시오.", "answer": "92", "equation": "60*((2/5)/(3/4))+60", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 경륜 선수가 일정한 빠르기로 81km의 거리를 1시간 1A분의 기록으로 달렸습니다. 이 선수가 1분 동안 달린 거리는 1.08km 이라면 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "81/(1*60+1A)=1.08"}
{"class": "산술연산", "question": "가게에 사과가 18개씩 36상자, 배가 27개씩 24상자 있습니다. 사과와 배가 총 몇 개 있는지를 구하고, 둘의 합을 쓰시오.", "answer": "1296", "equation": "(18*36)+(27*24)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "소풍을 가기 위해 학생들이 10명씩 1줄로 섰을 때 3줄이 나오고 8명의 학생이 남았습니다. 이 중 4명의 학생이 먼저 출발했을 때, 남은 학생의 수는 모두 몇 명입니까?", "answer": "34", "equation": "10*3+8-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "볼링 동호회에서 2번 볼링공을 굴려 넘어뜨린 핀의 개수를 비교해보았습니다. 넘어뜨린 볼링핀의 개수가 17, 15, 13, 11, 9, 8개 순이었다면 다섯 번째로 볼링핀을 많이 넘어뜨린 회원은 볼링핀을 몇 개 넘어뜨린 것인가요?", "answer": "9", "equation": "X[5-1]", "option": "17, 15, 13, 11, 9, 8", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "수지는 쿠키를 만들어서 친구들에게 나누어주려고 합니다. 한 사람 당 7개씩 주려고 했으나 5개씩 6명에게 나누어주고 12개가 남았다고 합니다. 쿠키를 바르게 나누어주었을 경우 몇 명이 친구가 쿠키를 받을 수 있는지 구하시오.", "answer": "6", "equation": "(5*6+12)@7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "부피가 240cm3이고 세로 8cm, 높이 5cm인 직육면체입니다. 가로는 몇 cm입니까?", "answer": "6", "equation": "240/8/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "꽃밭 전체의 (2/A)에는 장미, (1/2)에는 튤립을 심었습니다. 장미와 튤립을 심은 부분은 꽃밭 전체의 (9/10)일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2/A)+(1/2)=(9/10)"}
{"class": "조합하기", "question": "8장의 수 카드 3, 2, 9, 4, 0, 8, 1, 6을 한 번씩 모두 사용하여 8자리 수를 만들려고 합니다. 만든 수 중에서 백만의 자리 수가 2인 가장 큰 수를 구하세요.", "answer": "92864310", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 날의 농장별 귤 수확량을 조사하였더니 가 농장은 14kg, 나 장은 17kg, 다 농장은 10kg, 라 농장은 18kg를 수확했습니다. 농부가 잘못 더해서 네 농장의 수확량이 62kg가 되었습니다. 올바르게 계산하면 네 농장의 수확량은 모두 몇 kg인지 쓰세요.", "answer": "59", "equation": "14+17+10+18", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "끈을 겹치지 않게 사용하여 세 변의 길이가 각각 12cm, 12cm, 9cm인 이등변삼각형을 만들었습니다. 같은 길이의 끈으로 가장 큰 정삼각형을 만들려면 한 변의 길이를 몇 cm로 해야 할까요?", "answer": "11", "equation": "(12+12+9)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "상구가 주스 병에서 주스 2.5L 를 따르려다가 실수로 엎질러서 5.2L 를 버리게 되었습니다. 남은 주스의 양은 3.9L 입니다. 만약 주스를 엎지르지 않고 바르게 따라내었다면, 남아 있는 주스의 양은 얼마가 되겠습니까?", "answer": "6.60", "equation": "3.9+5.2-2.5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "재현이와 친구들은 4월 5일 식목일에 묘목을 심었습니다. 현준이는 9그루를 심었고, 승환이는 11그루를 심었으며, 재현이는 묘목을 현준이보다 많이 심고, 승환이보다 적게 심었습니다. 재현이가 식목일에 심은 묘목은 몇 그루일까요?", "answer": "10", "equation": "(9+11)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "영호네 반 학생 25명은 4명씩 4모둠으로 나누어 족구를 하고, 나머지 학생은 다른 반 학생 A명과 함께 응원을 했습니다.응원한 학생은 15명일 때 A를 구하시오.", "answer": "15", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "25#4+A =15"}
{"class": "수찾기2", "question": "가 마을에서 다 마을의 거리는 (143/20)km이고, 다 마을에서 나 마을의 거리는 (29/6)km이고, 가 마을에서 나 마을의 거리는 (3A/10)km입니다. 가 마을에서 나 마을을 거쳐 다 마을을 다니던 것이 너무 멀어서 가 마을에서 다 마을까지 바로 갈 수 있는 길을 새로 만들었다면 (83/60)km 더 가까워진게 됩니다. A를 구하세요.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3A/10)+(29/6)-(143/20)=(83/60)"}
{"class": "산술연산", "question": "A비커에 소금의 양 49g을 녹여 소금물의 양이 140g이 되었고, B비커에 소금의 양 80g을 녹여 소금물의 양이 250g이 되었습니다. 만든 소금물에서 소금물 양에 대한 소금 양의 비율의 합을 구하세요.", "answer": "0.67", "equation": "(49/140)+(80/250)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "6개에 5000원인 자두를 잘못 하여 6000원에 팔아 총 60000원을 벌었습니다. 바르게 계산했다면 총 이익은 얼마가 됩니까?", "answer": "7500", "equation": "(60000/6000)*5000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "성윤이가 산 문제집 한 권은 1A2쪽입니다. 같은 문제집 3권의 쪽수가 모두 576쪽일 때 A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A2*3=576"}
{"class": "수찾기2", "question": "사탕이 한 병에 A3개씩 4병 있습니다. 사탕은 모두 172개라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A3*4=172"}
{"class": "수찾기2", "question": "장식장 한 개에 화분을 9개까지 놓을 수 있습니다. 준호네 학교에 있는 화분을 이 장식장에 모두 놓으려면 장식장이 최소 8개 필요하다고 합니다. 준호네 학교에 있는 화분은 A개 이상 B개라고 할 때, B-A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "B-A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "플의문의"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어떤 카페에서 무료쿠키를 선착순으로 나누어주고 있습니다. 윤성이는 쿠키를 받아간 22번째 손님이었고 민혁이는 41번째 손님이었다면, 쿠키를 윤성이보다 늦게, 민혁이보다는 먼저 받아간 손님은 모두 몇 명일까요?", "answer": "18", "equation": "41-22-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "상철이와 연우가 접은 종이배의 수의 비는 7:9입니다. 연우가 접은 종이배가 2A5개라면 상철이와 연우가 접은 종이배는 모두 400개라고 할 때 A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A5+2A5*(7/9)=400"}
{"class": "순서정하기1", "question": "주희는 연극을 보기 위해 좌석을 예매했습니다. 주희의 자리는 극장의 앞에서부터 8번째, 뒤에서부터 12번째, 오른쪽에서부터 10번째, 왼쪽에서부터 5번째 자리에 위치해 있습니다. 극장의 모든 줄마다 좌석 수는 동일할 때, 극장에는 총 몇 개의 좌석이 있는 것인지 알아보세요.", "answer": "266", "equation": "(8+12-1)*(5+10-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "학교에서 민지네 집까지의 거리는 (7/8)km이고, 학교에서 영철이네 집까지의 거리는 (A/6)km입니다. 학교에서 민지네 집까지의 거리는 학교에서 영철이네 집까지의 거리의 (21/20)배입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7/8)/(A/6)=(21/20)"}
{"class": "수찾기3", "question": "도로의 한 쪽에 일정한 간격으로 30개의 화분을 놓으려고 합니다. 그러나 잘못 하여 화분 120개를 0.5km간격으로 놓았다고 합니다. 화분을 바르게 두었을 때의 화분과 화분 사이의 거리를 바르게 구하시오.", "answer": "2", "equation": "120*0.5/30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "강아지가 100m를 걷는데 50초가 걸렸습니다. 훈련사는 강아지가 100m를 걷는데 30초 걸린것으로 잘못 계산하여 시간에 대한 달린 거리의 비율을 0.3으로 적었다. 바르게 구한 비율은 얼마인지 구하시오.", "answer": "0.5", "equation": "50/100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(9/5)/5 = (9/10)*(A/B) = (C/D) 일 때 A+B+C+D의 값을 구하시오.", "answer": "65", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(9/5)/5=(9/10)*(A/B)=(C/D)"}
{"class": "순서정하기1", "question": "진희는 글짓기 대회에서 은경이보다는 낮은 성적을 거두었고, 재영이보다는 우수한 성적을 거두었습니다. 재영이는 6등, 은경이는 4등이라면, 진희는 글짓기 대회에서 몇 등을 한 것입니까?", "answer": "5", "equation": "(4+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "영욱, 민지, 수아가 1km 달리기를 했습니다. 영욱이는 도착 지점을 0.3km 앞에 두고 있습니다. 민지는 출발 지점에서부터 0.55km를 달렸습니다. 수아는 민지보다 0.15km 뒤에 있습니다. 수아와 영욱이가 달린 거리의 차는 몇 km입니까?", "answer": "0.30", "equation": "(1-0.3)-(0.55-0.15)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "주혜는 어버이날 선물로 카네이션 30송이를 구매했습니다. 할아버지, 할머니, 엄마, 아빠, 삼촌에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 한 명에게 몇 송이씩 주면 될까요?", "answer": "6.00", "equation": "30/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민지는 골판지 한 장을 똑같이 13조각으로 나누어 어제는 7조각을 사용하고 오늘은 A조각을 사용했습니다. 어제와 오늘 사용한 골판지 조각 개수의 차이를 구하려고 했으나 잘못 하여 사용한 골판지 조각의 합을 구해 9조각이 되었습니다.어제와 오늘 사용한 골판지 조각 개수의 차이를 바르게 입니까?", "answer": "5", "equation": "7-(9-7)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 6, 3, 8을 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 가장 큰 세자리 수를 올림하여 십의 자리까지 나타내시오.", "answer": "22795", "equation": "min(A)*max(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "5일에 6분씩 일정하게 빨라지는 시계가 있습니다. 이 시계를 어느 날 낮 12시에 정확하게 맞추어 놓았다면 다음 날 낮 12시에 이 시계가 가리키는 시각이 오후 A시 B분 C초라고 할 때, A+B+C를 구하세요.", "answer": "25", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀이문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "21+(130*7)/13의 값이 AB라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "21+(130*7)/13=AB"}
{"class": "산술연산", "question": "할머니께서 메주 39개를 막대에 매달아서 말리려고 합니다. 막대 한 개에 13개씩 매달아서 말릴 때, 메주를 모두 매달아 말리려면 막대는 몇 개 필요한지 구하세요.", "answer": "3", "equation": "39/13", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "드러그스토어에 손님 13명이 계산을 하기 위해 줄을 서있습니다. 4명의 손님이 정아보다 먼저 계산을 받았다면, 정아는 뒤에서 몇 번째 순서로 줄을 서 있었던 것일까요?", "answer": "9", "equation": "13-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "산하는 에그타르트를 만들고 있습니다. 아침에는 에그타르트를 8개 만들었고 점심에는 6개를 만들었습니다. 저녁에는 에그타르트를 아침에 만든 것보다 적게, 점심에 만든 것보다는 많게 만들 계획이라면, 저녁에 완성되는 에그타르트는 몇 개일까요?", "answer": "7", "equation": "(8+6)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "보디빌더 대회에서 참가자들이 번호 순서대로 포즈를 취하기로 했습니다. 2번 참가자보다 늦게 포즈를 취하지만 8번 참가자보다 먼저 포즈를 취하게 되는 참가자는 몇 명인가요?", "answer": "5", "equation": "8-2-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "음료수 1.2L를 0.2L씩 컵에 나누어 담으려고 하는데 잘못하여 0.3L씩 담았더니 컵이 4개가 필요했다. 바르게 계산하면 컵은 몇 개가 필요한지 구하세요.", "answer": "6", "equation": "1.2/0.2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민준이가 호수를 도는 데 걸린 시간을 잘못 하여 10바퀴로 계산해버려 7.6분이 되어 버렸습니다. 민준이가 운동장 2 바퀴 도는 데 걸린 시간은 몇 분인가요?", "answer": "1.52", "equation": "7.6/10*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "세로 7cm, 가로 7cm, 높이 7cm의 정육면체의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "294", "equation": "7*7*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 10cm, 세로가 5cm인 직사각형 모양의 종이입니다. 종이의 긴 변의 길이는 짧은 변의 길이의 몇 배일까요?", "answer": "2", "equation": "10/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "예원이네 집에서 미술관까지 가는 데 45분 45초가 걸리고 미술관에서 동물원까지 가는 데 16분 18초가 걸립니다. 예원이가 집에서 출발하여 미술관을 지나 동물원에 오후 1시 10분까지 도착하려면 집에서 적어도 A시 B분 C초에 출발해야 하는지 구한 후, A+B+C의 값을 구하세요.", "answer": "76", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "A/6의 값은 4.25이고 B를 5로 나누었을 때의 값은 0.85이다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "29.75", "equation": "(4.25*6)+(0.85*5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "은서에게 사탕 19개가 있습니다. 이 중 딸기맛 사탕은 4개, 키위맛 사탕은 5개, 우유맛 사탕은 7개, 계피맛 사탕은 3개 입니다. 은서가 가지고 있는 사탕 중 우유맛 사탕을 모두 골라 동생에게 줍니다. 은서가 동생에게 준 사탕은 전부 몇 개입니까?", "answer": "7", "equation": "7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 15cm, 세로 8cm인 물통에 물이 6cm 높이만큼 들어 있습니다. 이 물통의 물속에 완전히 잠기게 돌을 넣으면 물의 높이는 9cm가 됩니다. 돌의 부피는 몇 cm3인지 구하시오. (단, 물통의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "360", "equation": "15*8*(9-6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루는 24시간입니다. 정훈이는 하루의 (1/8)을 운동하고, 하루의 (3/8)을 공부합니다. 정훈이가 공부를 한 시간이 A시간이라고 할 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "24*(3/8)=A"}
{"class": "도형", "question": "넓이가 40.5cm2인 사다리꼴이 있습니다. 이 사다리꼴의 윗변이 4cm, 아랫변이 8cm일 때 높이는 몇 cm입니까?", "answer": "6.75", "equation": "40.5*2/(4+8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "36/3을 계산했을 때 몫은 1A, 나머지는B일 때, A+B를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "36=1A*3+B"}
{"class": "산술연산", "question": "시장에서 오늘 팔린 채소를 조사하였습니다. 고구마 35%, 감자 30%, 호박 15%, 양파가 36개 팔렸을 때 오늘 팔린 감자의 갯수를 구하시오.", "answer": "54", "equation": "36/((100-35-30-15)/100)*(30/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "도서관에서 이번 달에 책을 많이 빌린 학년에 순위를 매겼습니다. 4, 2, 5, 1, 6, 3 학년 순으로 책을 많이 빌렸을 때, 뒤에서 2번째로 책을 많이 빌린 학년을 찾아보세요.", "answer": "6", "equation": "X[len(X)-2]", "option": "4, 2, 5, 1, 6, 3", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "자전거 공장에 두발자전거와 세발자전거가 634대, 496대 있습니다. 두발자전거는 세발자전거보다 몇 대 더 많을까요?", "answer": "138", "equation": "634-496", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어제는 1cm 3mm, 오늘은 2cm 4mm의 비가 내렸습니다. 어제와 오늘 내린 비의 양은 모두 몇 mm일까요?", "answer": "37", "equation": "(1*10+3)+(2*10+4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "밥솥의 1시간당 소비전력은 500W, 에어컨의 1시간당 소비전력은 613W, 텔레비전의 1시간당 소비전력은 150W이다. 밥솥과 에어컨의 소비전력의 합은 몇 W일까요?", "answer": "1113", "equation": "500+613", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "주사위가 한 상자에 6개씩 3상자 있습니다. 한 사람에게 9개씩 나누어 주면 몇 명에게 나누어 줄 수 있는지 쓰시오.", "answer": "2", "equation": "(6*3)/9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "거북이 달리기 시합에서 진현이네 거북이 왼쪽으로는 4마리의 거북이가, 오른쪽으로는 3마리의 거북이가 달리기를 하고 있습니다. 한 트랙에는 한 마리의 거북이만이 달리기를 할 수 있고, 빈 트랙은 없습니다. 그렇다면 거북이 달리기 시합에는 총 몇 개의 트랙이 있는 것일까요?", "answer": "8", "equation": "4+1+3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직육면체와 겉넓이가 같은 정육면체가 있습니다. 직육면체가 가로가 10cm, 세로가 3cm, 높이가 9cm 일 때, 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "7", "equation": "(((10*3+3*9+10*9)*2)/6)/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "정육면체 모양의 쌓기나무 8개를 쌓아 만든 정육면체 모양이 있습니다. 쌓은 정육면체의 부피가 216cm3일 때 쌓기나무의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "3.00", "equation": "(216/8)^(1/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "연필 한 타는 1A자루입니다. 한 상자에 연필이 4타씩 들어 있습니다. 3상자에 연필이 4타씩 들어 있습니다. 3상자에 들어 있는 연필은 모두 144자루라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A*4*3=144"}
{"class": "수찾기2", "question": "정아의 몸무게는 31.5kg이고 어머니의 몸무게는 6Akg입니다. 어머니의 몸무게는 정아의 몸무게의 2배라고 할 때 A를 구하세요.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "6A/31.5=2"}
{"class": "산술연산", "question": "영수는 과자를 10개씩 6묶음과 낱개 8개로 포장하려고 합니다. 영수가 포장하는 과자는 총 몇 개입니까?", "answer": "68", "equation": "10*6+8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "수 카드 4, 6, 9, 15, 16을 사용하여 (12/45)와 크기가 같은 분수 (A/B)를 만들려고 한다. B-A를 구하시오.", "answer": "11", "equation": "B-A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "어떤 분식점의 음식의 가격이 김밥 2000원, 떡볶이 2500원, 돈가스 7000원, 칼국수 5500원입니다. 기현이는 김밥과 떡볶이를 먹었고, 지석이는 칼국수를 먹었습니다. 지석이는 기현이보다 얼마를 더 내야 하는지 답을 구하세요.", "answer": "1000", "equation": "5500-(2000+2500)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "다음은 주원이네 반 학생들의 수학 성적과 문제별 맞힌 학생 수를 조사하였습니다. 0, 20, 30, 50, 70, 80, 100점이 있고 20점이 4명, 30점이 6명, 50명이 9명, 80명이 10명, 100점이 7명, 총 학생수의 합계가 50명입니다. 70점인 학생들의 점수의 합을 A라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "770", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2980-((20*4)+(30*6)+(50*9)+(80*10)+(100*7))=A"}
{"class": "순서정하기1", "question": "재희는 점심시간에 급식을 받기 위해 줄을 섰습니다. 재희네 반 학생들은 모두 42명이며, 재희는 앞에서부터 12번째 차례로 줄을 서 있을 때, 재희는 뒤에서부터 몇 번째 순서로 줄을 서 있는 것일까요?", "answer": "31", "equation": "42-12+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 지름이 6cm, 높이가 4cm, 모선의 길이가 5cm인 원뿔을 앞에서 본 모양의 넓이는 몇 cm2인지 구하시오.", "answer": "12", "equation": "6*4/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "수족관에 열대어가 423마리, 금붕어가 148마리 있습니다. 수족관에는 몇 마리의 물고기가 있나요?", "answer": "571.00", "equation": "423+148", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(3/4)/(1/4)=3/A, (B/13)/(8/13)=9/8일 때, A와 B에 알맞은 수의 합을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(3/4)/(1/4)=3/A, (B/13)/(8/13)=9/8"}
{"class": "수찾기3", "question": "주하네 가족이 어제와 오늘 마신 우유의 양을 구하려고 합니다. 어제는 3L 마셨고, 오늘은 4L 마셨으나 잘못 하여 어제 마신 우유의 양을 2번 더해 10L가 되었다고 합니다. 주하네 가족이 어제와 오늘 마신 우유는 모두 몇 L인지 바르게 구하시오.", "answer": "7", "equation": "10-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "다훈이는 동화책을 매일 27쪽씩 2주 동안 읽었더니 10쪽이 남았다고 했습니다. 그렇다면, 소진이가 똑같은 동화책을 하루에 34쪽씩 모두 읽는다면 며칠이 걸릴지 구하세요.", "answer": "12", "equation": "(27*7*2+10)@34+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "작은 정육면체 8개를 큰 정육면체 모양으로 쌓았더니 큰 정육면체의 한 모서리가 6cm가 되었습니다. 작은 정육면체 8개의 겉넓이의 합은 몇 cm2입니까?", "answer": "432", "equation": "(6/(8^(1/3)))*(6/(8^(1/3)))*6*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "24.8/0.8=248/A=B 일 때, A+B의 값을 구하세요.", "answer": "39", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "24.8/0.8=248/A=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "(4/7)*(35/12)의 값은 (A/B)이다. A-B의 값을 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4/7)*(35/12)=(A/B)"}
{"class": "산술연산", "question": "연필의 길이가 5cm보다 작은 눈금이 4칸 더 길다. 연필의 길이가 몇 mm인지 구해 보시오. (이때, 작은 눈금 한칸의 길이는 1mm이다.)", "answer": "54", "equation": "(5*10)+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "두 직사각형 A, B의 넓이는 각각 2.34*5, 4*29 입니다. 두 직사각형의 넓이를 비교하여 더 넓은 직사각형에서 좁은 직사각형을 뺀 넓이의 값을 구하시오.", "answer": "104.3", "equation": "4*29-2.34*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1분에 1.3km를 달리는 자동차가 있습니다. 같은 빠르기로 182km를 달리는 데 걸리는 시간을 A시간 B분이라고 할 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "22", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "순서정하기2", "question": "레스토랑에 아이스크림을 납품하기 위해 냉동탑차에 아이스크림을 무게가 가벼운 것부터 순서대로 넣어두려고 합니다. 아이스크림은 1, 4, 6, 2, 8kg 일 때, 두 번째로 넣은 아이스크림은 몇 kg인가요?", "answer": "2", "equation": "find_min(sort(X),2)", "option": "1, 4, 6, 2, 8", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현진이는 외국에 있는 삼촌에게 국제 전화와 국제 우편으로 연락을 했습니다. 현진이는 10초에 60원인 국제 전화를 1시간 10분 동안 사용했으며, 100g에 1500원인 국제 우편은 1kg 500g 보냈습니다. 현진이가 내야 하는 요금은 모두 얼마인지 구하시오.", "answer": "47700", "equation": "(((1*60+10)*60)/10*60)+((1*1000+500)/100*1500)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "준수는 일정한 빠르기로 1시간 15분동안 (1A/4)km를 걸었습니다. 같은 빠르기로 (5/6)시간 동안 걷는다면 (5/2)km를 걸을 수 있습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1A/4)/((1*60+15)/60)*(5/6)=(5/2)"}
{"class": "수찾기2", "question": "100만이 145개인 수에서 1만이 A1개인 수를 빼었더니 144790000이 되었습니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "145000000-A10000=144790000"}
{"class": "수찾기3", "question": "수빈이는 부침개를 만들고 있습니다. 물은 부침가루 양의 절반을 넣을 예정이었으나 잘못 계량하여 부침가루 양의 (1/3)인 30g을 넣었다고 합니다. 바르게 계랑한 물의 양은 몇 mL인지 구하시오.", "answer": "45", "equation": "30*3/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "민주와 친구들이 입이 큰 순서대로 줄을 섰습니다. 민주가 친구들 중 4번째로 입이 큰 사람이었고, 민주를 포함해 8명의 친구들이 줄을 서있다면, 민주는 뒤에서 몇 번째로 줄을 서게 된 것일까요?", "answer": "5", "equation": "8-4+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "올해 첫눈이 2번째로 내린 지역은 대관령이었고 4번째로 내린 지역은 서울이었습니다. 강릉에는 첫눈이 서울보다 먼저 내렸지만 대관령보다는 늦게 내렸습니다. 강릉에는 첫눈이 몇 번째로 내렸을까요?", "answer": "3", "equation": "(2+4)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어떤 양초에 불을 붙이고 28분 후에 길이를 재어보니 117mm였습니다. 이 양초가 4분에 5mm씩 탄다면, 처음 양초의 길이는 몇 mm인지 답을 구하시오.", "answer": "152", "equation": "117+(28/4)*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지수가 모래 2.2Akg을 주머니 7개에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 주머니 1개에 모래를 0.32kg씩 담아야 할 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2.2A/7=0.32"}
{"class": "산술연산", "question": "지구에서 잰 무게는 달에서 잰 무게의 약 6배입니다. 선생님이 72kg, 영우가 36kg일 때, 두 사람이 달에서 몸무게를 잰다면 선생님의 몸무게는 영우의 몸무게보다 약 몇 kg 무겁습니까?", "answer": "6", "equation": "72/6-36/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "목장의 말들이 말굽 교체를 위해 줄을 서있습니다. 검은 말은 3번째, 점박이 말은 7번째 순서로 말굽을 교체한다면, 점박이 말보다 먼저 말굽을 교체하지만 검은 말보다 말굽을 늦게 교체하는 말은 모두 몇 마리인지 구하세요.", "answer": "3", "equation": "7-3-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "연지가 하트모양 초콜릿을 만듭니다. 녹인 초콜릿을 10칸 짜리 틀에 부었더니 7개의 틀을 가득 채웠고, 여덟번째 틀에는 빈 칸이 3개 남았습니다. 연지가 만든 초콜릿의 개수는 전부 몇 개입니까?", "answer": "77", "equation": "10*7+(10-3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 날 런던이 오전 1시일 때 서울은 같은 날 오전 9시입니다. 이날 런던이 오전 5시 25분일 때 서울은 오후 A시 B분이라고 할 때, A+B를 구하시오.", "answer": "26", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "A가 80000, B가 91000, C가 3*D, D가 8000일 때 A+B+C+D는 얼마인지 구하시오.", "answer": "203000", "equation": "80000+91000+3*8000+8000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "사탕 56개, 초콜릿 70개를 최대한 많은 학생들에게 남김없이 똑같이 나누어 주려고 합니다. 최대 A명까지 나누어줄 수 있다고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "14", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "GCF(56,70)=A"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수를 3으로 나누어야 할 것을 잘못하여 3을 곱했더니 102가 되었습니다. 바르게 계산한 몫을 A, 나머지를 B라고 한다면 A+B의 값은 몇인가요?", "answer": "12", "equation": "((102/3)@3)+((102/3)#3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어떤 회사 구내식당에서는 저염식 도시락이 하루 20개 한정수량 제공됩니다. 정우가 오늘 13번째 저염식 도시락을 들고 갔다면, 정우는 뒤에서 몇 번째로 저염식 도시락을 가져간 것일까요?", "answer": "8", "equation": "20-13+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직사각형으로 이루어진 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 모든 모서리의 길이의 합은 132cm이고, 높이는 6cm, 길이는 8cm입니다. 이 각기둥의 밑면의 각이 몇 개인가요?", "answer": "6", "equation": "132/(8*2+6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "선생님이 교과서 80권을 10권씩 묶어 학생들에게 나누어 주려고 합니다. 몇 명의 학생이 교과서 묶음을 받을 수 있습니까?", "answer": "8", "equation": "80/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "어떤 중국집의 왕갈비짬뽕은 하루에 20개만 선착순으로 한정판매 됩니다. 선우보다 나중에 왕갈비짬뽕을 먹은 사람이 7명이라면, 선우는 몇 번째로 왕갈비짬뽕을 먹은 것일까요?", "answer": "12", "equation": "20-1-7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "과학 시간에 묽은 염산을 8모둠에 똑같이 나누어 주려고 합니다. 그러나 실수로 10모둠 양으로 나누어 한 모둠당 0.4L를 받게 되었습니다. 바르게 나누었을 때 한 모둠의 양은 몇 L인지 구하시오.", "answer": "0.5", "equation": "0.4*10/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1분에 A.9L의 물이 일정하게 나오는 수도가 있습니다. 이 수도로 1분 30초 동안 물을 받는다면 모두 10.36L를 받을 수 있을 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A9*1+A.9*(30/60)=10.36"}
{"class": "수찾기3", "question": "지혜는 색종이 24장을 친구에게 9장, 동생에게 몇 장을 주었습니다. 동생과 친구에게 나누어 준 색종이 수의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 동생에게 준 양을 2배로 계산하여 21장이 되었습니다. 동생과 친구에게 나누어 준 색종이 수의 합을 바르게 구하시오.", "answer": "15", "equation": "(21-9)/2+9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정우는 빨간 구슬 173개, 파란 구슬 486개를 가지고 있고, 세연이는 구슬을 5A0개 가지고 있습니다. 정우가 구슬을 69개 더 많이 갖고 있다면 A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "173+486-5A0=69"}
{"class": "순서정하기1", "question": "혜진이는 친구들과 오락실에서 농구공 던지기 게임을 했습니다. 수빈이는 30초 안에 5개의 농구공을 골인시켰고, 나리는 7개를 골인시켰습니다. 혜진이는 나리보다 골인한 개수가 적었지만, 수빈이보다는 많이 골인시켰습니다. 혜진이는 몇 개의 농구공을 골인시킨 것일까요?", "answer": "6", "equation": "(5+7)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정원이와 기홍이는 운동장을 일정한 속력으로 걷고 있습니다. 정원이는 4분마다, 기홍이는 A분마다 운동장을 한 바퀴 돕니다. 두 사람이 출발점에서 같은 방향으로 동시에 출발할 때 출발 후 출발선에서 함께 마주치게 되는 가장 빠른 시각은 12분 후라고 합니다. A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "LCM(4,A)=12"}
{"class": "조합하기", "question": "2, 4, 9의 숫자 카드를 한 번씩만 사용하여 곱이 가장 큰 (한 자리 수)*(두 자리 수)의 곱셈식의 답을 구하시오.", "answer": "378", "equation": "find_max(sort(A), 4)*max(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "30명의 어린이들이 6명씩 한 팀이 되어 놀이를 하려고 합니다. 한 팀에 있는 어린이는 전체의 얼마인지 분수로 나타내면 (1/5)입니다. 이를 백분율로 나타내면 A0%일 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/5)*100=A0"}
{"class": "도형", "question": "가로가 7cm, 세로가 12cm인 직사각형 모양의 종이를 세로를 기준으로 돌렸을 때 만들어지는 입체도형의 밑면의 둘레는 몇 cm인지 답을 구하시오. (원주율은 3.1입니다.)", "answer": "43.4", "equation": "7*2*3.1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "알라딘과 라나는 산에서 밤을 주웠습니다. 알라딘은 2500g, 라나는 1A00g을 주웠습니다. 알라딘은 라나보다 밤을 1100g 더 주웠습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2500-1A00=1100"}
{"class": "수찾기3", "question": "한승이와 윤지가 밭에서 캔 고구마의 무게를 더하면 17kg입니다. 한승이가 캔 고구마의 무게는 윤지가 캔 고구마의 무게보다 5kg가 더 무거운줄 알았는데 잘못 제어 7kg 더 무겁다고 합니다. 원래대로 5kg 더 무겁다면 한승이가 캔 고구마의 무게는 몇 kg인지 구하세요.", "answer": "11", "equation": "(17+5)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민준이네 마을은 1440명이 살고있습니다. 민준이네 마을의 넓이에 대한 인구의 비율을 구하려고 했으나 잘못 하여 사람 수를 1575명으로 계산해 35가 되었습니다. 민준이네 마을의 넓이에 대한 인구의 비율을 바르게 구하시오.", "answer": "32", "equation": "1440/(1575/35)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "반별 대표학생이 출전한 수영대회에서 기록이 좋은 반은 3, 6, 5, 4, 1, 2 반 순입니다. 2번째로 기록이 좋은 학생이 은메달을 받을 때, 은메달을 받은 학생은 몇 반인지 찾아보세요.", "answer": "6", "equation": "X[2-1]", "option": "3, 6, 5, 4, 1, 2", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "쇠고기에 들어 있는 성분에는 수분 73%, 지방 8%, 기타 3%, 나머지엔 단백질이 있습니다. 쇠고기에 들어 있는 수분이 511g이라면 단백질은 몇 g인가요?", "answer": "112", "equation": "(511/(73/100))*((100-(73+8+3))*(1/100))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "현우네 반 학생은 36명 입니다. 이 중에서 여학생 12명과 남학생 A명이 그림을 그리고 나머지 14명의 친구들은 만들기를 하였습니다. 남학생 A의 값을 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12+A+14=36"}
{"class": "수찾기3", "question": "백설기 1개를 만드는 데 쌀가루 (7/5)kg이 필요합니다. 쌀가루 (185/6)kg으로는 백설기를 만들려고 하는데 잘못하여 (6/5)kg을 사용했더니 백설기를 25개 만들 수 있었습니다. 바르게 계산하면 몇 개까지 만들 수 있습니까?", "answer": "22", "equation": "(185/6)@(7/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "1.44/4=(A/100)/6=0.B으로 나타낼 때, A+B를 구하시오.", "answer": "136", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.44/4=(A/100)/6=0.B"}
{"class": "수찾기2", "question": "쌀은 (A9/6)kg있고 보리쌀은 쌀보다 (6/5)kg더 많이 있습니다. 쌀과 보리쌀의 무게의 합은 (163/15)kg라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A9/6)+(6/5)=(163/15)"}
{"class": "산술연산", "question": "소연이의 줄넘기 기록은 1회 때 7번, 2회 때 16번, 3회 때 24번, 4회 때 9번, 5회 때 A번 이었습니다. 이때, 소연이의 줄넘기 기록의 평균이 15번일 때, 5회 줄넘기 기록은 몇번 입니까?", "answer": "19.00", "equation": "(15*5)-(7+16+24+9)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "식용유가 3L 500mL 있습니다. 그중에서 400mL를 요리하는 데 사용했다면 남은 식용유는 몇 mL일까요?", "answer": "3100", "equation": "3500-400", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "밑면의 모양이 육각형인 각기둥이 있습니다. 이 각기둥에서 꼭짓점의 수를 A, 면의 수를 B, 모서리의 수를 C라고 할 때, A+B-C의 값을 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A+B-C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=6*2, B=6+2, C=6*3"}
{"class": "수찾기3", "question": "영석이는 동전을 56개 가지고 있습니다. 가지고 있는 동전의 (7/8)이 100원짜리 동전인데 잘 못 세어 (6/8)이 100원짜리 동전이였습니다. 올바르게 세어 (7/8)이 100원짜리 동전이라면 영석이가 가지고 있는 100원짜리 동전은 모두 얼마인지 구하세요.", "answer": "4900", "equation": "56*(7/8)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "젤리가 10개씩 든 봉지가 5개 있고, 낱개가 9개 있습니다. 젤리를 모두 더하면 몇 개입니까?", "answer": "59", "equation": "(10*5)+9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "감이 74개이고, 귤이 감보다 17개 더 많습니다. 또 자두는 귤보다 6개가 더 적다고 할 때, 귤과 감의 수는 1AB입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "74+17=91, 91-6=85, 91+85=1AB"}
{"class": "산술연산", "question": "수빈이는 동화책 24권을 동생에게 일주일에 6권씩 읽어주기로 했습니다. 수빈이는 2주일 동안 책을 읽어주었는데 앞으로 동생에게 몇 권의 책을 더 읽어줘야 합니까?", "answer": "12.00", "equation": "24-(2*6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "500ml 주스 4병은 5200원 입니다. 이 주스 7병을 사려고 하는데 주문지를 잘못보아 12병을 15600원을 주고 샀습니다. 올바르게 7병을 산다면 얼마를 내야하나요?", "answer": "9100", "equation": "(5200*7)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "혜윤이의 책가방의 무게는 (2A/7)kg이고, 대현이의 책가방의 무게는 (25/7)kg입니다. 대현이의 책가방이 (2/7)kg 더 무겁다고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(25/7)-(2A/7)=(2/7)"}
{"class": "수찾기3", "question": "지원이네 집에서는 밥을 한 번 지을 때마다 (7/15)kg의 콩을 사용하려고 합니다. 콩 (14/15)kg으로 밥을 지으려고 할때 엄마가 잘못하여 콩을 (2/15)kg씩 사용하여 밥을 지었더니 7번을 먹을 수 있었습니다. 바르게 계산하면 밥을 몇 번 지을 수 있습니까?", "answer": "2", "equation": "(14/15)/(7/15)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(11/18)*9의 값을 (A/B)라고 할 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "11/18*9"}
{"class": "산술연산", "question": "동물원 입장료는 학생 950원, 성인 1500원 입니다. 서진이네 반 학생 32명이 동물원에 입장할 때 내야할 입장료는 모두 얼마입니까?", "answer": "30400.00", "equation": "950*32", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "경기도 광주는 도자기로 유명한 만큼 해마다 도자기 축제를 한다. 최근 개최된 도자기 축제에는 내국인 527명, 외국인 288명이 다녀갔는데 직원이 수를 잘못 세어 내국인이 520명 다녀갔다고 했다. 그래서 도자기 축제에 다녀간 관강객은 내국인 520명, 외국인 288명이 다녀간 것으로 계산하여 808명이었다. 도자기 축제에 다녀간 관강객은 모두 몇 명인지 바르게 계산하시오.", "answer": "815", "equation": "527+288", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "동일한 무게인 고구마 3봉지의 무게 12kg을 6kg로 잘못 보고 고구마 한 개를 0.5kg으로 계산했다. 바르게 계산한 고구마 한 개의 무게는 얼마인가?", "answer": "1", "equation": "12/(6/0.5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "태환이와 친구들은 100m 자유형 대회에 출전했습니다. 자유형 기록이 가장 빠른 사람은 태환이였고 3번째로 빠른 사람은 주성이였습니다. 정국이의 기록은 태환이보다는 느렸지만 주성이보다 빨랐습니다. 정국이의 100m 자유형 기록은 몇 번째로 빨랐을지 구하세요.", "answer": "2", "equation": "(1+3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "강의실 의자 뒷편에 번호 22, 27, 25, 23, 21, 26, 24가 쓰여있습니다. 번호가 큰 의자부터 자리를 채워 나간다면 세 번째로 자리가 채워진 의자는 몇 번인가요?", "answer": "25", "equation": "find_max(sort(X),3)", "option": "22, 27, 25, 23, 21, 26, 24", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "희수가 가지고 있는 막대의 길이와 예진이가 가지고 있는 막대의 길이를 합쳐보려고 한다. 희수의 막대는 158cm, 예진이의 막대는 194cm라고 한다. 희수와 예진이의 막대를 합쳤을 때 총 길이는 몇 cm인가?", "answer": "352.00", "equation": "158+194", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "집에서 영화관까지의 거리는 1km 450m이고 영화관에서 공원까지의 거리는 1km 600m이다. 집에서 영화관을 거쳐 공원까지 가는 거리는 몇 m일까요?", "answer": "3050", "equation": "(1*1000+450)+(1*1000+600)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "시장에서 오늘 팔린 채소를 조사하였습니다. 고구마 35%, 감자 30%, 호박 15%, 양파가 36개 팔렸을 때오늘 팔린 감자의 갯수를 구하시오.", "answer": "54", "equation": "180*(30/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "클립 32개를 8개씩 나누어서 상자에 담으려고 합니다. 클립을 모두 담으면 몇 개의 상자가 나올까요?", "answer": "4", "equation": "32/8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "행복 아파트의 승강기는 최대 정원이 14명이고 최대 무게는 Akg입니다. 한 사람의 몸무게를 64kg으로 보았을 때 승강기에 실을 수 있는 최대 무게는 몇 kg일까요?", "answer": "896", "equation": "64*14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에 16초씩 느려지는 시계가 있습니다. 어느 날 오전 8시에 이 시계를 정확하게 맞추어 놓았다면 6일 후 오전 8시에 이 시계가 가리키는 시각이 오전 A시 B분 C초라고 할 때, A+B+C의 값은?", "answer": "89", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "지선이와 지욱이는 할머니 댁에서 호박을 한 통씩 땄습니다. 지선이가 딴 호박의 무게는 1kg 300g이고, 지욱이가 딴 호박의 무게는 1kg 850g입니다. 두 호박 무게의 차를 구하시오.", "answer": "550.00", "equation": "(1*1000+850)-(1*1000+300)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "윤희는 폐식용유로 정육면체 모양의 비누를 만들었습니다. 만든 비누의 한 모서리의 길이가 8cm일 때 모든 모서리 길이의 합은 몇 cm입니까?", "answer": "96", "equation": "8*12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "선착순으로 닭발집 앞에 줄을 선 24명의 손님들이 있습니다. 지윤이는 이 줄에서 7번째 순서로 줄을 서 있습니다. 늦게 도착한 사람부터 줄을 서도록 다시 줄을 세운다면 지윤이는 앞에서부터 몇 번째로 줄을 서게 될까요?", "answer": "18", "equation": "24-7+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "설탕 20kg 중에서 잼을 만드는데 4.6kg을 사용하고, 남은 설탕을 한 봉지에 2kg씩 나누어 담으려고 합니다. 잘못하여 남은 설탕을 3kg씩 나누어 담아 5봉지가 나오고 0.4kg가 남았습니다. 올바르게 2kg씩 남김없이 모두 나누어 담으려면 설탕은 적어도 몇 kg 더 필요한지 구하시오.", "answer": "0.6", "equation": "2-((20-4.6)#2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "정아는 노란색 페인트 5L 200mL와 빨간 색 페인트 4L 500mL를 가지고 있습니다. 정아가 가지고 있는 페인트는 모두 AmL BmL입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "709", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=5+4, B=200+500"}
{"class": "수찾기3", "question": "현수는 국어 시험에서 4개를 틀리고 수학 시험에서 A개 틀렸습니다. 국어를 수학보다 잘 봤을 때, 틀린 문제 수의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 틀린 문제 수의 차를 구해 1문제가 되어 버렸습니다. 틀린 문제 수의 합은 몇 개 입니까?", "answer": "9", "equation": "4+1+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기1", "question": "7*3>6*A일 때 1부터 9까지의 수 중 A가 될수 있는 수들의 합을 구하시오.", "answer": "6", "equation": "sum(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=list(range(1, 9)), 7*3>6*A"}
{"class": "수찾기2", "question": "우유 27개와 빵 36개가 있습니다. 이것을 최대한 많은 학생들에게 남김없이 똑같이 나누어 주려고 하니 A명에게 나누어 줄 수 있었습니다. A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "GCF(27,36)=A"}
{"class": "수찾기2", "question": "(108+A/36)<(56/9)-(31/12)과 (19/5)+(11/6)<(150+B/30)일 때, A에 들어갈 수 있는 가장 큰 자연수와 B에 들어갈 수 있는 가장 작은 자연수의 합을 구하세요.", "answer": "42", "equation": "max(A)+max(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(108+A/36)<(56/9)-(31/12)과 (19/5)+(11/6)<(150+B/30)"}
{"class": "수찾기2", "question": "지선이가 1kg짜리 모래주머니 A7개를 체육관으로 옮기려고 합니다. 지선이는 한 번에 6kg까지 옮길 수 있을 때 모래주머니를 모두 옮기려면 모래주머니를 들고 적어도 15번 움직어야 한다면 A의 값은 무엇입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "8A@6+1=15"}
{"class": "산술연산", "question": "재호와 태서는 축구 연습을 하였습니다. 재호는 어제 4골, 오늘 8골을 넣었고 태서는 어제 7골, 오늘 6골을 넣었습니다. 이틀 동안 태서가 재호보다 몇 골 더 많이 넣었을까요?", "answer": "1.00", "equation": "(7+6)-(8+4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "준호네 집에서 미술관까지 가는 데 걸리는 시간은 48분이고, 수아네 집에서 미술관까지 가는 데 걸리는 시간은 14분입니다. 준호가 미술관에 갔다가 수아네 집으로 간다면 총 A분이 걸립니다. A는 무엇입니까?", "answer": "62", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "48+14=A"}
{"class": "산술연산", "question": "과자 20개를 한 명에게 5개씩 나누어 주려고 합니다. 과자를 몇 명에게 나누어 줄 수 있는지 구하세요.", "answer": "4", "equation": "20/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "햇살초등학교에서는 5학년과 6학년 학생을 대상으로 체험 교실을 열었습니다. 체험 교실별 참가 학생 수가 5학년 학생은 줄넘기 교실에 70명, 로봇교실에 40명, 6학년 학생은 줄넘기 교실에 20명, 로봇 교실에 30명이 참가 했습니다. 로봇 교실에 참가한 6학년 학생은 체험 교실에 참가한 전체 학생의 몇 % 입니까?", "answer": "18.75", "equation": "(30/(70+40+20+30))*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지연이의 나이는 13살이고, 오빠의 나이는 21살입니다. 지연이의 나이와 오빠의 나이에 대한 비를 A:B라고 할 때, B-A의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "B-A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "13:21=A:B"}
{"class": "수찾기2", "question": "1반 학생 수는 24명, 2반 학생 수는 21명이다. 색종이 765묶음을 두 반에 학생 수의 비로 나누어 주려고 합니다. 두 반에 색종이를 각각 A묶음, B묶음 나누어 줄 때, A-B를 구하시오.", "answer": "51", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "765*(24/(24+21))=A, 765*(21/(24+21))=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "밑면의 모양이 오각형인 각기둥의 면은 모두 A개이고, 밑면의 모양이 오각형인 각뿔의 면은 모두 6개입니다. 이때 밑면이 오각형인 각기둥의 면의 수에서 밑면의 모양이 오각형인 각뿔의 면을 빼면 1이 된다고 했을 때 A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A-6=1"}
{"class": "수찾기2", "question": "사과를 한 봉지에 9개씩 담았더니 1A봉지가 되었고, 배를 한 봉지에 7개씩 담았더니 19봉지가 되었습니다. 사과는 배보다 20개 더 많다고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A*9-7*19=20"}
{"class": "산술연산", "question": "딸기 32.4kg을 한 사람당 6kg씩 나누어 줄 때 나누어 줄 수 있는 사람 수와 남는 딸기 kg을 곱한 값을 구하시오.", "answer": "12.00", "equation": "(32.4@6)*(32.4#6)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "연필 한 타는 12자루입니다. 선생님께서 연필 A타를 학생들에게 상품으로 주려고 합니다. 상품으로 줄 연필이 모두 48자루일 때, A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12*A=12"}
{"class": "수찾기2", "question": "일정한 빠르기로 하루에 4분씩 빨라지는 시계가 있습니다. 오늘 오전 8시에 이 시계를 정확하게 맞추어 놓았다면 다음 날 오후 2시에 이 시계가 가리키는 시각은 오후 A시 B분입니다. A+B의 값을 구하세요.", "answer": "7", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "지영이는 (1/2)km를 걷는 데 (5/24)시간이 걸렸습니다. 같은 빠르기로 9km를 가려면 A시간 B분이 걸립니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "48", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기2", "question": "재형이는 동화책 7권과 소설책 8권을 갖고 있습니다. 재형이가 갖고 있는 동화책 수의 전체 책의 수에 대한 비를 A:B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "22", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "7:(7+8)=A:B"}
{"class": "산술연산", "question": "계란이 10개가 들어가는 그릇에 8개의 계란을 채웠습니다. 계란 그릇이 가득 차기 위해서는 몇 개의 계란이 더 필요할까요?", "answer": "2", "equation": "10-8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 가게에서 한 달 동안 판 국수는 비빔국수 386그릇, 잔치국수 574그릇, 콩국수 245그릇이다. 한 달 동안 판 국수는 모두 몇 그릇일까요?", "answer": "1205", "equation": "386+574+245", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "재희네 학교 학생들의 혈액형을 조사하였습니다. O형이 22%, B형이 25%, A형이 35%입니다. AB형을 72명으로 계산할것을 잘못하여 54명으로 계산했더니 재희네 학교 전체 학생은 300명이었습니다. 바르게 계산한 전체 학생은 모두 몇 명입니까?", "answer": "400", "equation": "72/(100-35-25-22)*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4(1/2)*(1/3)<A<5의 식에서 A안에 들어갈 수 있는 수는 B,C,D이다. B+C+D의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "(B+C+D)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4(1/2)*(1/3)<A<5"}
{"class": "순서정하기2", "question": "숫자가 적힌 구슬을 무작위로 뽑는 게임에서 22, 12, 19, 15, 18, 23, 27번이 적힌 구슬이 나왔습니다. 구슬을 번호 순서대로 다시 배열한다면 두 번째로 번호가 작은 구슬은 몇 번 구슬인가요?", "answer": "15", "equation": "find_min(sort(X),2)", "option": "22, 12, 19, 15, 18, 23, 27", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "윗변의 길이가 A0m, 아랫변의 길이가 7m인 사다리꼴 모양의 꽃밭이 있습니다. 이 꽃밭의 윗변과 아랫변 사이의 수직인 거리가 20m라면 꽃밭의 넓이는 170m2 입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A0+7)*20/2=170"}
{"class": "수찾기2", "question": "운동장에 학생들이 한 줄에 A명씩 4줄로 서 있습니다. 이 학생들이 다시 한 줄에 6명씩 줄을 서면 6줄이 됩니다. A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*4/6=6"}
{"class": "수찾기2", "question": "네 자리 수 3A2B가 9의 배수가 되는 가장 큰 수일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "max(3A2B)#9=0"}
{"class": "도형", "question": "예지가 철사를 사용하여 지름이 5cm인 가 원과 반지름이 4cm인 나 원을 만들었습니다. 예지가 사용한 철사의 길이는 적어도 몇 cm입니까? (원주율: 3.1)", "answer": "40.3", "equation": "(5*3.1)+(4*2*3.1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "X를 32로 나누었더니 몫이 29이고 나머지가 13이었습니다. X를 23으로 나누었을 때의 몫을 A라 하고, 나머지를 B라고 하였을 때, A+B는 얼마인지 구하시오.", "answer": "61", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X@32=29, X#32=13, X@23=A, X#23=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "A영화관에서 영화를 한 편 볼 때마다 어른은 50원, 어린이는 25원의 적립금이 쌓여 지역 복지단체에 기부된다고 합니다. 오늘 영화를 본 어른의 수는 1A1명이고, 오늘 쌓인 적립금이 모두 7900원 일 때, 오늘 영화를 본 어린이는 34명일 때 A를 구하세요.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(7900-50*1A1)/25=34"}
{"class": "수찾기2", "question": "6과 4를 곱한 것에, 9에 22를 곱한 수를 더한 뒤 A2에 9를 곱한 것을 빼면 426이 됩니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A2*9-(6*4+9*22)=426"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수를 4로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 76이 되었습니다. 바르게 계산한 몫과 나머지의 합을 구하세요.", "answer": "7", "equation": "((76/4)@4)+((76/4)#4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "은진이의 한 걸음은 약 50cm입니다. 은진이가 1km 가려면 약 몇 걸음을 걸어야 할까요?", "answer": "2000.00", "equation": "1*1000*100/50", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어머니께서 만 원을 가지고 과일을 사려고 합니다. 500원 짜리 사과 2개와 250원짜리 귤 A개를 사시고 거스름돈으로 5,000원을 받았습니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "16", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1000-(500*2+250*A)=5000"}
{"class": "도형", "question": "세 변의 길이의 합이 40cm인 이등변삼각형이 있습니다. 이 삼각형의 길이가 16cm인 변이 길이가 같은 두 변 중 한 변일 때 길이가 다른 한 변의 길이는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "8", "equation": "40-(16*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "떨어진 높이의 (3/7)만큼씩 튀어 오르는 공이 있습니다. 이 공을 49cm 높이에서 떨어뜨려야 하는데 56cm 높이에서 떨어뜨렸습니다. 올바르게 49cm 높이에서 떨어뜨렸을 때 둘째 번에 튀어 오른 공의 높이는 몇 cm일까요?", "answer": "9", "equation": "((49*(3/7))*(3/7))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "연주는 동아리 학생에게 자두를 한 학생 당 15개씩 주려고 했으나 잘못 하여 14명에게 16개씩 주었더니 1개가 남았습니다. 바르게 나누었을 때 몇 명의 학생이 자두를 받을 수 있나요?", "answer": "15", "equation": "(16*14+1)/15", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "북두칠성은 7개의 별이 국자 모양을 하고 있어 붙여진 이름입니다. 별모양 한개를 만드는데 성냥개비 6개가 필요하다고 합니다. 성냥개비들을 이용해 북두칠성 모양을 만들려면 몇 개의 성냥개비가 필요합니까?", "answer": "42", "equation": "7*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "두 수 가와 나가 있습니다. 두 수의 합은 15이고 큰 수를 작은 수로 나누면 몫이 4입니다. 수 가를 구하세요. (다만, 가>나입니다.)", "answer": "12.00", "equation": "15/(1+1/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현아는 28장, 진구는 29장, 숙희는 45장, 정민이는 66장의 색종이를 가지고 있습니다. 색종이의 수가 짝수인 사람들을 모두 찾아 더하면 얼마일까요?", "answer": "94", "equation": "28+66", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "수업시간에 모둠별로 발표를 했습니다. 3모둠보다 먼저 발표를 한 모둠은 2개였고, 3모둠보다 늦게 발표를 한 모둠은 4개였습니다. 교실에는 모두 몇 개의 모둠이 있습니까?", "answer": "7", "equation": "2+4+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 아파트에는 756가구가 살고 있습니다. 이 아파트에 사는 모든 가구에서 전기 절약 운동에 참여하고 있습니다. 낮에 등 끄기는 한 가구에서 하루에 절약하는 전기 요금이 34원이고, 플러그 뽑기는 26원입니다. 이 아파트에서 하루 동안 절약한 전기 요금을 구하세요.", "answer": "45360", "equation": "(756*34)+(756*26)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "번호가 적힌 구명조끼를 번호 순서대로 옷걸이에 걸어 건조하고 있습니다. 21번 구명조끼와 40번 구명조끼 사이에는 몇 개의 구명조끼가 더 있을까요?", "answer": "18", "equation": "40-21-1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "진우는 가족들과 함께 기차 여행을 가기로 했습니다. 진우가 타기로 한 기차는 10개의 객실이 있고, 한 객실마다 6명씩 탈 수 있습니다. 진우가 타기로 한 기차에는 최대 몇 명의 승객이 탈 수 있을까요?", "answer": "60", "equation": "10*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "강릉 초당순두부집 앞에 사람들이 번호표를 받고 대기하고 있습니다. 수혁이는 5번, 성우는 7번 번호표를 들고 대기 중입니다. 동우는 수혁이보다 늦은 순번이며 성우보다는 이른 순번일 때, 동우는 몇 번일까요?", "answer": "6", "equation": "(5+7)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직육면체를 위에서 보면 가로 14cm, 세로 8cm이고 앞에서 보면 가로 14cm, 높이 7cm이며 옆에서 보면 가로 8cm, 세로 7cm입니다. 이 직육면체의 겉넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "532", "equation": "((14*8)+(14*7)+(7*8))*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "한 봉지에 14개씩 들어 있는 당근이 5봉지 있습니다. 이 당근을 7개의 상자에 똑같이 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 6개씩 11상자에 나누어 담아 4개의 당근이 남아버렸다고 합니다. 바르게 나누었을 경우 몇 개의 상자가 필요합니까?", "answer": "10", "equation": "(14*5)@7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "재유가 5, 4, 7, 2, 9 수 카드 5장을 한 번씩만 사용하여 가장 작은 세 자리 수와 가장 큰 두자리 수를 만들었습니다. 재유가 만든 두 수로 곱셈식을 만들어 답을 구하세요.", "answer": "0.75", "equation": "max(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "동박새는 씨앗을 26개, 직박구리는 씨앗을 28개 주워먹었습니다. 참새는 동박새보다 씨앗을 많이 먹었지만 직박구리보다는 적게 먹었습니다. 참새가 주워먹은 씨앗의 개수는 몇 개일까요?", "answer": "27", "equation": "(26+28)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "강낭콩을 14명에게 똑같이 나누어 주려고 했지만 잘못 하여 20명에게 8.75kg씩 주었다. 바르게 나누었다면 한 사람이 받게 되는 강낭콩은 몇 kg 인지 구하여라.", "answer": "12.5", "equation": "8.75*20/14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "1반과 2반 학생들의 장래희망를 조사하였더니 1반은 과학자 40%, 연예인 30%, 운동선수 20%, 의사 10%가 2반은 과학자 20%, 연예인 20%, 운동선수 35%, 의사 25%가 나왔습니다. 장래희망이 과학자인 학생은 어느 반이 더 많은지 찾고 몇 명 더 많은지 쓰시오.", "answer": "4", "equation": "(30*(40/100))-(40*(20/100))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "승훈이가 만든 식빵은 가로가 15cm, 세로 7cm이고 높이가 4cm인 직육면체라고 합니다. 식빵의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "420", "equation": "15*7*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 수 카드 6, 7, 8, 9 중에서 2장을 골라 한 번씩만 사용하여 합이 가장 작은 덧셈식을 만든다면, 그 값은 얼마일까요?", "answer": "4", "equation": "max(A)-find_min(sort(A), 2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "무화과 6개와 단감 3개의 무게가 같고, 곶감 12개와 무화과 6개의 무게가 같습니다. 곶감 1개의 무게를 잘못 재어 52kg가 나왔습니다. 올바르게 무게를 제어 48kg가 나왔을 때 단감 1개의 무게는 몇 g인지 구하세요.(단, 같은 종류끼리 1개의 무게는 모두 같습니다.)", "answer": "192", "equation": "48*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "태호는 문구점에서 220원짜리 도화지 A장, 450원짜리 연필 한 자루를 사고 2000원을 냈습니다. 거스름돈으로 890원을 받아야 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2000-(220*A)-(450*1)=890"}
{"class": "수찾기2", "question": "사과가 한 상자에 12개씩 A6상자 있습니다. 이 사과를 한 상자에 24개씩 다시 담으면 13상자가 될 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "12*A6/24=13"}
{"class": "수찾기3", "question": "똑같은 테니스공 5개가 들어 있는 상자의 무게를 구하려고 합니다. 테니스공 1개의 무게를 100g으로 잘못 계산했더니 상자의 무게가 1500g이 되어 버렸습니다. 테니스공 1개의 무게가 150g일 때 상자의 무게는 몇 g 입니까?", "answer": "1750", "equation": "(1500-100*5)+150*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "6월은 모두 몇 시간인지 구하려고 합니다. 그러나 6월의 일 수를 31일로 착각하여 744시간이라고 계산하였습니다. 6월은 실제로 30일까지 있을 때, 6월은 모두 몇 시간인지 바르게 계산하시오.", "answer": "720", "equation": "30*(744/31)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어떤 수를 1.6으로 나누어야 할 것을 잘못계산하여 곱하였더니 672가 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마인지 쓰시오.", "answer": "262.50", "equation": "(672/1.6)/1.6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "큰 추의 무게는 20g이고 작은 추의 무게는 Ag입니다. 큰 추의 무게의 2배에 해당하는 무게만큼의 작은 추를 준비할 예정이었으나 실수로 (1/2)배만큼의 작은 추를 준비하여 총 4개의 작은 추를 준비하였다고 합니다. 바르게 계산했을 경우 필요한 작은 추의 개수는 몇 개인가요?", "answer": "16", "equation": "20*2/(20*(1/2)/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어떤 수에 2를 곱했더니 112.2가 되었습니다. 어떤 수를 3으로 나누었을 때의 몫을 AB.7이라고 할 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X*3=112.2, X@3=AB.7"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 110m인 기차가 1분에 4A0m의 빠르기로 달리고 있습니다. 이 기차가 같은 빠르기로 길이가 1.6km인 터널을 완전히 통과하는 데 걸리는 시간은 3.80분이라고 합니다. 이때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(110+(1.6*1000))/4A0=3.80"}
{"class": "수찾기2", "question": "2A로 나누어도 나누어떨어지고, 30으로 나누어도 나누어 떨어지는 자연수 중에서 가장 작은 수는 120입니다. A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "LCM(2A,30)=120"}
{"class": "수찾기2", "question": "11*3=A, A*2=B일 때, A+B는 얼마인지 구하시오.", "answer": "99", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "11*3=A, A*2=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "무게가 0.45kg인 상자에 똑같은 책 38권을 담아 무게를 재어 보니 2A.95kg이었습니다. 책 1권의 무게는 0.75kg 입니다. A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2A.95-0.45)/38=0.75"}
{"class": "순서정하기1", "question": "아이디어 공모전에서 3번째로 발표를 한 팀과 뒤에서 4번째로 발표를 한 팀 사이에 7개의 팀이 더 발표를 했다면, 아이디어 공모전에 참가한 팀은 모두 몇 팀일까요?", "answer": "14", "equation": "3+7+4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "선주의 삼촌은 경쟁률이 12:1인 공무원 시험에 합격하였습니다. 시험에 지원한 사람의 수를 구하려고 했으나 잘못 하여 경쟁률을 7:1로 계산하여 2450명이 되었습니다. 시험에 지원한 사람은 모두 몇 명인지 바르게 구하시오.", "answer": "4200", "equation": "2450/7*12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "A, B, C, D 4명의 학생을 한 줄로 세울 때, D가 C보다 앞에 서게 되는 경우의 수를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "2+(3*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "무의 무게는 양배추의 무게의 3배보다 570g 더 무겁고, 오이의 무게는 양배추의 무게의 (1/2)보다 180g 더 가볍습니다. 양배추의 무게가 620g이라고 할 때, 무, 오이, 양배추의 무게의 합은 몇 g입니까?", "answer": "3180", "equation": "620+(620*3+570)+(620*(1/2)-180)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "사이즈가 다른 11개의 코트 샘플을 사이즈가 작은 것부터 차례대로 옷걸이에 걸어두었습니다. 카멜색 코트가 뒤에서 3번째에 걸려있다면, 카멜색 코트보다 사이즈가 작은 코트는 몇 개입니까?", "answer": "8", "equation": "2021-11-03 00:00:00", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "꿀물 한 컵을 만들 때 꿀 40g이 필요합니다. 꿀 A90.5g 이 있을 때, 꿀물을 19컵 만들 수 있다고 합니다. A는 얼마입니까? (남은 꿀은 계산하지 않습니다.)", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A90.5@40=19"}
{"class": "산술연산", "question": "선희는 오전 11시 20분부터 오후 2시 30분까지 컴퓨터를 했습니다. 선희가 컴퓨터를 한 시간은 몇 분일까요?", "answer": "190", "equation": "((12+2)*60+30)-(11*60+20)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "넓이가 58.36cm2인 정삼각형을 4등분 하였습니다. 4등분 한 것 중의 1개의 넓이는 몇 cm2입니까?", "answer": "14.59", "equation": "58.36/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "20억의 10000배인 수는 1000억이 몇 개인 수일까요?", "answer": "200", "equation": "(20*10000)/1000", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "빨간색 페인트 2L 400mL와 파란색 페인트 3900mL를 섞어서 보라색 페인트를 만들었습니다. 만든 보라색 페인트의 양을 AL BmL라고 할 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "1800", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2*1000+400)+3900=A*1000+B"}
{"class": "산술연산", "question": "10000원짜리 지폐 7장, 1000원짜리 지폐 14장, 100원짜리 동전 5개, 10원짜리 동전 8개일 때 모두 얼마일까요?", "answer": "84580", "equation": "(10000*7)+(1000*14)+(100*5)+(10*8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "소금물의 양에 대한 소금의 비율이 22%인 소금물 4kg을 만들려고 합니다. 필요한 소금의 양을 Ag, 필요한 물의 양을 Bg이라고 할 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "2745600", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=4*1000*22*(1/100), B=4*1000-(4*1000*22*(1/100))"}
{"class": "수찾기2", "question": "도현이는 부침개를 똑같이 4조각으로 나누어 한 조각을 먹었습니다. 민서는 같은 크기의 부침개를 똑같이 12조각으로 나누었습니다. 도현이와 같은 양을 먹으려면 민서는 A조각을 먹어야 할 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/4)=(A/12)"}
{"class": "도형", "question": "원의 지름이 14cm일 때, 이 원의 넓이는 몇 cm2입니까? (원주율은 3.1입니다.)", "answer": "151.9", "equation": "(14/2)*(14/2)*3.1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "내시경을 받기 위해 14명의 환자가 대기를 하고 있습니다. 승주는 뒤에서 6번째 순서로 내시경을 받게 된다면, 앞에서부터는 몇 번째 순서일까요?", "answer": "8", "equation": "14-6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "74*3.24의 값은 ABC.DE입니다. A+B+C+D+E의 값을 구하시오.", "answer": "27", "equation": "A+B+C+D+E", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "74*3.24=ABC.DE"}
{"class": "순서정하기2", "question": "학년별로 지각생의 수를 세어보니 6, 4, 5, 2, 3, 1학년 순으로 지각생이 많았습니다. 뒤에서 2번째로 지각생이 많은 학년은 몇 학년인지 찾아보세요.", "answer": "3", "equation": "X[len(X)-2]", "option": "6, 4, 5, 2, 3, 1", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "나영이가 자전거를 타고 일정한 빠르기로 (1A8/8)km를 가는 데 1시간 5분이 걸립니다. 한 시간 동안 자전거를 타고 간 거리는 (405/26)km일 때 A를 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1A8/8)/((1*60+5)/60)=(405/16"}
{"class": "수찾기2", "question": "3(5/6)*2(1/3)*(3/5)=(A/30)=B(11/30)의 식이 있을 때, A-B의 값을 구하시오.", "answer": "150", "equation": "A-B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3(5/6)*2(1/3)*(3/5)=(A/30)=B(11/30)"}
{"class": "산술연산", "question": "(27/63)=(9/A)라면, A 안에 알맞은 수는 무엇일까요?", "answer": "21", "equation": "9/(27/63)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "정육각형의 둘레가 12.48cm일 때 정육각형의 한 변의 길이는 얼마입니까?", "answer": "2.08", "equation": "12.48/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "하트 모양 지우개를 2개씩 친구들에게 나누어 주려고 합니다. 이때, 7명의 친구들에게 나누어 주었더니 남김없이 모두 나누어졌을 때 처음 하트 모양의 지우개는 몇 개일까요?", "answer": "14", "equation": "7*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "파리의 에펠탑은 324m이고, 기자의 피라미드는 146m입니다. 파리의 에펠탑은 기자의 피라미드보다 몇 m가 더 높을까요?", "answer": "178", "equation": "324-146", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 농장에 토끼 227마리, 닭A마리가 있습니다. 모든 토끼와 닭의 다리를 세어 보니 모두 B94였습니다. 총 313마리가 있을때, A+B를 구하시오.", "answer": "52", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "227+A=313, 227*4+2*A=B94"}
{"class": "순서정하기2", "question": "2018년에 월별 평균 기온을 비교해보니 2, 1, 12, 3, 11, 10, 4, 5, 9, 6, 8, 7월 순으로 평균 기온이 낮았습니다. 기온이 일곱 번째로 낮았던 달은 몇 월인가요?", "answer": "4", "equation": "X[7-1]", "option": "2, 1, 12, 3, 11, 10, 4, 5, 9, 6, 8, 7", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지호와 명훈이는 종이학을 접었습니다. 지호는 한 묶음에 18개씩 6묶음을 접었고, 명훈이는 22개씩 5묶음을 접으려고 했는데 2개 더 접었습니다. 이때, 지호와 명훈이가 접은 종이학은 모두 몇 개입니까?", "answer": "220", "equation": "(18*6)+(22*5+2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 5, 4, 6을 한 번씩 모두 사용하여 몫이 가장 작은 AB/C의 나눗셈식을 만들려고 합니다. 이때의 몫과 나머지의 합을 구하시오.", "answer": "3792", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "혜리네 반 학생 30명이 소풍을 가기 위해 똑같이 돈을 걷어서 버스를 한 대 빌리려고 합니다. 한 사람당 5000원 씩 걷었지만 30000원이 모자르다고 합니다. 바르게 계산했을 때 한 명당 내야 할 금액을 구하시오.", "answer": "6000", "equation": "(30*5000+30000)/30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "물 1L 700mL에 매실 원액 1L 500mL를 부어 매실차를 만들었습니다. 만든 매실차는 모두 몇 mL인지 구하세요.", "answer": "3200", "equation": "1700+1500", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "양말 5켤레를 포장하는 데 필요한 끈의 길이를 구하려고 합니다. 하지만 잘못 하여 6켤레의 양말을 포장하는데 필요한 끈의 길이를 구해 90cm가 되었습니다. 5켤레의 양말을 포장하는데 필요한 끈은 몇 cm인지 바르게 구하시오.", "answer": "75", "equation": "90/6*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "(A/3)*(5/7)의 값은 (5/21)이다. A의 값을 구하시오.", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/3)*(5/7)=(5/21)"}
{"class": "수찾기2", "question": "A와 B의 곱은 300보다 작은 8의 배수입니다. 이때 비례식 A:6=C:B에서 C가 될 수 있는 가장 큰 자연수를 구해 보시오.", "answer": "48", "equation": "max(C)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A*B)#8=0, A*B<300, A:6=C:B"}
{"class": "수찾기2", "question": "진호가 4시간 동안 사용한 스마트폰 사용 내용을 조사하여 길이가 20cm인 띠그래프로 나타내었습니다. 정보 검색 8cm, 게임 A시간, 전화 및 문자 3cm, 기타 15%라고 할 때, A를 구하시오.", "answer": "1.2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "수정이가 카드 세 장을 뽑았습니다. 뽑은 카드에는 각각 8, 2, 6 이라는 숫자가 적혀 있었습니다. 뽑은 카드에 적힌 숫자를 모두 더해 칠판에 적는다고 할때, 수정이가 적어야 할 숫자는 몇 입니까?", "answer": "16", "equation": "8+2+6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "진석이는 길이가 50m인 끈을 수미와 똑같이 나누어 가진 후 그중 (1/A)을 리본을 만드는 데 사용했습니다. 진석이가 리본을 만드는 데 사용한 끈이 5m라고 할 때 A의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(50/2)*(1/A)=5"}
{"class": "산술연산", "question": "주연이는 미술수업 준비물로 수수깡 4묶음을 샀습니다. 주연이가 산 수수깡이 모두 28개일 때 한 묶음에 몇 개씩 들어 있나요?", "answer": "7.00", "equation": "28/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "원 모양의 크고 작은 피자가 있습니다. 작은 피자의 원주는 49.6cm 이고 큰 피자의 원주는 작은 피자의 원주의 3배 입니다. 큰 피자의 반지름은 몇 cm인가요? (단, 원주율은 3.1입니다)", "answer": "24", "equation": "(49.6*3)/3.1/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "한 시간에 초윤이는 일정한 빠르기로 1km 600m를 걷고, 지환는 일정한 빠르기로 1km 800m를 걷습니다. 초윤이와 지환이가 같은 곳에서 동시에 출발하여 서로 반대 방향으로 1시간 30분 동안 걸었다면 서윤이와 민호 사이의 거리는 몇 m일까요?", "answer": "5100", "equation": "(1*1000+600+1*1000+800)/2+(1*1000+600+1*1000+800)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "공원에서 은행까지는 약 A00m입니다. 공원에서 학교까지의 거리는 공원에서 은행까지의 거리의 약 2배입니다. 공원에서 학교까지의 거리는 약 1000m일 때 A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A00*2=1000"}
{"class": "수찾기2", "question": "떨어뜨린 높이의 (5/9)만큼 튀어 오르는 공이 있습니다. 이 공을 81m 높이에서 떨어뜨린 뒤 두 번째에 튀어 오른 공의 높이가 Am라고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "25", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "81*(5/9)*(5/9)=A"}
{"class": "산술연산", "question": "초록색 깃발에 숫자 789가 적혀져 있고, 보라색 깃발에 숫자 992가 적혀져 있습니다. 깃발에 적힌 두 수의 차를 구하세요.", "answer": "203", "equation": "992-789", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "하루에 A분씩 빨리 가는 시계가 있습니다. 이 시계를 오늘 낮 12시에 정확히 맞추어 놓았다면 다음날 새벽 4시에는 소수로 표현하여 4.1시를 가리킨다고 합니다. 이때 A는 얼마입니까?", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4+(A/24)*(24+4-12)/60=4.1"}
{"class": "순서정하기1", "question": "청량리역 근처 어떤 카페에서 판매량이 많은 순서대로 음료의 순위를 매겨보았더니 아메리카노가 1순위, 자몽에이드가 3순위였습니다. 라떼는 아메리카노보다는 조금 판매되었고, 자몽에이드보다는 많이 판매되었다면, 라떼의 판매량은 몇 순위일까요?", "answer": "2", "equation": "(1+3)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "무게가 각각 똑같은 공책 3권과 문제집 5권이 있습니다. 문제집 한 권의 무게는 100g이며 공책 2권의 무게를 구하려고 합니다. 그러나 잘못 하여 공책을 4권으로 계산해 공책 한 권 당 112.5g이 되었습니다. 공책 2권의 무게는 몇 g인지 바르게 구하시오.", "answer": "300", "equation": "112.5*4/3*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 8, 3, 2, 6, 1을 각각 한 번씩 모두 사용하여 몫이 가장 큰 (세 자리 수)/(두 자리 수)를 만들었습니다. 이때의 나머지를 구하시오.", "answer": "10088", "equation": "min(A)*max(B)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "집에서 영화관까지의 거리는 1km 450m이고 영화관에서 공원까지의 거리는 1km 600m이다. 집에서 영화관을 거쳐 공원까지 가는 거리는 몇 m일까요?", "answer": "3050", "equation": "(1*1000+450)+(1*1000+600)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "학급 별로 방울토마토 나무를 심어서 열매가 많이 열린 나무는 3, 5, 6, 2, 1, 4 반 나무 순입니다. 열매가 3번째로 많이 열린 나무는 몇 반의 나무인지 찾아보세요.", "answer": "6", "equation": "X[3-1]", "option": "3, 5, 6, 2, 1, 4", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "현겸이가 할머니 댁에 갔다가 벽에 걸린 사진을 발견했습니다. 어머니께 사진에 대해 물어 보았더니 1년 전 할머니 고희연때 찍은 사진이라고 합니다. 고희연은 70살 생일 잔치를 뜻하는 말입니다. 현겸이네 할머니의 현재 나이를 구하세요.", "answer": "71", "equation": "1+70", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "원기둥의 전개도에서 옆면의 둘레는 80cm이고 원기둥의 높이와 밑면의 지름이 같을 때, 원기둥의 높이는 몇 cm인지 구하시오. (원주율은 3입니다.)", "answer": "10", "equation": "80/(2+2*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "호준이는 일의 자리가 4, 0.1의 자리가 6, 0.01의 자리가 8, 0.001의 자리가 6인 소수를 만들었습니다. 호준이가 만든 소수를 A라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "4.686", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4+0.1*6+0.01*8+0.001*6=A"}
{"class": "산술연산", "question": "상지네 반 학생들은 색종이로 카네이션 400개를 접으려고 합니다. 상지네 반 모둠별 학생 수는 샛별 모둠이 5명, 지혜 모둠이 4명, 은혜 모둠이 6명, 햇살 모둠이 5명입니다. 카네이션 400개를 접으려면 한 모둠당 카네이션을 평균 몇 개씩 접어야 합니까?", "answer": "100", "equation": "400/(4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "빵이 32개 있습니다. A모둠에 똑같이 나누어 주면 한 모둠에게 6 개씩 줄 수 있습니다. A를 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "32@A=6"}
{"class": "수찾기2", "question": "땅콩 1Akg을 5명에게 똑같이 나누어 주려고 합니다. 한 사람에게 나누어 줄 수 있는 땅콩은 2.60kg입니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A/5=2.60"}
{"class": "산술연산", "question": "경진이네 학교 3학년 1반, 2반, 3반 학생들에게 운동회 때 사용할 모래 주머니를 한 명당 16개씩 주려고 합니다. 1반에 21명, 2반에 25명, 3반에 23명의 학생이 있다고 했을 때 모래 주머니는 모두 몇 개 필요한지 답을 구하세요.", "answer": "1104", "equation": "(21+25+23)*16", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지우가 공원에서 자전거를 탄 거리는 3km 200m이고 공원에서 스케이트를 탄 거리는 1km 800m이다. 자전거를 탄 거리는 스케이트를 탄 거리보다 몇 m 더 길까요?", "answer": "1400", "equation": "(3*1000+200)-(1*1000+800)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "지유는 구슬을 40개 가지고 있습니다. 이 중에서 언니에게 (A/B)개를 주어 구슬이 15개가 남았습니다. A*B의 값을 구하시오.", "answer": "24", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "40*(A/B)=15"}
{"class": "수찾기2", "question": "하지는 24절기 중 하나로, 1년 중 밤이 가장 짧고 낮이 가장 긴 날입니다. 어느 해 하짓날 해가 오전 5시 10분에 떠서 오후 7시 55분에 졌습니다. 이날 낮의 길이가 A시 B분이라고 한다면, A와 B의 합을 구하고 적으세요. (단, 낮의 길이는 해가 뜰 때부터 해가 질 때까지의 시간입니다.)", "answer": "59", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "민지는 샴푸를 4통에 똑같이 나누어 담으려고 했으나 잘못 하여 5통에 200mL씩 넣었다고 합니다. 샴푸를 바르게 나누어 담았을 경우 3통에 들어있는 샴푸의 양을 구하시오.", "answer": "750", "equation": "5*200/4*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "장수가 50장인 공책이 있습니다. 공책을 책장에 꽂아 두고 잊어버린 사이, 책벌레가 10장을 갉아먹었습니다. 공책에는 몇 장이 남아있습니까?", "answer": "40", "equation": "50-10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민호가 그린 그림은 일정한 비율로 축소된 높이가 25cm, 가로가 20cm인 직사각형 모양의 병원 그림입니다. 병원의 실제 높이가 10m일 때 축소된 가로의 길이를 15cm로 잘못 계산하였더니 실제 가로는 6m가 나왔다. 올바르게 계산한 병원의 실제 가로는 몇 m입니까?", "answer": "8", "equation": "20*10/25", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "대구에서 안동까지의 거리는 41.85km입니다. 한 시간에 2650m를 달리는 오토바이로 대구에서 안동까지 가는 데 걸리는 시간을 구하려고 하는데 한 시간에 2460m를 달린다고 계산하였더니 17시간이 나왔습니다. 바르게 계산하면 몇 시간이 걸리는지 소수 첫째짜리 까지 반올림하여 구하시오.", "answer": "15.8", "equation": "41.85/(2650*0.01)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "현무는 물고기 28마리를 어항 한 개에 4마리씩 넣으려고 합니다. 이때 현무는 어항에 물고기를 7마리씩 넣는거으로 잘못 계산하여 어항을 4개 준비했다. 바르게 계산하면 어항은 몇 개 필요할까요?", "answer": "7", "equation": "28/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "스무디를 크기가 같은 5개의 컵에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 그런데 잘못 하여 6개의 컵에 300mL씩 나누어 담았다고 합니다. 스무디를 바르게 나누어 담았을 때 한 컵에 몇 L씩 담아야 하나요?", "answer": "360", "equation": "6*300/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "도서관에서 문방구까지의 거리는 도서관에서 학교까지의 거리의 (1/20)입니다. 그러나 잘못 하여 도서관에서 문방구까지의 거리를 도서관에서 학교까지의 거리의 (1/5)로 계산하여 2km가 되었다고 합니다. 도서관에서 문방구까지의 거리는 얼마인지 바르게 구하시오.", "answer": "0.5", "equation": "2/(1/5)*(1/20)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑면 한변의 길이가 6cm이고 높이가 11cm인 육각기둥의 전개도를 만들려고 합니다. 전개도의 둘레를 가장 길게 만든다면 전개도의 둘레는 몇 cm입니까? (단, 밑면은 정육각형입니다.)", "answer": "192", "equation": "(6*10)+(11*12)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "넓이가 84cm2인 직사각형의 색종이가 있습니다. 이 색종이의 가로 넓이는 14cm라고 할때 세로 길이는 얼마일지 구해보세요.", "answer": "6", "equation": "84/14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "재민이네 학교 학생들의 장래 희망을 조사하였더니 연예인 35%, 선생님 25%, 의사 20%는, 운동 선수 10%, 기타 10%입니다. 장래 희망이 연예인인 학생 수는 장래 희망이 운동 선수인 학생 수의 몇 배인지 구하시오.", "answer": "3.50", "equation": "35/10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "5장의 수 카드 8, 5, 6, 7, 9 중에서 3장을 골라 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구하세요.", "answer": "204", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "사람 모형 1개를 만드는 데 철사 (39/8)m가 필요하다고 합니다. 철사 (99/4)m로 사람 모형을 만들려고 하는데 잘못하여 (90/4)m로 만들었더니 사람 모형을 2개 만들 수 있었습니다. 원래대로 계산한다면 사람 모형을 몇 개까지 만들 수 있습니까?", "answer": "5", "equation": "(99/4)@(39/8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "도현이는 찹쌀떡 72개를 9상자에 똑같이 나누어 담았습니다. 도현이가 한 상자에 담은 찹쌀떡을 민서가 도현이와 둘이 똑같이 나누어 먹자고 했습니다. 도현이는 찹쌀떡을 A개 먹을 수 있다면 A는 얼마입니까?", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "72/9/2=A"}
{"class": "도형", "question": "반지름이 10cm인 구를 앞에서 보았을 때의 둘레를 구하시오.", "answer": "62.8", "equation": "(10*2)*3.14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 문구점에서 스케치북 한 권을 2150원에 사 와서 2900원에 팔고 있습니다. 이 문구점에서 한 달 동안 스케치북을 84권 팔았다면 판 이익금은 모두 얼마일까요?", "answer": "63000", "equation": "(2900-2150)*84", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어머니께서 시장에서 호박과 수박을 각각 한 개씩 사 오셨습니다. 호박의 무게는 4kg 750g이고 수박의 무게는 호박의 무게보다 1kg A50g 더 무겁습니다. 어머니께서 사 오신 호박과 수박의 무게는 모두 11050g입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "1", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4*1000+750)+(4*1000+750+A*1000+550)=11050"}
{"class": "수찾기2", "question": "A선물 상자의 무게가 2kg A0g이고, B선물 상자의 무게가 2170g일 때, 두 상자의 무게의 합이 4250g일 때 A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2*1000+A0+2170=4250"}
{"class": "산술연산", "question": "한 모둠은 8명씩이고, 한 모둠에 가위를 4개씩 나누어 주었습니다. 모둠원 수는 가위 수의 몇 배일까요?", "answer": "2", "equation": "(8/4)=(16/8)=(24/12)=(32/16)=(40/20)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 5, 2, 3, 8, 6을 한 번씩만 사용하여 곱이 가장 큰 수(세 자리 수*두 자리 수)를 만들고 답을 쓰시오.", "answer": "32145", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "동지는 24절기 중 하나로, 1년 중 밤이 가장 길고 낮이 가장 짧은 날입니다. 어느 해 동짓날 해가 오전 7시 40분에 떠서 오후 5시 15분에 졌습니다. 이날 낮의 길이가 A시간 B분이라고 할 때, A+B는 얼마일까요? (단, 낮의 길이는 해가 뜰 때부터 해가 질 때까지의 시간입니다.)", "answer": "44", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "1000원짜리 지폐가 10장일 때 돈은 모두 얼마일까요?", "answer": "10000", "equation": "(1000*10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "400*A>21000 일 때, A안에 들어갈 수 있는 두 자리 수 중 가장 작은 수를 구하세요.", "answer": "53", "equation": "min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "400*A>21000, 9<A<99"}
{"class": "산술연산", "question": "준경이가 50000원짜리 지폐 4장, 10000원짜리 지폐 2장을 영국의 화폐인 파운드로 바꾸려고 합니다. 1파운드가 1460원일 때, 준경이가 가지고 있는 돈은 최대 몇 파운드까지 바꿀 수 있는지 자연수로 구하시오.", "answer": "150", "equation": "(50000*4)+(10000*2)@1460", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "달팽이들이 숲 속에서 달리기 시합을 하고 있습니다. 3등으로 달리고 있는 달팽이와 가장 뒤에서 달리고 있는 달팽이 사이에 10마리의 달팽이가 더 있다면, 달리기 시합에 출전한 달팽이는 모두 몇 마리인지 구하세요.", "answer": "14", "equation": "3+10+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "지름과 높이가 14cm인 원기둥의 전개도에서 전개도의 둘레를 구하시오. (원주율은 3.14입니다.)", "answer": "203.84", "equation": "(14*3.14)*2+((14*3.14*2)+(14*2))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "9장의 수 카드 1, 2, 7, 4, 5, 0, 3, 8, 6을 한 번씩 모두 사용하여 9자리 수를 만들려고 합니다. 만든 수 중에서 백만의 자리 수가 8인 가장 큰 수를 구하세요.", "answer": "768543210", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "집에서 은행까지 거리는 485m, 은행에서 소방서까지 거리는 229m, 소방서에서 도서관까지 거리는 397m일 때 집에서 은행과 소방서를 거쳐 도서관까지 가는 거리는 모두 몇 m일까요?", "answer": "1111.00", "equation": "485+229+397", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "선영이는 고구마를 4kg 캤고 윤지는 고구마를 선영이의 2배보다 3kg 덜 캤습니다. 윤지가 캔 고구마는 몇 kg인가요?", "answer": "5.00", "equation": "(4*2)-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "윤진이네 반 학생은 40명으로 이 중 안경을 쓴 학생이 16명인 줄 알았으나 실제로는 (1/4)이 안경을 썼다고 합니다. 윤진이네 반 학생 중 안경을 쓴 학생은 몇 명인지 구하시오.", "answer": "10", "equation": "40*(1/4)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "강희는 할머니 댁에서 자두 48개를 가져왔습니다. 유리병에 자두를 6개씩 담아서 보관하고 싶습니다. 강희는 유리병을 몇 병 사야할까요?", "answer": "8.00", "equation": "48/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 12cm인 정오각형을 만든 철사를 남김없이 사용하여 정육각형을 만들려고 합니다. 정육각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?", "answer": "10", "equation": "(12*5)/6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "16/4=A, 20/5=B가 있습니다. 두 나눗셈의 몫의 합은 얼마인지 구하세요.", "answer": "8", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "16/4=A, 20/5=B"}
{"class": "수찾기2", "question": "지수의 책가방의 무게는 1A00g이고, 윤아의 책가방의 무게는 22B0g입니다. 두 사람의 책가방의 무게는 모두 4150g일 때 A와 B의 합을 구하시오.", "answer": "14", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A00+22B0=4150"}
{"class": "수찾기2", "question": "6, 7, 9, 5, 4 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 가장 큰 두 자리 수를 구하시오.", "answer": "97", "equation": "max(X)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "X=Combi([6, 7, 9, 5, 4],2)"}
{"class": "수찾기2", "question": "현서네 가족이 오늘 우유를 전체의 0.3만큼 마셨더니 남은 우유가 0.A4L 였습니다. 처음에 있던 우유는 1.2L 입니다. A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "0.A4/(1-0.3)=1.2"}
{"class": "수찾기3", "question": "연필 3자루를 무게를 구하려다 잘못 구해 연필 2자루의 무게를 계산해 그 값이 6g이 되었습니다. 실제 연필 3자루의 무게는 몇 g입니까?", "answer": "9", "equation": "6/2*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 신발 가게에서는 운동화에 10%의 이익을 붙여서 판매합니다. 이익을 15%로 잘못 알고 운동화의 판매 가격을 구했더니 13800원이 되었습니다. 이 운동화의 판매 가격은 얼마입니까?", "answer": "13200", "equation": "13800/(1+15/100)*(1+10/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "87-(64/AB)의 값이 85일 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "87-(64/32)=85"}
{"class": "수찾기2", "question": "정화네 배추밭의 넓이는 1A7.84m2이고, 꽃밭의 넓이는 26.4m2입니다. 배추밭의 넓이는 꽃밭의 넓이의 5.6배라고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A7.84/26.4=5.6"}
{"class": "수찾기3", "question": "민아네 학원 학생들 중 (1/4)은 차로 통학하고 나머지는 자전거로 통학한다고 합니다. 그러나 잘못 하여 차로 통학하는 학생을 (1/5)로 계산해 20명이 되었습니다. 자전거로 통학하는 학생은 몇 명인지 바르게 구하시오.", "answer": "75", "equation": "20/(1/5)*(1-(1/4))", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "다람쥐가 도토리 주머니를 도토리가 적게 담긴 순서대로 땅속에 넣어두려 합니다. 도토리 주머니에는 도토리가 각각 10, 20, 50, 40, 30개 들어있습니다. 땅속에 두 번째로 넣어야 하는 도토리 주머니에는 도토리가 몇 개 들어있을까요?", "answer": "20", "equation": "find_min(sort(X),2)", "option": "10, 20, 50, 40, 30", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "무게가 같은 고구마 62개를 담은 상자의 무게를 재어 보니 51.8 kg이었습니다. 62개를 담은 고구마 상자에서 고구마 27개를 덜어 대고 무게를 재어 보니 33.18 kg이었습니다. 고구마 한 개의 무게는 몇 kg인지 구하시오.", "answer": "0.69", "equation": "(51.8-33.18)/27", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "리본 1A0cm를 3:2로 비례배분할 때 나누어진 두 리본 중 길이가 긴 리본의 길이는 72cm라고 합니다. 이때 A의 값은 무엇입니까?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A0*(3/(3+2))=72"}
{"class": "순서정하기1", "question": "예솔이는 친구의 결혼식장에 참석했습니다. 예솔이의 자리는 앞에서 2번째, 뒤에서 4번째, 왼쪽에서 3번째에 있는 자리였고, 모든 줄마다 의자의 개수는 같았습니다. 결혼식장 내에 총 40개의 자리가 있었다면, 예솔이가 앉은 자리는 오른쪽에서 몇 번째에 위치한 자리일까요?", "answer": "6", "equation": "40/(4+2-1)-3+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "정빈이는 (9/17)m2의 밭을 가지고 있다. 꽃 한 송이를 심는 데 사용되는 밭은 (1/17)m2라면 정빈이는 모두 몇 송이의 꽃을 심을 수 있는지 구하시오.", "answer": "9", "equation": "(9/17)/(1/17)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "시윤이네 학교 6학년 학생 200명의 성씨를 조사했습니다. 이씨 성인 학생이 26.5%일 때 이씨 성인 학생의 수를 구하시오.", "answer": "53", "equation": "200*26.5/100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "어떤 정오각형의 둘레의 길이는 한변이 13.25cm인 정사각형의 둘레의 길이와 같습니다. 이 정오각형의 한 변의 길이는 몇 cm인지 소수로 나타내시오.", "answer": "10.60", "equation": "(13.25*4)/5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "4장의 숫자카드 0, 2, 5, 6을 한 번 씩 사용하여 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 260이상 620미만인 수는 모두 몇 개인지 구하시오.", "answer": "12.50", "equation": "max(A)*min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민겸이는 하루에 42번씩 5일 동안 윗몸 일으키기를 했고 동우는 하루에 37번씩 6일 동안 했습니다. 민겸이는 윗몸 일으키기를 모두 몇 번 했는지 구하시오.", "answer": "210", "equation": "42*5", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "유준이는 매일 아침마다 윗몸 일으키기를 5A번씩 합니다. 4월에 한 윗몸 일으키기는 모두 1650번이라고 합니다. A는 얼마입니까? (4월은 총 30일입니다.)", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "5A*30=1650"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 공장에 기계 E와 기계 F가 있습니다. 안전 검사를 기계 E는 20일마다, 기계 F는 25일마다 실시합니다. 5월 1일에 두 기계가 함께 검사하였다면 다음번에 두 기계를 동시에 검사하는 날은 A일 후라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "120", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "LCM(20, 25)"}
{"class": "수찾기2", "question": "겉넓이가 2A4cm2인 정육면체입니다. 이 정육면체의 한 모서리의 길이는 7cm입니다. A를 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(2A4/6)^(1/2)=7"}
{"class": "조합하기", "question": "5, 2, 7, 3의 4장의 수 카드 중 3장을 골라 한 번씩 사용하여 몫이 가장 큰 (두 자리 수)/(한 자리 수)의 나눗셈을 만드려고 합니다. 만든 나눗셈의 몫을 A, 나머지를 B라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "38", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "76/38*A+2-A의 값이 8이라고 할 때, A의 값을 구하시오. (A는 같은 수입니다.)", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "76/38*A+2-A=8, 2A+2-A=8"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 지역의 토지 이용률입니다. 산림은 35%, 주택은 20%, 밭은 20%, 논은 25%입니다. 밭의 넓이를 152km2로 계산해야하는것을 잘못하여 148km2으로 계산했더니 전체 넓이가 740km2이었습니다. 바르게 계산한 이 지역의 전체 넓이는 몇 km2인지 구해 보시오.", "answer": "760", "equation": "152*(100/20)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "고춧가루와 새우젓을 8:3으로 섞어서 김치양념을 만들려고 합니다. 새우젓을 6컵 넣었다면 똑같은 컵으로 고춧가루는 넣어야 하는데 잘못하여 새우젓과 고춧가루에 비율을 반대로 하여 고춧가루를 6컵 넣었습니다. 올바르게 새우젓 6컵을 넣었다면 고춧가루는 몇 컵을 넣을까요?", "answer": "16", "equation": "(8*6)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "민아와 상구가 천장에 야광스티커를 붙입니다. 민아가 천장에 별모양 스티커를 8개 붙이고 상구가 달모양 스티커를 7개 붙였습니다. 두 사람이 천장에 붙인 스티커는 모두 몇 개입니까?", "answer": "15", "equation": "8+7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "4:A, B:27 두 비의 비율이 (8/18)로 같을 때 A와 B에 알맞은 수의 합은 얼마입니까?", "answer": "21", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4:A=B:27=(8/18)"}
{"class": "도형", "question": "한 대각선이 5cm인 정사각형의 다른 대각선의 길이는 A cm입니다. 그리고 사각형에 그을 수 있는 대각선은 B 개일 때 A와 B의 합은 얼마입니까?", "answer": "7", "equation": "5+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "승재는 편의점에서 5000원으로 도시락을 사려고 합니다. 사려는 도시락의 가격은 1 g당 9.2원, 중량 500g 일 때 도시락의 가격은 얼마인지 구하세요.", "answer": "4600", "equation": "(9.2*500)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 공영 주차장의 주차 요금은 기본 1시간에 1000원이고 1시간 초과 시 10분마다 300원이 추가됩니다. 이 주차장에 110분 동안 주차했을 때의 주차 요금을 구하세요.", "answer": "2500", "equation": "1000+(110-60)/10*300", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지원이네 가족은 단옷날의 풍속 및 행사 중에 하나인 창포물에 머리 감기 체험을 하였습니다. 지원이는 창포물 한 통의 (5/10)만큼을 사용하였고, 동생은 창포물 한 통의 (6/10)만큼을 사용하였습니다. 지원이와 동생이 사용한 창포물의 양은 모두 얼마인지 소수로 나타내시오.", "answer": "1.1", "equation": "(5/10)+(6/10)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 모서리의 길이가 9cm인 정육면체의 부피는 몇 cm3입니까?", "answer": "729", "equation": "9*9*9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "철수는 2000원을 가지고 있고 영희는 3000원을 가지고 있습니다. 두 친구가 가지고 있는 돈에 얼마를 더하면 10000원이 될까요?", "answer": "5000", "equation": "10000-(2000+3000)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "직육면체 A는 가로 8cm, 세로 6cm, 높이 5cm이고 정육면체 B는 한 변의 길이가 9cm입니다. 직육면체 A와 정육면체 B의 부피 차이는 몇 cm3입니까?", "answer": "489", "equation": "(9*9*9)-(8*6*5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "혜리네 반 학생 30명이 소풍을 가기 위해 똑같이 5000원씩 걷어서 버스 한 대를 빌리려고 했습니다. 그러나 30000원 모잘랐다면 바르게 계산했을 때 한 명 당 내야 할 금액은 얼마입니까?", "answer": "6000", "equation": "(30*5000+30000)/30", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "물 (4/5)L를 A명이 똑같이 나누어 마셨습니다. 한 명이 마신 물은 (4/15)L일 때 A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4/5)/A=(4/15)"}
{"class": "수찾기2", "question": "형수는 8월 한 달 동안 매일 일기를 썼습니다. 형수는 하루에 일기를 매일 A쪽씩 썼다면 형수가 쓴 일기는 모두 93쪽입니다. A를 구하시오.", "answer": "3", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "31*A=93"}
{"class": "수찾기3", "question": "딸기와 바나나를 5:3의 비로 섞어서 주스를 만드려고 합니다. 하지만 잘못 하여 딸기와 바나나를 5:4의 비로 섞어서 딸기 150g, 바나나 120g넣었다고 합니다. 원래 비율로 주스를 만든다면 바나나는 몇 g을 넣어야 합니까?(단, 딸기의 양은 일정합니다. )", "answer": "90", "equation": "150/5*3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "반별로 외부 수업 순서를 뽑기로 정했습니다. 3반이 가장 먼저 외부 수업을 나가게 되었고 그 뒤로 4, 6, 1, 2, 5반 순으로 외부 수업을 가기로 했습니다. 3반 이후에 외부 수업을 가는 반들 중에서 네 번째로 외부 수업을 나가는 반은 몇 반일까요?", "answer": "2", "equation": "X[4-1]", "option": "4, 6, 1, 2, 5", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "꽃밭에 나비가 20마리, 벌이 10마리 있습니다. 현수가 꽃밭에 있는 나비와 벌의 수를 셉니다. 꽃밭에 있는 나비와 벌은 전부 몇 마리입니까?", "answer": "30", "equation": "20+10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "넓이가 32.8cm2인 직사각형을 8등분하였습니다. 1조각의 넓이를 A.Bcm2라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "32.8/8=A.B"}
{"class": "수찾기3", "question": "똑같은 음료수 여러 병을 담은 상자의 무게가 5.5kg입니다. 음료수 한 병의 무게를 구할 때, 빈 상자의 무게를 2배 더 큰 1kg으로 계산하여 한 병의 무게가 0.45kg이 되었습니다. 음료수 한 병의 무게는 몇 kg인지 바르게 구하시오.", "answer": "0.5", "equation": "(5.5-1/2)/((5.5-1)/0.45)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "온도를 나타내는 단위에는 섭씨온도와 화씨온도가 있습니다. (화씨온도)=(섭씨온도)*(9/5)+32 일 때, 어느 날 미국 어떤 도시의 낮 기온 86화씨를 섭씨온도로 나타내면 몇 도입니까?", "answer": "30", "equation": "(86-32)/(9/5)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "파인애플이 일렬로 심겨있습니다. 앞에서 7번째 위치에 있는 파인애플과 뒤에서 10번째 위치에 있는 파인애플 사이에 11개의 파인애플이 더 심겨있다면, 이 밭에 심긴 파인애플은 모두 몇 개일까요?", "answer": "28", "equation": "7+11+10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "복숭아 30개를 한 상자에 8개씩 담으면 A개의 상자에 담을 수 있고, B개가 남습니다. 이때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "(30@8)+(30#8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "새로 출시되는 무선 이어폰을 사기 위해 사람들이 번호표를 들고 서있습니다. 슬아의 앞사람은 23번이며, 뒷사람은 25번입니다. 슬아는 몇 번째로 무선 이어폰을 살 수 있을까요?", "answer": "24", "equation": "(23+25)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "가로 길이 54m, 세로 길이 42m인 직사각형 모양의 땅에 둘레를 따라 나무를 심으려고 합니다. 땅의 4개의 모퉁이에는 반드시 나무를 심고, 나무 사이의 거리는 모두 같게 하려면 적어도 나무를 몇 그루 준비해야 하는지 구하시오.", "answer": "32", "equation": "none", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 15cm인 양초에 불을 붙이고 (1/5)시간이 지난 후 길이를 재어 보니 1cm만큼 탔습니다. 이 양초의 길이가 5cm 남으려면 앞으로 A시간 B분 더 타야 합니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "49", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "산술연산", "question": "빵집에서 어제 주문한 빵의 무게는 14kg 500g이고 오늘 주문한 빵의 무게는 8kg 800g입니다. 오늘은 어제보다 과자를 몇 g 더 적게 주문했는지 쓰시오.", "answer": "5700", "equation": "((14*1000)+500)-((8*1000)+800)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "자판기에 음료수를 하나에 1500원에 팔 예정이었으나 실수로 1000원에 팔아 60000원을 벌었다고 합니다. 바르게 판매하였다면 얼마의 이익을 얻을 수 있었는지 입니까?", "answer": "90000", "equation": "60000/1000*1500", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "미소가 이번 달에 27.2분 동안 쓴 전화 요금이 2A31원 이었습니다. 미소가 1분 동안 쓴 전화 요금은 104.08원일 때 A를 구하세요.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "2A31/27.2=104.08"}
{"class": "수찾기2", "question": "민성이네 반 남학생과 여학생의 앉은키의 평균을 알아보았습니다. 남학생 12명이 7A.5cm, 여학생 10명이 67.8cm일 때 민성이네 반 전체 학생의 앉은 키의 평균은 72cm입니다. A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "((7A.5*12)+(67.8*10))/(10+12)=72"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 124cm인 정사각형이 있습니다. 네 변의 길이의 합은 몇 cm일까요?", "answer": "496", "equation": "124*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "수 카드 2, 3, 5, 6을 한 번씩만 사용하여 AB*CD의 곱셈식을 만들려고 합니다. 곱이 가장 작은 곱셈식의 계산 결과를 구하세요.", "answer": "3348", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 카드 2, 5, 7 중 모두 한 번씩만 사용하여 주어진 나눗셈식의 계산 결과가 가장 작은 결과 값을 적어보세요", "answer": "14", "equation": "풀이문의", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "어느 날 해가 뜬 시각은 오전 6시 25분 42초이고, 해가 진 시각은 오후 6시 36분 17초입니다. 이날 낮의 길이를 A시간 B분 C초로 나타낼때, A+B+C를 구하시오.", "answer": "57", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "풀의문의"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 24.4m인 직선 도로의 양쪽에 일정한 간격으로 나무 18그루를 심어야 하는데 시작과 끝을 포함하여 12그루를 심었더니 나무사이의 간격이 4.88m가 되었다. 원래대로 18그루를 심었다면 나무 사이의 간격은 몇 m입니까? (단, 나무의 두께는 생각 하지 않습니다.)", "answer": "3.05", "equation": "24.4/(18/2-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "10000은 4000보다 A 큰 수 이고, 7000보다 B 큰 수입니다. A+B의 값을 구하시오.", "answer": "9000", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "10000=400+A=7000+B"}
{"class": "산술연산", "question": "화정이가 딱지치기를 합니다. 딱지 4개를 이용하여 모두 이겨서 한 개의 딱지도 잃지 않고 8개의 딱지를 더 얻었습니다. 화정이가 가진 딱지의 개수는 몇 개가 되겠습니까?", "answer": "12", "equation": "4+8-0", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "붕어들이 밥을 먹기 위해 연못에 일렬로 줄을 서 있습니다. 6번째로 밥을 먹은 붕어와 마지막으로 밥을 먹은 붕어 사이에 붕어 13마리가 더 있었다면, 밥을 먹기 위해 줄을 선 붕어는 모두 몇 마리였을까요?", "answer": "20", "equation": "6+13+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민우는 동화책을 14일 동안은 하루에 18쪽씩 읽었고, 16일 동안은 하루에 27쪽씩 읽었습니다. 그러나 잘못 하여 14일 동안 읽은 쪽수를 15쪽으로 계산하여 30일 동안 읽은 쪽수가 642쪽이 되었습니다. 민우가 30일 동안 읽은 동화책은 모두 몇 쪽인지 바르게 구하시오.", "answer": "684", "equation": "642+(18-15)*14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "정사각형 가의 한 변은 2.4cm, 정사각형 나의 한 변은 2cm입니다. 정사각형 가의 넓이는 정사각형 나의 넓이의 몇 배입니까?", "answer": "1.44", "equation": "(2.4*2.4)/(2*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "놀이공원으로 체험을 간 학생들을 4줄로 똑같이 나누어 줄을 서게 하려고 했으나 잘못 하여 5줄로 만들어 한 줄에 8명이 되었습니다. 바르게 줄을 서면 한 줄에 몇 명의 학생이 서 있게 되나요?", "answer": "10", "equation": "5*8@4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "준영이는 헬스장 탈의실의 사물함을 배정받았습니다. 줄마다 사물함의 개수는 동일하고, 준영이가 배정받은 사물함은 위에서 2번째, 아래에서 3번째, 왼쪽에서 4번째, 오른쪽에서 5번째 사물함입니다. 헬스탕 탈의실에는 사물함이 모두 몇 개 있는지 구하세요.", "answer": "32", "equation": "(4+5-1)*(2+3-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "천수는 얼마 전 열린 축구 대회에서 2등을 했습니다. 상품으로 축구공 28개를 받아 팀원들과 나눠가졌습니다. 7명이 나눠가졌다면 한 사람당 몇 개의 축구공을 가져갔습니까?", "answer": "4.00", "equation": "28/7", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "Acm보다 4mm 만큼 더 긴 길이는 소수로 나타내었을 때 9.4 입니다. A의 값을 구하시오.", "answer": "9", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "9+4*0.1=9.4"}
{"class": "수찾기2", "question": "(1/4)*1(1/3)*A의 값이 (2/3)일 떄, A의 값을 구하시오.", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(1/4)*1(1/3)*A=(2/3)"}
{"class": "수찾기3", "question": "연필을 크레파스에 2배되는 길이로 만들려고 합니다. 그런데 잘못 만들어 연필이 크레파스의 길이의 3배가 되어 18cm가 되었습니다. 바르게 만들었을 경우 연필의 길이는 몇 cm인가요?", "answer": "12", "equation": "18/3*2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "철사를 겹치지 않게 사용하여 가로 7cm, 세로 9cm인 직사각형을 만들었습니다. 같은 길이의 철사로 만들 수 있는 가장 큰 정사각형의 한 변의 길이는 몇 cm인지 구하세요.", "answer": "8", "equation": "(7+9+7+9)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "탁구공이 한 상자에 8개씩 9상자 있습니다. 이 탁구공을 한 모둠에게 5개씩 나누어 주면 나누어 줄 수 있는 모둠의 수를 A, 남는 탁구공은 수를 B라고 할 때, A*B의 값을 구하시오.", "answer": "28", "equation": "A*B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(8*9)@5=A, (8*9)#5=B"}
{"class": "산술연산", "question": "429cm의 막대와 513cm의 막대가 있습니다. 두 막대의 길이의 차는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "84", "equation": "513 - 429", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "세윤이는 5일을 공부했으며 공부한 시간의 합은 15시간이고 원희는 8일을 공부했으며 공부한 시간의 합은 16시간입니다. 세윤이와 원희의 공부한 시간의 차이는 얼마나 납니까?", "answer": "1", "equation": "(15/5)-(16/8)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "소풍을 가기 위해 학생들이 10명씩 1줄로 섰을 때 3줄이 나오고 8명의 학생이 남았습니다. 이 중 4명의 학생이 먼저 출발했을 때, 남은 학생의 수는 모두 몇 명입니까?", "answer": "34", "equation": "10*3+8-4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "터미널에서 버스가 오전 10시 2분부터 A분 간격으로 출발합니다. 오전 11시까지 버스는 10번 출발한다고 할 때 A를 구하시오.", "answer": "6", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "60/A=10"}
{"class": "조합하기", "question": "3장의 수 카드 5, 8, 2를 한 번씩만 사용하여 세 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구해 보시오.", "answer": "594", "equation": "max(A)-min(A)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "블랙프라이데이를 맞이해 사람들이 전자제품상가 앞에 줄을 서 있습니다. 앞에서 10번째로 줄을 서 있는 사람과 뒤에서 13번째로 줄을 서 있는 사람 사이에 22명이 더 줄을 서있다면, 전자제품 상가 앞에 줄을 선 사람은 모두 몇 명입니까?", "answer": "45", "equation": "10+22+13", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "57.9/2.3의 몫을 반올림하여 소수 첫째 자리 까지 나타낸 몫과 소수 둘째 자리까지 나타낸 몫의 차를 구해야하느데 합을 구해 50.37입니다. 올바르게 차를 구하면 값이 얼마인지 쓰시오.", "answer": "0.03", "equation": "25.2-25.17", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "가게별 휴대폰 판매량은 가 가게가 45대, 나 가게가 68대, 다 가게가 A대, 라 가게가 B대이며, 가게 전체의 평균 휴대폰 판매량은 45대 입니다. 라 가게의 판매량이 다 가게보다 25대 더 많을 때, 다 가게의 휴대폰 판매량은 몇 대 입니까?", "answer": "43", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(45+68+A+B)/4=45, B=A+25"}
{"class": "수찾기2", "question": "858을 (1/100)배 한 수를 A, 0.26을 10배 한 수를 B라고 할 때, A/B를 구하세요.", "answer": "3.30", "equation": "A/B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A=858*(1/100), B=0.26*10"}
{"class": "순서정하기1", "question": "산삼 세트를 사기 위해 가게 앞에 12명의 손님들이 줄을 서 있습니다. 도준이가 뒤에서 3번째 순서로 줄을 서 있다면, 도준이의 앞에는 몇 명의 손님이 줄을 서 있을까요?", "answer": "9", "equation": "12-3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "400m 달리기 대회에 선수 A8명이 출전하였습니다. 다음과 같이 한 번에 8명씩 달리는 트랙에서 예선전을 하면 경기를 모두 6번 해야할 때 A는 얼마입니까? (단, 선수 1명은 예선전 경기를 1번 합니다.)", "answer": "4", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A8/8=6"}
{"class": "순서정하기1", "question": "학교에서 진행된 달리기 대회에서 세형이는 14등인 태민이보다 늦게 결승선을 통과했고, 16등인 민호보다는 먼저 결승선을 통과했습니다. 세형이는 달리기 대회에서 몇 등을 했을까요?", "answer": "15", "equation": "(14+16)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "소정이가 가지고 있는 책은 모두 20권입니다. 이중에서 만화책이 7권입니다. 만화책의 수는 전체 책 수의 얼마인지 소수로 나타내시오.", "answer": "0.35", "equation": "7/20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "정육면체 모양의 가 상자를 쌓아서 직육면체 모양의 나 상자를 만들려고 합니다. 가 상자의 한 변의 길이는 3cm, 나 상자의 가로는 12cm, 세로와 높이는 9cm라고 한다면, 가 상자는 몇 개가 필요합니까?", "answer": "36", "equation": "(12/3)*(9/3)*(9/3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "연주와 친구들이 한 손에 방울토마토 많이 쥐기 게임을 했습니다. 아름이는 한 손에 방울토마토를 23개 쥐었고 강우는 25개를 쥐었습니다. 연주는 한 손에 아름이보다 많은 방울토마토를 쥐었지만 강우보다는 적게 쥐었습니다. 연주는 한 손에 방울토마토를 몇 개 쥐었을까요?", "answer": "24", "equation": "(23+25)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "손두부 맛집 앞에 사람들이 대기표를 받고 기다리는 중입니다. 수빈이의 앞 사람은 13번, 뒷 사람은 15번이라면, 수빈이는 몇 번째로 손두부를 포장해갈까요?", "answer": "14", "equation": "(13+15)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "태윤이네 반 친구들은 출석번호 순서대로 가창시험을 보게 되었습니다. 태윤이보다 먼저 노래를 부른 학생은 11명, 나중에 노래를 부른 학생은 14명이었습니다. 그렇다면 태윤이네 반 학생들은 모두 몇 명일까요?", "answer": "26", "equation": "11+14+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "참기름 0.3L를 사용하려고 했으나 잘못 계량하여 0.8L를 사용하고 남은 참기름의 양이 3.2L가 되었다. 올바른 양을 사용했을 때 남는 참기름의 양은 얼마 인가?", "answer": "3.7", "equation": "3.2+0.8-0.3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "지학 서점에서는 1월에 495권, 2월에 670권, 3월에 720권, 4월에 715권이 판매되었습니다. 5월까지의 판매량의 평균이 4월까지의 판매량의 평균 이상이 되려면 5월 판매량이 적어도 몇 권이 되어야 하는지 구하시오.", "answer": "650.00", "equation": "(495+670+720+715)/4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "시연이는 심야영화를 보기 위해 예매를 했습니다. 시연이의 좌석 위치를 알아보니 좌측에서부터 6번째, 우측에서부터 10번째, 앞에서부터 4번째, 뒤에서부터 11번째인 좌석이었습니다. 영화관 내 모든 줄의 좌석 수가 같다면, 영화관에는 모두 몇 개의 좌석이 있는 것인지 구하세요.", "answer": "210", "equation": "(4+11-1)*(6+10-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "수민이네 아파트의 동별 자전거 수를 조사하였더니 1동에는 24대, 2동에는 A대, 3동에는 32대, 4동에는 B대가 있습니다. 4동의자전거 수는 2동의 자전거 수의 2배이고 네 동의 전체 자전거 수는 120대인데, 경비원이 전체 자전거 수를 잘못 세어 130대가 되어 2동 자전거 수 28대가 되었습니다. 원래대로 120대라고 하면 2동의 자전거 수는 몇 대입니까?", "answer": "18", "equation": "(120-24-42)/3", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "케이크 1개를 만드는데 사용되는 꿀은 0.04g입니다. 1.12g의 꿀로 몇 개의 케이크를 만들 수 있는지 구하시오.", "answer": "28", "equation": "1.12/0.04", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "17.11*3.4의 값을 AB.174라고 할 때, A+B의 값을 구하시오.", "answer": "13", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "17.11*3.4=AB.174"}
{"class": "수찾기2", "question": "한 바구니 안에 호두 93개가 담겨 있습니다. 이 호두 93개를 한 봉지에 25개씩 나누어 담으려고 한다. 이때 나누어 담을 수 있는 봉지의 수를 A라고 하고 봉지에 다 나누어 담고 남은 호두의 수를 B라고 한다면 A+B는 얼마인가요?", "answer": "21", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "93@25=A, 93#25=B"}
{"class": "산술연산", "question": "진영이가 카드 탑 쌓기 놀이를 합니다. 카드 탑 하나를 만드는 데에는 낱개 카드 10장이 필요합니다. 카드 탑 6개를 쌓았는데 바람이 불어 4개가 무너졌습니다. 남아있는 카드 탑에 들어간 낱개 카드는 전부 몇 장인지 구하세요.", "answer": "20", "equation": "(6-4)*10", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "한 변의 길이가 2.3cm인 정육각형의 둘레는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "13.8", "equation": "2.3*6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "선미가 자 40개를 18명에게 2개씩 나눠주고 나니 자가 남았습니다. 남은 자는 몇 개인가요?", "answer": "4.00", "equation": "40-(18*2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로가 3m, 세로가 4m인 직사각형 모양의 벽을 초록색으로 칠하는 데 페인트 한 통이 필요하다고 합니다. 넓이가 214.08m2인 벽을 모두 칠하려면 같은 초록색 페인트가 적어도 몇 통 필요합니까?", "answer": "18", "equation": "214.18@(3*4)+1", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "영수는 친구들에게 마카롱을 나누어주려고 합니다. 한 사람 당 6개씩 주려고 했으나 4개씩 5명에게 나누어주고 10개가 남았다고 합니다. 쿠키를 바르게 나누어주었을 경우 몇 명이 친구가 마카롱을 받을 수 있는지 구하시오.", "answer": "5", "equation": "(4*5+10)@6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "밑면의 가로가 8cm, 세로가 6cm, 높이가 13cm인 직육면체 가와 정육면체 나의 모든 모서리 길이의 합은 같습니다. 정육면체 나의 한 모서리는 몇 cm인지 구하시오.", "answer": "9", "equation": "((8+6)*4+13*4)/12", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "지우는 시계의 원주와 지름을 재어보았습니다. 원주가 75.41cm이고 지름이 24cm일 때 원주/지름을 반올림하여 소수 둘째 자리까지 나타내어 보시오.", "answer": "3.14", "equation": "75.41/24", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "상자에 자두가 54개 들어 있습니다. 이 자두를 6개씩 봉지에 나누어 담았을 때 자두 30개는 전체의 얼마인지 분수로 나타내면 (A/9)이고 이를 백분율하면 55.56이 된다고 합니다. A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(A/9)*100=55.56"}
{"class": "산술연산", "question": "민기는 미술 시간에 필요한 도화지를 사기 위해 문방구에 방문했다. 문방구에는 빨간색 도화지 23장, 노란색 도화지 17장, 파란색 도화지 9장, 초록색 도화지 20장이 진열되어 있다고 한다면 문방구에 진열된 도화지들의 합은 얼마인지 구해보세요.", "answer": "69.00", "equation": "23+17+9+20", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 야구 선수가 올해 120개의 안타를 치고, 작년에 A개의 안타를 쳤다고 합니다. 작년과 올해의 안타 개수의 합을 구하려고 했으나 잘못 하여 안타 개수의 차를 구해 20개가 되었습니다. 올해의 안타 개수가 작년보다 많다고 할 때, 작년과 올해의 안타 개수의 합을 바르게 구하시오.", "answer": "220", "equation": "120-20+120", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "길이가 4.32cm인 색종이 A장을 이어 붙였습니다. 풀칠할 때 겹쳐진 부분의 길이가 2.1cm입니다. 전체 색 테이프의 길이가 39.84cm라고 할 때, A의 값을 구하시오.", "answer": "17", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(4.32*A)-{2.1*(A-1)}=39.84"}
{"class": "수찾기3", "question": "윤하와 민우가 각각 360만원, 270만원을 투자하여 얻은 이익금을 투자한 금액의 비로 나누어 가졌습니다. 윤하가 가진 이익금은 32만원인데 28만원으로 잘못 계산하였더니 윤하가 가진 이익금은 민우가 가진 이익금보다 11만원 더 많았습니다. 바르게 계산하면 윤하가 가진 이익금은 몇 만원 더 많습니까?", "answer": "8", "equation": "32-(32*((360/90)+(270/90))/(360/90)-32)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "민현이네 마을 주민은 1440명입니다. 민현이네 마을 넓이에 대한 인구의 비율을 구하려고 했으나 잘못 하여 주민 수를 1575명으로 계산해 35가 되었습니다. 민현이네 마을의 넓이에 대한 인구의 비율은 얼마입니까?", "answer": "32", "equation": "1440/(1575/35)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "철호는 바나나와 귤의 무게를 바둑돌을 이용하여 재었습니다. 바나나는 바둑돌 20개, 귤은 바둑돌 1A개의 무게와 같았습니다. 더 무거운 것이 바둑돌 8개만큼 더 무겁다고 한다면 A에 들어갈 값은 무엇일까요?", "answer": "2", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "20-1A=8"}
{"class": "산술연산", "question": "한 도막의 길이가 12cm인 리본이 19도막 있습니다. 리본 19도막을 겹치지 않게 이어 붙이면 몇 cm가 될까요?", "answer": "228", "equation": "12*19", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "경훈이는 뮤지컬 티켓을 예매했습니다. 뮤지컬 티켓의 정가는 50000원인데 경훈이는 할인권을 이용하여 37500원에 구매했는데 37000원에 구매했다고 착각하여 26%를 할인받았다고 했습니다. 바르게 계산하여 경훈이가 몇 %를 할인받은 것인지 구해 보시오.", "answer": "25", "equation": "(50000-37500)/50000*100", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "큰 통에 있는 물을 작은 물통 14개로 나누어 담아야 하는 것을 잘못하여 10개로 나누어 담았더니, 총 3.43L씩 나왔습니다. 원래대로 나누어 담으면 총 몇 L씩 나누어 담을 수 있습니까?", "answer": "2.45", "equation": "(3.43*10)/14", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "젤리가 10개씩 든 봉지가 5개 있고, 낱개가 9개 있습니다. 젤리를 모두 더하면 몇 개입니까?", "answer": "59", "equation": "10*5+9", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "전체 여행객 25명 중에서 여자 9명입니다. 전체 여행객 수에 대한 여자 여행객 수의 비율을 소수로 나타내시오.", "answer": "0.36", "equation": "9/25", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "찬호가 가진 동전이 책상 위에 500원 1개, 100원 3개가 있습니다. 1000원이 되려면 얼마가 더 있어야 합니까?", "answer": "200", "equation": "1000-(500+100*3)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "주사위 A7개를 한 명에게 7개씩 나누어 주려고 합니다. 주사위를 총 12명에게 나누어 줄 수 있을 때 A의 값은 무엇입니까?", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A7@7=12"}
{"class": "산술연산", "question": "연교는 둘레가 165m인 공원을 4바퀴 걸었습니다. 연교가 걸은 거리는 몇 m인지 구하세요.", "answer": "700", "equation": "165*4", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "영한이가 소풍때 먹을 간식을 포장했습니다. 가지고 있는 과자를 모두 포장하자 10개씩 묶은 봉지가 9개 나오고 2개가 남았습니다. 영한이가 가지고 있는 과자는 전부 몇 개입니까?", "answer": "92", "equation": "10*9+2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "가로 120cm, 세로 0.8m, 세로 50cm인 직육면체의 부피를 m3 단위로 나타내시오.", "answer": "0.48", "equation": "(120/100)*0.8*(50/100)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 공룡 박물관의 입장료는 어른 750원, 어린이 500원입니다. 어른 14명과 어린이 23명이 입장하려면 모두 얼마를 내야 합니까?", "answer": "22000.00", "equation": "(750*14)+(500*23)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "준우네 마을의 마트에서 팔린 쌀의 양을 조사하였습니다. 알찬 마트는 4A0kg, 초롱 마트는 3B0kg, 대박 마트는 7C0kg, 싱싱 마트는 5D0kg을 팔았습니다. 준우네 마을의 마트에서 팔린 쌀은 모두 몇 kg인지 구하시오.", "answer": "25", "equation": "A+B+C+D", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "4A0+3B0+7C0+5D0=2150"}
{"class": "수찾기2", "question": "영서네 반은 남학생이 16명, 여학생이 14명입니다. 영서네 반 학생들을 한 모둠에 6명으로 나누어 공책 3A권을 각 모둠에 몇 권씩 나누어 주었더니 공책은 3권이 남았습니다. A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "3A#((16+14)/6)=3"}
{"class": "수찾기3", "question": "휘발유 1L로 30km를 갈 수 있는 자동차가 있습니다. 그러나 1L에 1350원인 휘발유를 13500원 주유하였더니 200km 달린 뒤 차가 멈췄다고 합니다. 실제로 이 자동차는 휘발유 1L로 몇 km 움직일 수 있는지 바르게 구하시오.", "answer": "20", "equation": "200/(13500/1350)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "학교 축제에서 동아리 부서별로 공연 순서를 정하려고 합니다. 댄스부는 2번째 순서, 연극부는 4번째 순서로 공연을 하게 되었고, 합창부는 연극부보다 먼저, 댄스부보다는 나중에 공연을 하려 한다면 합창부의 공연 순서는 몇 번째일까요?", "answer": "3", "equation": "(2+4)/2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "초콜릿이 한 상자에 8개씩 들어 있습니다. 1A상자에 들어 있는 초콜릿은 모두 1B2개일 때 A+B의 값을 구하시오.", "answer": "5", "equation": "A+B", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1A*8=1B2"}
{"class": "수찾기3", "question": "통나무를 전부 사용하여 같은 크기로 자르려고 합니다. 자르기 전 통나무 길이를 구하려고 했으나 잘못 하여 잘린 후의 통나무의 개수를 4개로 잘못 보아 자르기 전 통나무의 길이가 8m가 되었다고 합니다.. 통나무를 12번 잘랐다고 할 경우의 자르기 전 통나무는 길이는 몇 m인가요?", "answer": "26", "equation": "(8/4)*(12+1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "둘둘 김밥 가게에서 김밥 한 줄을 만드는 데 840원이 듭니다. 김밥 A1줄을 만드는 데 드는 비용은 모두 68040원일 때 A를 구하시오.", "answer": "8", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "840*A1=68040"}
{"class": "수찾기3", "question": "길이가 86cm인 막대를 8cm씩 잘라야하는데 5cm로 잘라 17개가 필요합니다. 올바르게 8cm로 자르면 8cm짜리 막대를 몇 도막까지 만들 수 있는지 구하세요.", "answer": "10", "equation": "86@8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "도형", "question": "윗변의 길이가 9cm, 아랫변의 길이가 11cm, 높이가 6cm인 사다리꼴과 밑변의 길이가 4cm, 높이가 4cm인 삼각형의 넓이의 합을 구하시오.", "answer": "68", "equation": "((9+11)*6/2)+(4*4/2)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "xmL의 주스를 컵에 300mL 부었습니다. 병에 남은 주스의 양을 구하려고 했으나 잘못 하여 100mL만 빼버렸더니 1400mL가 되어 버렸습니다. 병에 남아 있는 주스는 몇 mL 입니까?", "answer": "1200", "equation": "1400+100-300", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "형진이네 반 학생들이 좋아하는 간식을 조사하였습니다. 과자는 10명, 치킨은 8명, 피자는 8명, 빵은 6명, 기타는 A명입니다. 합계를 40명으로 계산해야 하는것을 잘못하여 35명으로 계산하였더니 기타는 3명이었습니다. 바르게 계산한 기타의 수를 찾으시오.", "answer": "8", "equation": "40-10-8-8-6", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기3", "question": "어느 농장의 오리는 20%이며 몇 마리의 오리가 있는지 구하려고 합니다. 그런데 잘못 하여 오리의 비율을 30%로 계산해 225마리가 되었습니다. 오리는 모두 몇 마리 입니까?", "answer": "150", "equation": "225/0.3*0.2", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "승기는 농구공 던져 넣기에서 20개의 공을 던져서 9개를 성공시켰습니다. 승기의 성공률은 4A%일 때 A는 얼마입니까?", "answer": "5", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "(9/20)*100=4A"}
{"class": "산술연산", "question": "혜진이네 밭에서 기르고 있는 채소가 차지하는 밭의 넓이를 조사하였더니 오이는 32%, 양파 18%, 당근 16%, 기타 5%, 상추 A%입니다. 상추와 당근이 차지하는 밭의 넓이는 전체의 몇 %인지 구하시오.", "answer": "45.00", "equation": "(100-(32+18+16+5))+16", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "반별 육상대회에서 3, 7, 5, 2, 6, 4, 1 반 순으로 결승선을 통과했습니다. 뒤에서 2번째로 결승선을 통과한 반을 찾아보세요.", "answer": "4", "equation": "X[len(X)-2]", "option": "3, 7, 5, 2, 6, 4, 1", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기1", "question": "운동회를 본격적으로 시작하기 전에 다같이 국민체조를 하려고 합니다. 현서는 앞에서 3번째, 뒤에서 5번째, 왼쪽에서 4번째, 오른쪽에서 2번째 자리에서 국민체조를 하기로 했습니다. 각 줄마다 학생의 수는 같다면, 운동장에 모여 국민체조를 하는 학생은 모두 몇 명인가요?", "answer": "35", "equation": "(3+5-1)*(4+2-1)", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "국희는 매일 줄넘기를 A0번씩 합니다. 9월 한 달 동안 국희는 줄넘기를 모두 2100번 하게 될 때 A의 값을 구하시오. (9월은 30일입니다.)", "answer": "7", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A0*30=2100"}
{"class": "수찾기2", "question": "엄마가 전자레인지에 음식을 A분 25초 동안 데웠습니다. 이를 초로 환산하니 145초라고 한다면 A는 얼마입니까?", "answer": "145", "equation": "A", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "A*60+25=145"}
{"class": "산술연산", "question": "어느 공장의 지난 달 이익금은 269210000원입니다. 이익금만큼의 금액을 1000만 원권 수표로만 찾으려면 몇 장까지 찾을 수 있는지 답을 구하세요.", "answer": "26", "equation": "", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "순서정하기2", "question": "동균이가 친구들과 포장마차에서 보드게임을 했더니 20, 18, 26, 15, 22, 12점이 나왔습니다. 2번째로 낮은 점수를 받은 친구는 몇 점을 받았을까요?", "answer": "15", "equation": "find_min(sort(X),2)", "option": "20, 18, 26, 15, 22, 12", "option_value": "none", "unknown": "none"}
{"class": "수찾기2", "question": "중호는 오늘 국어 공부를 1.25분 동안, 수학 공부를 1.10분 동안 했습니다. 중호가 오늘 국어와 수학을 공부한 시간은 모두 A.BC분이라고 할 때, A+B+C를 구하시오.", "answer": "10", "equation": "A+B+C", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "1.25+1.10=A.BC"}
{"class": "도형", "question": "가로 14cm, 세로 10cm, 높이 8cm인 직육면체 모양의 상자에 들어갈 수 있는 가장 큰 정육면체의 부피는 몇 cm3입니까? (단, 상자의 두께는 생각하지 않습니다.)", "answer": "512", "equation": "8*8*8", "option": "none", "option_value": "none", "unknown": "none"}
